<data>
  <id><![CDATA[65446970]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546632&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkOnUWyW62*jXlhRI5gY3*Tv6ogEF3oHMNzM0UqQibLcOriN*FuZZGJ9tLoVfNBK-s6hFLuFbpOesqdMKB3dsVQ4i*aU5LOSAHOfFh*zNdI-DeBcIop1lOljDYWXQ1lAoCuAvUtvZu-6r2Rv91p3d-78=]]></url>
  <title><![CDATA[【魅力家乡】咱们高邮有这样一位奇人，用烙铁作画，你见过吗？]]></title>
  <content><![CDATA[平时的你都用什么作画？纸或者笔？或是别出心裁选择一些不常见的材料？今天我们就来认识认识咱们高邮这一位用烙铁作画的奇人张忠！他用十年的时间学习烙画钻研烙画他用十年的时间向人们证明烙画也是一种非常美的艺术几个葫芦 他爱上烙画烙画又称烫画，火笔画，中国传统艺术珍品，用电烙铁在物体上熨出烙痕作画。高邮人张忠2008年第一次接触到烙画是在几个装饰葫芦上，葫芦上几个简单的线条让从小就喜爱绘画的他深感好奇。兴趣是开始的第一要素，有了在葫芦上烙画的成功经验，张忠有了信心，他开始尝试在其他材质上烙画。这个时候他才发现，烙画根本不像他想象的那样简单。电烙笔一笔下去，稍不留意在纸上就是个洞，在板上就是个黑斑，这别说成画，就是保持材质的完整性都难。身边也没有会这类手艺的同行，张忠只能上网查找资料，还有的就是靠着自己一遍又一遍的尝试和摸索。学习摸索 潜心琢磨作为新手，张忠选择了比较好操作的三合板来尝试。三合板有一定厚度，即便没有把握好速度和温度，造成黑斑，后期也可以通过砂纸打磨覆盖掉。就是这样一遍又一遍的练习，当张忠能很好的掌握速度和温度的时候，他又发现要想烙好一幅画，这还不够。原来烙画创作在把握火候、力度的同时，注重“意在笔先、落笔成形”。好在张忠有绘画基础，他作烙画时，先找好图纸，在板上先用铅笔临摹，然后在用电烙铁一笔一画的形成。这幅盂城驿就是他早几年的作品。这幅《盂城驿》以黑、棕、黄三色为主要色调，线条粗细不一、简洁明快，虽说不是张忠最好的作品，却也代表了他几年前在烙画艺术道路上的孜孜追求，也是这幅画让他看到了烙画的艺术性和自己的可能性。从当代烙画艺术的体裁风格特点上看，可以说烙画是中国画的另一种表现形式。对于烙画者来说，它也需要有一定的艺术修养，对美的感受和认知的能力。为了能够使烙画具有更高的艺术层次，近几年他结识了一位师傅，是以画水墨山水为主，张忠也不断的跟师傅学习山水画，他们的技法，开始专心学习起中国画。《万里长城》便是最好的说明。作品呈深、浅褐色，古朴典雅，清晰秀丽，其特有的高低不平的肌理变化具有一定的浮雕效果，别具一格。近看，线条分明、粗细得当、简洁明快，再加上中国画式的渲染、着色，远方山色朦胧缥缈，虚与实之间转换自然，有对比有过渡，整张画产生了强烈的艺术感染力。有了较扎实的烙画基本功以及各种绘画技法，张忠这才放心的挑战纸质烙画。他还是选择了一幅以前的老作品《盂城驿》，上一次是在好几年前，材质是三合板，这一次他选择的是在宣纸上作画，而且也有了新方法。两幅作品放在一起，即便是外行人也能看出不同。宣纸上的盂城驿色彩更为丰富，线条更为流畅，有虚有实，错落有致的色彩加上得当的渲染，透入着盂城驿几分的厚重与沧桑，恰到好处的彰显出历史的轮廓。如果说几年前的《盂城驿》是一部工笔画作，那么这一幅绝对可以称得上水墨佳作。已经被扬州美术展览收过去，现在正在外面展出。十年烙画 终成烙画作品的展出，对张忠来说，不仅是对他这些年付出的认可，更是对烙画的认可。他说这些年来，烙画再难再苦的时候他都能坚持下来，为了给烙画争一口气，张忠四处学习，网络查资料、同行交流等等，他收获了宝贵的经验，同时他也将自己的一些好的技法分享给大家。否极泰来，付出终有回报，他终于等来了外界对他的认可、对烙画的认可。现在他有一幅作品《泰山春韵图》已经被廊坊那边烙画研究中心，编辑到一本叫《中国烙画选集》里面去了，它是中国出版的教材书，是国家级的出版刊物。现在的烙画虽然逐渐被外界认识，未来要走的路还很长，但是张忠看到了坚持的希望，现在他能做的就是奉上自己的一份力。张忠：现在我感觉对烙画有目标了，准备积攒一点好的作品，有机会的话，近几年能够开一个个人画展，我正在申报非遗，能够把技巧、技法、特殊的绘画基础，能够传承下去，让更多爱好绘画的朋友，都可以免费的教他们也行，把它传承下去。有了目标就有了动力，张忠现在一边学习一边积攒好作品，几个月前，他的五米长卷《十八罗汉》也已经完工。这幅作品十八个罗汉从姿态到神情，集体体现出了他这些年烙画方面的审美情趣、技法水平。人们常说：十年磨一剑。从2008年到2018年，刚好整整十年。十年，张忠用自己的付出给了烙画一个交代；给了坚持一个结果；给了梦想一双翱翔的翅膀；给了人生一次精彩的演出...来源：视听高邮免责声明：文章版权属于原著作权人，若您认为此文不宜被收录供大家免费阅读，请给我们留言，我们收到通知后，会立即将您的作品从本站删除。招人才，找工作，到高邮论坛！]]></content>
  <author><![CDATA[高邮早9点]]></author>
  <time>2018-11-30 10:15:34</time>
  <account><![CDATA[gaoyou_0514]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/bZziaM7gsYzVwxDFZVrwIcen0q8XFODKicZCrI8X3raSca0nFib5EgfMwQektt18fIdouicLWCjPfsoNLGOdbQqW2Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bZziaM7gsYzXqHrfw1895CwpWZBOTdyZIOsHrMj5icEPLlFmAKOibx7fgnb2KL8dgUw1wOYwkmhibAVXhayrFZiaq7Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bZziaM7gsYzWZfWT8klTadchCzg1ScfX8I4l6nrCfx9NfTresvj0I2GQT92lPLmczRiaibp7esbJW8uuAhl3w99Iw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDu6dwdLHrEjpibvjwyYPaQl2hPPnlIBq8SMyTfH4r8oPdAS0agMAicOMew/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuYZsKMwY6bX6zDsLCdD6EaqcaiaPRKicPCcib16hu0lGSdj7HTP8OLmS9Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuzsic8kiaQosyIC70hpVrgASqABxicByxHE7UJvrkUPGLfjnvibiaU8RhTwA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDucOvFlOhEuxCnpZqeCxBd1xPOQh3Vtu2dB19xOdHw8Kpp3b8riaKl6zA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuVgEraw0Qv4PAazic7Nmy6cRbQxWzOup7x7yawRa6P0libLdUmicDiaI9WQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuAqqXFkIwCotBYkXkJGZOLzP31GE79kbus6ImkfdADSNGWoJwOUAMnQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuvxYkXP7CZf6DJbicBs1sYYIDYwf2TuxoCOcsjC77bJ1R59bPQwZ2IhA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xs0RAich7riaXWibacicOp2MGCC4WW4TgjDuicU1YpY8vYNlXBH7BRZfibvBXBLbUs6Fpgrg4mJLNOHibytvdZtS7FDcA/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bZziaM7gsYzVrB1C3Gia61C5wJEplVSTntbQf2SLVI1YRLqz2pAm1IMDmRs1XN7oTZtbO4vv7picQX7xXC4viaNbYQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/bZziaM7gsYzUpGOCk0h3ZOIcg1e6ty2K42hr1icVKMuiaWDFDrz1mdVsqX81xDKJRB1bm8KmeribuJ4I3gU6rEDd8w/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
