<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbJJF4UMJMVcj524xTHoptv7PXHiIwggGg3N9nMVXnXHlFW69HaZ08LmwMf7G215CgM*xI0blf5jzyNH9IawbAPc=]]></url>
  <title><![CDATA[人，胖一点命好！]]></title>
  <content><![CDATA[第1章 失去一切夜，磅礴的大雨就如倾倒一样的洗涤着世间万物，时不时滑过的闪电夹杂着雷声，震耳欲聋，让整个世界都被笼罩在了一股诡谲之中。昏暗的房间没有一丝光亮，厚重的窗帘将外面微薄的夜灯的光线遮挡的丝毫没有一点儿映照在总统套房内。奢华的kingsize大床上，颈首交缠的两个人做着最原始的运动……时不时的溢出靡靡之音和那交织的粗喘染了一室的暧昧春 光，让整个大雨的夜里变的格外淫靡。简沫觉得浑身就好像着火了一样，她的脑子没有办法思考，能做的，就只能顺从着身体上的感官刺激一次次的沉沦在男人的攻陷下……无法自拔。男人粗嘎的喘 息交织着她嘤咛的沉沦声，在这个夜里，变成了拉响简沫人生最大的转折……以至于，最后的最后，她用了太多太多来祭奠这一切。药效过后醒来，简沫浑身酸痛的就好像被碾压了一样，酸痛的她只要一动就仿佛会散架了。手，缓缓攥起，牙齿死死的咬着嘴唇。猛然鼻子一酸，不受控制的，眼底已然一片湿润。因为惊慌害怕，简沫顾不及去看那背对着她睡的正香的男人是谁，她咬着牙下了床，一件件的拿起地上的衣服穿了起来……然后，匆忙离开。“轰”的一声惊雷滑过，简沫就和丢了魂儿一样的走在大雨下的洛城，不过须臾，已然全身湿透。泪早已经在出来的那刻泛滥……都说下雨的时候最适合哭，只要你站在雨里，就没有人知道你的懦弱。简沫笑着，哭着……在昏黄的路灯下样子格外的渗人。不知道自己是怎么走回去的，看着家里的灯光，简沫有片刻的失神……出了索菲亚大酒店的时候已经是快凌晨，走了这么久，怎么家里还亮着灯？简沫不敢进去，她就站在门口看着这个家……心里的涩痛瞬间压过了被男人碾压过的身体。门，突然被打开，简沫就算想躲也已经来不及。“小姐？”出来的是在简家帮佣的王妈，一看到她，先是怔愣了下，然后急忙上前，“小姐，你去哪儿了？一晚上打你电话打不通……”她声音迫切，“出事儿啦！”简沫的心里“咯噔”了下，轻轻扇动了下眼睑，有些茫然？王妈没有注意到简沫的狼狈，只以为她没有带伞，“先生在工地坠楼了……正在医院抢救。少爷的电话也打不通，你的也打不通……太太一个人在医院，心脏病又复发了。”王妈后来说什么简沫没有听清，她只是在听到“坠楼”两个字的时候，瞬间脑子里“嗡”的一下，空了！王妈见简沫吓傻了，也顾不得其他，拉了她的手就往路边儿的车上走……直到简沫被塞进了车里，她的思绪方才回笼。顾不得自己失身的事情，简沫红着眼睛颤抖的看着王妈：“王妈……你，你……”因为害怕，她连一个完整的字符都说不清楚，吞咽了下，方才喘 息的问道，“你刚刚说什么？”司机是王妈的老公海叔，他从后视镜看了眼简沫，面色沉重的小心开着车往医院而去。王妈的脸色更加沉重，沉叹的说道：“工地上出了事，说是先生意外坠楼了……正在抢救。太太赶到医院，听说情况不乐观，也就……”王妈的话没有说下去，简沫闭了眼睛……妈妈有心脏病，这样的情况下，她肯定负荷不了。车到了医院的时候，简展锋和苏默都在抢救。空寂的走廊在大雨的夜里格外的诡谲，仿佛处处透着死亡的气息。简沫湿漉漉的站在手术室的门口，眼睛就这样看着“手术中”的灯，没有任何表情……海叔上前将他的外套脱下披到了简沫的身上，“小姐，先生和太太人那么好，一定会没事的。”“简桁呢？”简沫视线没有动，只是冷冷的问道。海叔轻叹一声，脸色透着无奈和沉重：“少爷没有回来……电话也打不通。”简沫的嘴角滑过一抹冷嘲，眼底溢出慢慢的恨意。瞬间，有什么东西冰冷的在心脏的位置炸开，眼眶一红，她咬了牙……硬生生的将溢出的泪给逼了回去。今天晚上她为什么要相信简桁是要给她那笔钱？明明知道一个赌徒已经无药可救了……可她还是相信了，甚至，被他陷害的失去了她宝贵的第一次。简沫的手握的越来越紧，好似，只要少用一点儿力气，她就没有办法支撑了一样……时间仿佛从来没有过的这么慢过，简沫就这样站着，等着……一直到外面的雨停了，天色也渐渐亮了起来。等待虽然漫长，可是，没有消息至少还能噙着希望不是吗？只是，当天亮的那刻，简沫觉得……这个世界彻底的抛弃了她。“对不起，我们已经尽力了……”简沫以为自己会崩溃，可当医生机械的说出这句话的时候，她却异常的安静，“医生，我妈妈呢？”“简夫人的病情暂时控制住了，但是……”医生欲言又止的看着面前狼狈的女孩儿。“没事，我能承受。”简沫静静开口，可眼睛里的紧张已经出卖了她。医生轻叹：“简夫人因为心脏承受太大，抢救的时候心脏更是几次停止跳动……虽然已经控制住了，可能不能醒来，不一定。”简沫只觉得腿脚一软，整个人都没有了支撑的力量……顿时，眼前一黑，差点儿没有晕了过去。“小姐，小姐……”海叔和王妈一左一右的急忙扶住了简沫，疲惫的脸上全然是担忧。简沫闭了眼睛稳了稳后张开眼睛，声音越发沙哑的说道：“我没事……”眼睫不停的颤动着，简沫想要坚强点儿……她看着被推出来的病床，手颤抖的轻轻拉开盖着的白布……看着毫无生命迹象的爸爸，她再也控制不住的大哭了出来。“爸爸……爸爸……”简沫抱着简展锋痛声哭着，嘴里不停的喊着“爸爸”，竟是别的一个字都不知道要说什么。王妈偷偷的抹着眼泪，海叔看着简沫也是一脸的悲哀……“好好的一个家，怎么突然就……”王妈已经泣不成声，“这到底是怎么了？”医生看着这一幕，沉叹一声，拿着死亡报告转身离开……见多了生死，可每一次看到这样的死别场面，都让他揪心。只是，医生还没有走开多远，突然，身后传来惊恐的声音……“小姐，小姐……”医生转身，已经见简沫整个人瘫软在了地上，晕厥了过去。第2章 绯闻男主是她老公两年后……正值下午骄阳似火的时候，翔宇建筑工程公司设计工程部的人一个个无精打采的开着小差。简沫坐在会议室里，一手撑着脸颊，一手拿着一支绘图铅笔在设计图上勾勾画画着……因为还没有到会议时间，总监还没有到，先来的几个人抱着一本娱乐杂志，围到一起“叽叽喳喳”的讨论着。“顾北辰这换女人的速度太快，你们说……这样天天绯闻的曝光率，大众会不会视觉疲劳？”大雄抱着啧啧出声。莫小雅妖娆的撩拨了下大卷发，悠然说道：“我看你是嫉妒……只要是辰少的新闻，你看看报刊杂志哪个不卖的脱销的？”“就是……”实习设计助理向晚也来搭腔，一脸花痴样子的微微偏头幻想着，“唉，辰少真的好帅啊……如果有机会能看看他本人就好了。”“花痴吧你……”大雄翻翻眼睛，“顾北辰那样的男人就一副空皮囊，还不是家荫照着。”“这你错了，”莫小雅摇摇头，“帝皇集团虽然是顾家传下来的，可到了辰少手上，不到三年……扩张的多厉害？！”莫小雅有些怅然的长长一叹，感概的说道：“这样的男人，简直就是女人梦想中最完美的男人……不管是外貌还是权势！”“欸，说到这个……我特好奇。”向晚瞪了圆溜溜的眼睛，“辰少正式接手帝皇集团没几个月就结婚了，可这两年都没有见过他太太在大众面前出现过？！”她说着，手支撑着下巴，“辰少三天两头的和名媛、明星爆绯闻，我最想知道的是……他太太是什么感想。”向晚眼睛瞪了瞪，“最主要的是，这个传说中的顾太太到底存不存在啊？”“也有可能那个所谓的‘顾太太’就是媒体揣测出来的，其实根本没有这个人。” 一旁趴在桌子上的工程企划丁当讪讪说道。“这个顾太太是真存在……”一直没说话的徐思域说道，“我一哥们儿是记者，当年想要跟拍婚礼的，可是顾家保密性太高，最后什么都没有拍到。”“反正一句话……嫁了豪门的女人都是悲哀！”莫小雅冷哼，“看似风光，其实就是卑微。”“所以，还是我们这样的男人最靠谱。”大雄急忙接了话，一脸讨好的笑看着莫小雅。莫小雅翻翻眼睛，懒得理她，只是看向不受他们影响的简沫：“我说简大美女，你怎么就能这么专注你的工作呢？”向晚扫了眼简沫正在涂涂画画的设计图，嬉皮的说道：“因为咱沫姐勤奋，所以现在找她画设计图的人才多啊……”她狗腿的看向简沫，“不过话说回来了，沫姐，你对顾北辰就真的一点儿都不好奇吗？”简沫在一处设计旁标注了下，“我为什么要好奇？”她无辜的看看向晚，“隔三差五的就能见到的人，没有新鲜感了。”“……”众人一听，顿时“嘁”了声。“我们谁不是隔三差五的看见啊，可没有见过真人啊？”向晚撇嘴的看了眼杂志，“哎，什么时候我们公司能和帝皇合作就好了……让我们也能有机会近身看看？！”简沫看着向晚眼中的花痴，笑着揶揄道：“然后呢？”她漂亮晶亮的眼睛里滑过狡黠，“被辰少看中，你从此过上了白富美的生活？”说着，简沫还一脸煞有其事的抿嘴笑着和众人点点头示意了下。顿时，会议室内传来一阵子笑声……向晚一听，顿时耸拉了脸，“沫姐，我不是开玩笑的。”她撇了嘴角，“帝皇那么大的集团，如果我们公司能合作，以后我们的身价也是水涨船高啊！”“就我们翔宇的规模，帝皇能够看得上？”设计部老人乔子荣直接扑灭向晚的梦，“连递招标书的资格都没有？！”“那也说不定啊？”向晚翻翻眼睛，“怎么说我们BOSS也是拿过国外设计大奖的呢！”简沫听着他们话题的转变，视线不经意的落在了桌面上铺着的杂志上……上面，顾北辰侧着身正在给一个最近很火的玉女明星陆蔓锊散乱的头发，那样子温柔多情而深邃。顾北辰长得绝对是有秒杀国际巨星的能力，那如雕似刻、棱角分明的俊脸，一双鹰眸下是深邃如黑曜石的墨瞳，高挺的鼻子，菲薄的唇……宽肩窄臀更是将完美的脸映衬的没有一丝瑕疵。加上帝皇集团的加持，这个也才刚刚二十八的男人，他的存在仿佛就是宣告上帝的手是多么巧妙一样。“滴”的一声轻响滑过，手机传来短信拉回了简沫的思绪。她收敛眸光拿起手机划开……G先生：我今晚回蓝泽园。简沫看着手机短信失神，直到一旁向晚疑惑的看着她方才反应过来，然后快速的回复了过去：好的，等你哦！短信刚刚发过去，总监就带着助理和工程组的人走了进来，大家收拾了心情急忙坐好……“俞总收到消息，”总监唐浩阳开口说道，“帝皇将会在城西建一座主题休闲会所……”他故意顿了下，目光滑过众人方才说出后半句，“每个楼层的设计都会交给不同公司……一共十八个楼层，不公开招标。所以，这次是我们的一个机会！”所有人的眼睛瞬间瞪圆，晶亮晶亮的看向唐浩阳。“总监，真的吗？”向晚是第一个发出声的。唐浩阳点点头，视线看向了简沫：“简沫，俞总说这次的比稿就交给你负责……小雅、和思域协助。”简沫面不改色，只是淡然的开口：“设计图没问题，就是能不能参与进去有难度……”唐浩阳轻叹了声，“所以……能不能将你的设计图送到帝皇手中，就看你本事了。”微微一顿，“这次不仅仅是翔宇的机会，也是你的机会……推荐你去UCL需要商业作品。”简沫开着她那辆很大众化的白色现代往蓝泽园而去，一路上都在想唐浩阳的话……能去伦敦大学深造建筑设计是她的梦想，哪怕也许现实不允许她继续下去，可总是要给自己一个不用遗憾的机会不是吗？将车停在别墅前，简沫还在想这个事情……想得都没有看到停车位那辆霸气侧漏的世爵停在那儿。进了门，简沫就感觉到了气氛的不对劲儿……每每那个人回来的时候，空气里到处都会弥漫着霸道的分子。简沫视线划过沙发后，落在了小吧台上……看着男人孤傲冷绝的颀长身影，她顿时嘴角咧了笑，褪去之前的冷静，有些谄媚的笑着，眼睛都闪烁着晶晶亮的光芒：“阿辰？想不到你这么快就回来了……不是说晚上吗？”顾北辰转身，鹰眸深邃的看着笑靥如花的简沫，薄唇微勾了个邪肆的弧度，“怎么，提早回来不高兴？”“怎么会呢？”简沫换了鞋后就上了前，抱住了顾北辰的腰，笑的越发灿烂，“你这是回来陪我吃晚饭？”“嗯。”顾北辰抬手，手指划过简沫的唇角。简沫任由着他抚摸她的脸颊，只是挑眉问道：“不用陪那个叫陆蔓的明星吗？”顾北辰看着简沫眼底闪烁的光芒，不由得薄唇边儿的笑意又加深了一些，“怎么，吃醋了？”第3章 不吃醋，只喝酸梅汤简沫媚眼如丝，微微垫了脚尖，涂了唇蜜的唇性感诱人的在顾北辰的唇角吻了下，笑着甜腻的说道：“醋太酸了……天儿这么热，我只喝酸梅汤。”“哦？”顾北辰微微挑眉，如黑曜石般的墨瞳深邃了几分，“喜欢酸的……”他眸光微垂的扫了眼简沫的腹部的位置，“难道有了？！”简沫娇嗔的瞪了眼，“我有没有你辰少不知道？”顾北辰笑了起来，他喜欢这个女人……平日里乖巧的不纠缠他，他回来了，就会做好一个妻子的本分。他总问她：简沫，你当初为什么同意嫁给我？她实诚不虚伪的说：因为我需要钱啊，而那东西你不缺。他需要一个老婆拿到爷爷放在二叔手中的股份，太过幻想的女人不适合……显然，开口就说“需要钱”的简沫，是最佳人选。何况……顾北辰看着简沫的眼睛眸光深了深，薄唇一侧勾勒了个邪佞的弧度。“想过给我生一个吗？”顾北辰眸光幽深不见底的看着简沫。简沫心里“咯噔”了下，暗暗腹诽：难道这个男人不知道用美男计很可耻吗？笑，简沫无辜的眨巴了眼睛：“当初我们可只说了做你老婆哦……如果生孩子，那可是要加价的。”顾北辰薄唇微勾了抹笑意，在简沫的嘴角浅啄细吻了会儿，方才声音低沉而富有磁性的说道：“卡，随便你刷……想要怎么刷，由你。”简沫的心不受控制的颤动了下，这个男人总是有办法让她意乱情迷的：“你有本事留到我肚子里，我就有本事留下……不过，到时候万一不要了，很伤身啊！”看着简沫那一副楚楚可怜的样子，明明知道这个女人是在装，可还是愉悦了顾北辰。顾北辰轻轻捏了下简沫的鼻子，淡淡开口：“大姐喊着我过去吃饭，你陪我一起。”简沫一听，身体瞬间僵了下，眼睛里更是不自觉的溢出一抹抗拒……只是，转瞬消失，恢复了那一副没心没肺的样子。“好啊……”简沫笑着微微推开顾北辰，“那我上楼换衣服。”“嗯。”顾北辰应了，松开简沫。简沫临走还在顾北辰的脸颊上吻了下，急剧挑豆的转身上了楼……只是，在转身的那刹那，她脸上所有的伪装全部龟裂开来，就好似要被什么狠狠凿开伤口一样。顾北辰眸光深邃的看着简沫的背影消失在卧室，随即收回眸光，拿过一旁的红酒杯浅啜了口……菲薄的唇间，渐渐溢出一抹诡谲的笑意。简沫很快就下来了，褪去OL装扮，换了一条及膝的坎肩立领的雪纺裙，原本盘着的头发也松散的放下，整个人顿时成了妖娆的小妖精。“唉，不想去了……”顾北辰突然搂着走进的简沫的腰转了圈儿，就将她抵到了吧台上，深邃的眼底渐渐溢出灼热的浴望。简沫突然被男性气息扑 倒性的压过来，心跳不受控制的加快……虽然当初结婚的理由是，他需要一个老婆，而她需要钱。可是，结婚快两年，他们从结婚第一天，床就上了……作为当初意外失身，她急需要用钱的情况下，能嫁给顾北辰她是感恩的。至少……他没有嫌弃她不是处。嗯，这归根结底是因为她表现出对钱强烈的浴望……可不管如何，她一直在尽力的做好一个老婆应该做的。“我是没所谓了……”简沫垂眸，手指在顾北辰的胸前画着圈圈，“只是到时候大姐会不会觉得是我拖着你不让去呢？”话落，她还无辜的抬眸扇扇长长的眼睫。顾北辰，说不去，说不去……简沫心里不停的叫嚣着，眼睛里仿佛也因为这些叫嚣溢出对顾北辰的迫切……这样的迫切落在顾北辰的眼里，那就是赤果果的邀请。“小妖精……”顾北辰俯身，唇在简沫唇上辗转了下，然后就长驱而入的攻陷了她嘴里所有的神经，勾动着她的舌和他共舞到了一起。因为这一年多来和顾北辰没有少做，简沫的身体对他是敏感的……而他对她的敏感度在什么地方也是清楚的很。不过瞬间，两个人已经天雷勾动地火，俨然有在吧台这里就共赴云雨的趋势……“嗡嗡……嗡嗡……”手机震动的声音不合时宜的传来，眼见着顾北辰已经枪杆擦亮，随时准备射击了，硬生生的给打断了。“先接电话……”简沫囫囵不清的说道。顾北辰放开了简沫的唇舌，看着因为自己的吻而一脸羞赧的人，眸光深了深，拿过吧台上的手机，睨了眼来电后接起置于耳边，“半个小时就到……嗯……好！”挂了电话，顾北辰顺手将手机放到兜里，然后抬手将简沫嘴边儿被染了的唇彩擦掉，低沉如大提琴的声音暧昧的溢出薄唇：“晚上回来在收拾你……”简沫还没缓过劲儿，可一听顾北辰这样说，顿时回嘴：“辰少在外面吃饱喝足的回来，还有力气收拾我？”顾北辰笑了，“嗯，你吃点儿醋我喜欢。”“……”简沫看着顾北辰眸底的笑意，有点儿想骂人。你哪只眼睛看到我是在吃醋？我那明明是嘲讽，那是嘲讽！分分钟被误会，她也是醉了好么？！简沫被顾北辰塞进了他那辆最近才换的，全球限量八台的世爵里面……不管外观还是内在，这个车只是诠释了两个字……奢华！说白了，那就是闷骚！符合顾北辰的本质……简沫尽量想一些能让自己转移注意力的事情……这一年多和顾北辰隐婚的日子里，她什么都能适应，就是没有办法偶尔陪他去他大姐顾慈的家里。她怕，怕遇到那个人……想到那个人，简沫的心瞬间就疼了起来。当初顾北辰的出现，她不知道他和那个人还有那么一层关系……如果知道……呵，如果知道又能怎么样？不嫁了吗？那个时候的她，还有权利选择吗？“在想什么？”顾北辰褪去了方才二人在别墅单独相处时的魅惑，此刻的他一贯的外面人所见的冷漠疏离，看着简沫的鹰眸，就好像有能洞悉别人一切的锐利，“想哪个男人？”第4章 昔日的恋人成了小舅妈“如果我告诉你，我是在想你，你信吗？”简沫笑着问道。顾北辰想也没有想的回答：“不信。”“可我真的在想你啊……”简沫抱着打死都是想着顾北辰的想法，“在想，会不会有一天，小三小四的上门对我泼硫酸……”简沫自怨自艾的轻叹了声，“虽然我不靠脸吃饭的女人……可如果哪天你不要我了，我总得靠着脸去找今后的依托不是？”顾北辰听着这个女人天南地北的胡扯，也不打断……不知道为什么，对这个女人满嘴跑火车的胡扯，他不觉得烦，有时候还觉得挺解乏的。当初选中简沫做老婆，很大程度上是觉得她懂得自己的位置……而这快两年，他也证实了这点。这个女人偶尔吃点儿小醋，无伤大雅，可多半也是为了讨他欢心。平时他做什么，她从来不问……绯闻就算漫天，她也能淡定自若。他不是不知道外界怎么说这位神秘的“顾太太”，多数说法就是嫁进豪门的灰姑娘，就算想反抗，也没有办法。可就算这样，她从来没有表现的一丝不快……就如当初二人见面一样，她需要钱。而这一年多，她确实也只需要他的钱。想到这里，顾北辰心里有些微微的不舒服……这个女人怎么就不和别的女人一样，不管是人还是钱的，至少得有一样放到心里不是？开车的是顾北辰的私人特助萧景，一路上听着简沫在那里说，时不时的从后视镜看后面一眼，嘴角不由得勾起……其实，他挺喜欢这位辰少的契约老婆的。人长得漂亮，又从来不会给辰少添麻烦。车从蓝泽园到顾慈所在的丽山别墅不到半个小时的车程，车停在停车位上后，顾北辰和简沫就下了车。一下车，简沫的身体里的神经就开始紧绷了起来……虽然明明知道，那个人出国还需要一年才回来，可偏偏，她就是控制不住的紧张。“怎么了？”顾北辰发现简沫的不对劲，“是不是哪里不舒服？”简沫急忙收敛了心里的那点儿秘密，扯了嘴角摇摇头，“大概是有点儿累……没事。”顾北辰微微沉了脸，“那工作有什么好做的？难道我给你的钱不够花？”“我这不是未雨绸缪吗？”简沫声音噙着一点儿娇嗔，“万一哪天你给我甩了离婚协议……我又因为协议不能窥视觊觎你的钱，总要养活自己不是？”顾北辰听着简沫头头是道的说着，心里又不舒服了……这个女人位置会不会摆的太正了点儿？虽然，这个是他希望的……“走吧。”顾北辰微微沉了脸，率先跨步往前走去。简沫微微抿了下唇角，心里又做了下心理建设的跟了上前……如今，她唯一庆幸的是，当初顾慈不知道她的存在。她现在根本不敢想象，如果楚梓霄知道了她如今成为了他的小舅妈，会是什么样子……当初，因为钱决定嫁给顾北辰的时候，她就知道，她和楚梓霄彻底完了。不仅仅因为她要嫁人，也因为曾经彼此约定等他回来的初 夜没有了……这样的她，不再值得他那所谓“倾世”的爱。“小简最近看着又瘦了……”顾慈脸上挂着让人看不出真假的关心，说着夹了一块鲍鱼到简沫的碟子里。简沫笑着说“谢谢”，虚伪了几句后默不作声。今天顾慈约顾北辰回来吃饭，主要是帝皇集团刚刚从政府那边儿得到的一个大型项目，楚氏集团也想分杯羹。可谁都知道，顾北辰这个人在生意场上铁血手腕，大笔一挥那是马革裹尸的人……就算是姐夫的公司，那也是没情面讲。所以，顾慈想着约到家里，让顾北辰给个面子她，这事儿就让楚氏集团也加入。可顾北辰是什么人，三言两语的就将话题给扯开了，弄的楚天秦和顾慈几次想要将话题转回来都没有办法。“呕……”突然，简沫一阵子反胃，手急忙捂着嘴，来不及说什么的就起身往卫生间奔去……弄的桌子上吃饭的几个人一时间都忘记了说什么，大眼瞪小眼的有些反应不过来。“小简这是……”顾慈顿了顿，然后疑惑的看着顾北辰，“有了？”顾北辰一听，眼睛瞬间一亮，仿佛也才惊觉……急忙起身去了卫生间。过了没两分钟，两个人一同出来，简沫的脸色明显比刚刚稍逊了些……“姐夫，大姐，我先带简沫去医院看看。”顾北辰撂下这句话，人就扶着简沫往外走。楚天秦和顾慈纵然今天的问题没有解决，可也不好拦着……如果怀孕了，那可是顾北辰的第一个孩子，他们也不好耽搁啊？！回程的路上，简沫一副云淡风轻，哪里还有刚刚一副难受的样子？“我帮了你这么大个忙……你要怎么谢我啊？”简沫讨好的问道，心忖着要不要趁机和他说说设计稿的事情。“难道不是我帮了你吗？”顾北辰反问。“……”简沫茫然了。顾北辰眸光深邃，“是谁如坐针毡的每次？我这是配合你早点儿离开，不是应该你谢我吗？”“……”简沫无语了。顾北辰突然欺身上前，声音透着邪魅的低沉，暧昧的说道：“加上那会儿的一次，今晚看来你要好好的还了……”“你这颠倒黑白的本事……真真儿是商人本色。”简沫嘴角抽搐，“厚黑学那就是你写的吧？”顾北辰无视前面开车，已经因为后面气氛升温而不停的暗暗念“非礼勿视”的萧景，一把将简沫给捞到了怀里，“多谢夸奖！”“……”简沫对如此厚脸皮的顾北辰，此刻已经真的没有任何想法了。最后，简沫没有捞到好处……晚上回了别墅后，还好好的被顾北辰上上下下、左左右右、前前后后的碾压了个遍。她就在想了……为什么每次顾北辰回来都和饿狼扑食一样？！“还有空闲想别的？”顾北辰见身下的人精力不集中，薄唇一侧勾了个邪肆的弧度，缓缓说道，“看来……我们还得全套再来一遍！”第5章 答应放水，你怎么报答我？禽獣！简沫身体就和要散架了一样的坐在办公室里，想想都气愤……只能暗暗过过嘴瘾的骂两句。说好的冷酷霸道总裁呢？！为毛在床上的时候就化身成了禽獣？顾北辰哪里有外界传言的那样冷酷嗜血？他明明就是个衣冠禽獣……穿着衣服的时候衣冠楚楚，脱了衣服那就是禽獣不如！“沫姐，你再用点儿力，笔就断了……”向晚进来设计室到这会儿五分钟的时间，她发现，沫姐都不知道她进来，可劲儿的和一支绘图笔过不去的在较劲儿。“嗯？”简沫猛然惊醒，大脑有几秒钟的短路后，突然发现自己的失态，整理了情绪的问道，“怎么了？”向晚将一个文件夹递了过去说道：“这个是刚刚业务部送过来的客服单，你要不要看看有没有灵感设计的？”简沫接过打开，翻了几个后突然看到一个名字，不由得惊疑了声，“陆蔓？”她抬眸看向向晚。向晚点点头，“嗯……就是大明星陆蔓哦……而且，房子还是帝皇新落成的那个禹都公寓呢！”“啧啧，”向晚摇摇头感叹，“辰少就是出手大方……听说那里的公寓比市价高出三成，有钱都不一定买得到……”说着，她趴在桌子上就是一脸的八卦，“沫姐，你说……这公寓不会是顾北辰用来金屋藏娇的吧？！”简沫笑笑，不置可否。“沫姐，要不就设计这个吧……”向晚眼睛突然一亮，“回头指不定还能因为陆蔓搭上顾北辰这个桥呢。”简沫暗暗翻了眼睛，虽然她赶了豪门隐婚的潮流，可她是顾北辰的老婆，真正的老婆……好么！顾北辰这个桥她不需要别人搭好么？！“回头顾北辰坐在你设计的屋子里……眼睛一亮！”向晚没有看到简沫眼底的郁闷，只是越说眼睛越亮，就好像安排好的剧情一样，“哇塞……这个设计真棒！”向晚煞有其事的手一挥，学着顾北辰的感觉说道：“会所一到十八楼，都让设计这个房子的简沫承包了！”眼前仿佛浮现了场景一样，顿时她被自己逗乐的“哈哈”笑了起来……“姑娘……你今天出门忘记吃药了吧？”简沫有些受不了的翻翻眼睛，随即垂眸继续看客户单。向晚撇嘴，耸拉了肩膀就说道：“沫姐，我是说真的……”她嘟嘴说道，“会所拿下设计，回头BOSS推荐你去UCL，那可是镀了层光灿灿的金呢！”“陆蔓会看中我们公司，很大程度是因为我们公司在业界内保密性很高……”简沫头也不抬的说道，“如果知道我是为了顾北辰去给她设计，你认为我们会不会得不偿失？”话落的同时，简沫看向了向晚，见她有些蔫吧了，不由得一叹。“先不要说有没有损坏我们公司的信誉度……”简沫接着说道，“你认为，就算顾北辰看上了我的设计，陆蔓会傻得将一个女人介绍给他？”向晚更加泄气了，“不会……”她看着简沫，“何况沫姐这样的大美女！”“……”简沫觉得自己和向晚的点get不到一起，无奈的摇摇头继续看。向晚趴在玻璃桌上讪讪的说道：“辰少在外面金屋藏娇，好想知道顾太太有什么想法……无所谓呢？还是无所谓呢？还是无所谓呢？！”简沫听着，思绪有些抽离……她看中的是顾北辰的钱，又不是他的人……如今有钱花，又能解决生理需求，她能有什么想法？！“男人也可以是祸水……”简沫冷哼一声，心里有着一抹不自知的烦躁划过，只是快的稍纵即逝，来不及发现。翻了一圈儿后，简沫抽出一个复式楼的房子，“这个单我……”简沫的话还没有说完，她手机就响了……看了眼来电见是唐浩阳办公室的，她接起率先开口：“总监？”“你过来我办公室下……”“好！”简沫应了声挂掉电话后才又给向晚交代，“我接这个，具体的你和业主联系一下时间看房和谈设计方案。”“嗯……”向晚看了下编号应声，“我这就去联系。”“咚咚！”“进来……”唐浩阳正在签署文件，抬头见是简沫，示意了下，“先坐。”简沫在唐浩阳对面坐下，等他签完文件交给秘书后方才问道：“总监，有事吗？”“帝皇那边儿你打算从哪方面着手？”唐浩阳问道。简沫沉吟了下，有些心虚的说道：“暂时还没有方向……”唐浩阳从抽屉里拿出一张名片，“这个是我托关系要到的辰少身边特助的名片……你看着联系联系。”简沫暗暗皱了眉，无奈的有点儿想哀嚎……问题不是联系不到帝皇的人，而是问题在于顾北辰不会同意放水。就连自己姐夫都没有情面讲，她一个契约老婆算什么？“小简，我是相信你的……”唐浩阳一脸认真的看着简沫，给予厚望，“这次业界虎视眈眈的，翔宇如果能打进去，于公于私我都是愿意看到的。”心里有一万匹草泥马奔腾呼啸而过，简沫有些郁卒的想要暴走。可最后还是感恩戴德的接过名片，然后扯了笑容说道：“总监，我一定会尽力的。”带着已经混乱了的思绪离开唐浩阳的办公室，简沫整个人都不好了……尤其当看到萧景的名片的时候，更是哭笑不得。帝皇集团顶楼会议室。顾北辰手指有一下没一下的敲动着桌面，轻轻的声音却因为整个会议室鸦雀无声而变得格外渗人。“没有人有解决方案？”顾北辰轻咦的声音溢出薄唇，眼睑微抬，深邃的眸光滑过在座的高管。高管一个个噤若寒蝉，这会儿谁先说话谁就等死……大不了不说话，都被骂一通。会议室内又陷入了沉静，这样的气氛压得每个人都喘不过气儿，总觉得有些缺氧。“总裁，”总经理只能硬着头皮开口，“这次的事情……”适时，有手机“嗡嗡”了下。大家的心一凛，下意识紧张的都以为是自己的手机响了。可转念一想，开会的时候都静音或者关机了。大家的视线纷纷看向了首位的顾北辰，只见他拿起手机看了眼，微微蹙眉了下，是简沫发的短信。简沫：老婆上班很辛苦……作为老公的你，是不是应该支持一下工作。顾北辰眸光微深，回了过去：嗯，把工作辞了，我养你。简沫嘴角抽搐了下，又发了过去：别动不动就说辞职，好么？她还顺带了个卖萌的表情。顾北辰薄唇微勾：说，什么事？简沫：听说帝皇最近有个会所要设计呢，身为你老婆的我好像是个建筑设计师呢！顾北辰几乎能想象到简沫发这个信息时候的表情，眼睛里一定闪烁着狐狸一样的光芒：想要我答应放水，你要怎么报答我呢？简沫一见回过来的短信，顿时气得咬牙切齿，可还是讨好的回了过去：肉偿好不好啊？第6章 肉偿？可这是夫妻义务！顾北辰看着简沫的短信，不由自主的扬了薄唇，眸光也变得深邃起来……他这样自己没发觉，可弄的一会议室的高管们如临大敌……他们什么时候见过顾北辰这样的笑？那绝对是很危险的时候，尤其是要裁员或者准备骂人的时候！一个个不受控制的暗暗吞咽了下，明明知道顾北辰是因为看着手机才会有这样的神情，可他们还是觉得有可能会殃及池鱼。顾北辰没有再给简沫回信息，只是摁灭手机后，鹰眸滑过众高管：“还没有方案？”不同刚刚邪魅的淡笑，这会儿的顾北辰一脸的严肃，那如雕似刻的脸上没有半点儿表情。“总裁，能不能给一天的时间……”总经理只觉得背后都溢出了冷汗，“明天一定会拿出解决方案。”顾北辰薄唇轻扬了个若有似无的弧度，“一天？”总经理喉结滚动了下，“半，半天……今天下班前一定拿出解决方案。”“好！”顾北辰应了，“希望不要让我失望……散会。”话落，他径自起了身，单手抄兜的离开了会议室。直到他离开，会议室里的人方才暗暗吁了口气，一个个竟是都紧张的背后湿了一片。简沫单手撑着脑袋，视线直勾勾的看着手机……肉偿的短信发过去后，顾北辰就没有回复了，也不知道他到底几个意思。“唉……”简沫长叹一声，喃喃自语的说道，“同不同意吱个声啊……真没礼貌！”气恼的将手机随手扔到了办公桌上，简沫打算先不管这个了。因为最近有不少楼盘出来，大大小小的建筑公司都陷入了一片忙碌中……可不管多忙碌，有女人的地方一定就会有八卦！“我觉得大众现在对陆蔓最好奇的就只有两个！”丁当举了剪刀手左右翻了翻，“一，她新片有没有潜规则上位。二……和辰少的绯闻有几成是真的？还是为了新片炒作？！”“……”简沫一脸怨念的看着大家明明在谈八卦，又扯到顾北辰身上，有些无奈的说道，“求别提顾北辰，我整个人都不好了。”向晚咧嘴一笑，“别介啊，沫姐……你不能光想着总监给的压力，你要想……如果你能拿下这个设计单，钱途可是一片金光呢！”她挑了眉，“这样你是不是应该有动力了？”简沫耸拉了肩膀，继续怨念的看着向晚：“完全没有……”“沫沫，你压力也别太大了……”莫小雅有些皱眉的看着她，“如果能谈下来固然好，谈不下来我们也没有损失不是？”简沫抿了唇角的点点头，然后起身去茶水间给自己冲了咖啡出来。外面的女人们还在研究着国民老公顾北辰，简沫倚靠在工作格上，听着大家嘻嘻哈哈的玩笑着，心思有些深了起来……下班后，简沫拖着有些疲惫的身体回了蓝泽园，一如既往的……空荡荡的小花园别墅除了她没有别人。简沫简单的给自己弄了点儿晚餐吃了后，就洗了澡上了床。坐在床上，她想着要不要再给顾北辰发个短信问问……可是，看看时间，也不知道人家正和哪个美女用餐或者直接进入温柔乡呢，她这会儿打扰不太好吧？想想还是算了！简沫一个人无聊，索性打开洛城论坛，看看建筑设计的圈子。谁知道正好有人将禹都公寓的整体图和几个经典户型照片放了上来，其中就有陆蔓的的那个户型……这个世界上没有永远的秘密，尤其对于公众人物的陆蔓来说。这禹都公寓的照片才一放上来，紧接着就有人爆出陆蔓出现在禹都公寓……疑似顾北辰金屋藏娇的绯闻就和蝗虫过境一样，在论坛上沸腾了起来。因为这两个人的绯闻，论坛上有些没事儿的人又开始研究起顾太太……人们的好奇心都是膨胀的，越是不知道，越是好奇。越是好奇，依旧不知道……那就更好奇，然后各种臆测！原本是看看建筑圈儿的消息的，最后简沫却被歪了楼的评论直笑到不行……因为和国民幻想老公顾北辰牵扯到一切，那些女粉丝们直接将陆蔓骂的一文不值的。而话题到最后被陆蔓的粉丝又给歪了，说顾北辰都给陆蔓置办高端房产了，恐怕这位顾太太地位不保，离婚都是早晚的事情。简沫有些哭笑不得……如今这小三的支持率竟然比原配都高！这是什么世道？正看得欢乐，安静的空间突然传来响动。心里一凛，简沫整个人都坐了起来……不会遭贼了吧？这样想着，不由自主的越发紧张起来。简沫暗暗吞咽了下，掀开被子就下了床，蹑手蹑脚的走到卧室门口，想着要不要开门看看的时候，门把突然被拧动……她反射性的朝后退开一步。顾北辰手还握着门把，看着简沫一脸惊愕的看着他，微微蹙眉。“你，你怎么回来了……”简沫问道。顾北辰没有回答，只是一双深邃的鹰眸微微垂了视线……只见简沫穿了条丝质的睡衣，因为洗完澡没有穿内依的缘故，胸前那两颗小红豆就那样清晰的凸着……顾北辰的眸光越发的深邃起来，简沫突然意识到什么，反射性的双臂环了胸。“非礼勿视不知道吗？”顾北辰邪魅的勾了薄唇，“不知道……我只知道，不看白不看。”话落，他长臂一捞，顺势一转，已经将简沫抵在了墙上，“何况，我看的是我老婆。”闭了眼睛嗅了嗅，简沫身上是她惯用的沐浴乳，清香却不会浓郁，淡淡的花香，混合着她的体香，着实迷人。简沫以为他的靠近有些心跳加速，“回来怎么没有说一声？”顾北辰嘴角的笑意加深，“某人不是说打算肉偿的吗？我怎么会不回来……”“……”简沫一听，心思一转的索性藕臂勾上了顾北辰的脖颈，眨巴着大大的杏眸娇嗔的就问道：“那你……是打算支持我了？”顾北辰不说话，只是俯身就吻上了简沫的唇……她的唇很软很润，每次舔抵、吸 吮的时候，他都能得到莫大的满足。不一会儿，简沫就被顾北辰温柔又霸道的吻弄的全身都软了，如果不是挂着他，恐怕都站不稳。就在简沫被吻得快要没有办法呼吸的时候，顾北辰方才放开了她。看着她因为缺氧而微红的脸颊，他俯身在她耳边低沉而富有磁性的说道：“肉偿……怎么可以当做条件来讲呢？这可是夫妻义务……”话落，简沫还没有缓过劲儿，人就已经被顾北辰一把打横的抱了起来，就往大床走去……第7章 顾北辰就是个坑爹货简沫扇动了下眼帘，人已经被顾北辰放到了床上……他双手撑着将她护在中间，眸光邪肆而深远的说道：“我去洗个澡……这个空档你可以好好想想，除了肉偿，你还可以拿什么来做条件。”简沫机械的又扇动了下眼帘，就这样看着顾北辰薄唇边儿那魅惑三生，帅到她弃械投降的笑容暗暗一叹，随即露出了一点儿可怜样。“啧啧，真受不了你这个表情……”顾北辰俊脸上全是无奈，“好好想，给你多五分钟！”话落，他俯身在简沫的唇角啄了下，然后起身去了浴室。简沫暗暗翻翻眼睛，对于自己沉迷与顾北辰的钱之外，还沉迷在了他的美色里表示也是对自己无语了。顾北辰这个澡洗的比平时果然多了五分钟左右……他出来的时候头发有些湿漉漉的，下 身就用一条白色的浴巾随意的裹着。简沫偏头看去……不太明亮的灯光下，能将他那上宽下窄，带六块腹肌的身材预览无余。那惑人的人鱼线，更是撩拨着她的心。典型的穿衣显瘦脱衣有肉的完美身材！“口水都出来了……”顾北辰随意的拿着毛巾将湿漉漉的头发擦拭了下，然后就走了过来。简沫有些窘迫，这个身材从刚刚开始结婚的时候不好意思看，最后可以大大方方、明目张胆的看，还真是成了“老夫老妻”。“你说的……不看白不看！”简沫媚笑了下，眉眼透着傲娇，“我也是听话不是？！”简沫是女人里属于长得很好看的，在学校里不仅仅是系花，更是校花。又不是花瓶那种，学习堪称学霸……在学校里就有很多男孩子追。此刻故意一副撩人的姿势，顾北辰不直接吃都对不起已经嚣张起来的小兄弟……一番翻云覆雨，不管是顾北辰还是简沫都一如既往的满足。可简沫悲剧的发现，顾北辰的体力真的是太好啦……每一次回来都把她折腾的筋疲力尽，根本没有能力再去想别的好么？第二天，当阳光透过厚重的窗帘洋洋洒洒的射进一些细碎的阳光时，简沫的生物钟叫醒了她。发现自己还在顾北辰的臂弯里，她嘴角笑开，在他冷峻如雕的脸上亲了下，声音透着睡醒后的惺忪沙哑的说道：“阿辰……在你怀抱里醒来，真好！”她说着，还不停的在他胸膛上蹭了蹭。顾北辰眼睛没有睁开，只是懒懒的低沉说道：“无事献殷勤，非奸即盗！”“……”简沫一听，心里顿时腹诽了顾北辰几百遍。可人家是金主大爷，又是能关系到她能不能去UCL的人啊，她得讨好啊……一大早的好郁卒，好心塞！简沫有些欲哭无泪，恨不得自己一拳头敲晕这丫的！扯嘴角，简沫微微抬头，下巴支在顾北辰的胸膛上，使坏的用下巴蹭着他男人的敏感小点儿，“除了能肉偿我都没有别的办法了呢……就答应了呗！”简沫有点儿想吐了，对于自己不停的卖嗲觉得非常可耻啊……虽然顾北辰见到的一直是她这个样子。顾北辰被简沫使坏的又上了情绪，睁开眼，墨瞳里溢出灼热的光芒。他一个翻身，已经将简沫压在了身下，硬物更是嚣张的抵着她……“一大早就点火，看来昨天晚上我没有满足你！”顾北辰说做就做，从来不是嘴上功夫。简沫不满的一边儿“骂”着，一边儿也被顾北辰撩拨的起了性质，只能配合的先完成了晨间暧昧运动。最后的结果是，顾北辰还是没有松口同意直接从集团最高层手下放水，她却被多吃了几次！第一回合，简沫惨败！再次拖着酸痛的身体到了公司，向晚看着简沫好一会儿，方才贼兮兮的小声问道：“沫姐，你男朋友是不是很猛啊？看看你这路都走不成的样子……啧啧，太不懂得怜香惜玉了。”简沫顿时一脸黑线，“小丫头乱想什么呢？”“我才不是小丫头呢，我都二十一了。再说了，沫姐也就比我大两岁，别弄的我一天到晚就和小孩儿一样……”向晚嘟囔着，然后跟着进了独立的小设计室，“沫姐，帝皇那边有情况了吗？”“没有！”简沫一听到帝皇就想到了顾北辰，脸更黑了。她身为老婆做着暖床的活儿，容易嘛？！顾北辰整个就是一个坑爹货，故意给她错误的遐想，最后都是忽悠她的。向晚一听，顿时扬了眉毛，神秘兮兮的说道：“一大早我就听说了一个消息……昨晚儿俞总和业务部卢总去参加地产界的一个宴会，和中鹏的人又干上了。”“……”简沫嘴角抽搐了下，看着小妮子一点儿不担心，反而幸灾乐祸的样子，心情和外面的阳光形成了反比。这样情况下，想要不努力搞定这次的设计项目都好像不可能了！果然……“沫沫，总监让大家去会议室开会。”莫小雅喊了声。简沫看着向晚嘴角裂开的笑，好想让总监将这个设计实习助理换了……人家都是助理讨好上位人的，为什么这个助理整天给她添堵不说，还等着看她好戏呢？！简沫想不通，更想不通的是……俞梓昀和中鹏的罗晓静斗了好多年了，怎么不累？“不管如何，”俞梓昀沉着脸说道，“简沫，这次帝皇那个会所的设计，想什么办法都要拿到一层楼……”简沫脸色平静，不疾不徐的说道：“帝皇不是我们能够控制的，俞总……我只能说尽力。”所有人都吞咽了下，对于简沫直面呛声暗暗佩服，可也不由得担心她。简沫从大学实习开始就在这里，漂亮、有能力、人缘好、有担当、有魄力是她的代名词，整个设计部都挺喜欢她……这会儿她说的虽然是实话，可谁都看出俞梓昀心情不好。俞梓昀也没有想到简沫当面就给他对上了，顿时黑了脸，“怎么，你是觉得做不了？”“我对我的设计有信心……可设计能不能送去比稿，有着太多不确定。”简沫拿出之前在建筑圈儿收集的资料递了上前，“城北苏家打算在洛城投资一个音乐厅，我觉得这个也可以试试……”对于这个消息，在场的人都有些意外，纷纷下意识的看向了简沫递过去的资料夹。俞梓昀看了眼简沫后拿过资料翻看，透着一股狂肆的痞气的脸上让人看不懂他这会儿的心情……简沫抿了下唇角：“俞总，您觉得呢？”第8章 尴尬，他要买她的作品？俞梓昀知道自己在意气用事，可这口气不挣回来，以后他别在这个圈子混了，不得让罗晓静那个死女人给看扁了？“俞总，苏钧离刚刚从国外回来，苏家这个音乐厅更是以他英文名命名……”简沫继续说道，“苏家虽然在艺术界，可这个音乐厅和苏钧离挂上关系，如果能拿到工程设计，应该不输帝皇的那个会所。”俞梓昀脸色有些不好，可还是认真的看了看资料，最后也松了口……“备选吧……简沫，音乐厅再小，可如你说的，也是要以苏钧离命名的，能不能拿下也是未知数。”俞梓昀顿了顿，“会所才是重中之重，我希望你还是以这个为首要！”“好，我会想办法。”简沫应声。会议结束后，恭送走了俞梓昀，众人都没有离开会议室……所有人都担忧的看着简沫。“简沫，努力吧……”唐浩阳轻叹一声，起身离开了会议室。顿时，会议室内炸开了锅。有气愤的、有担忧的、有沉默的、有无奈的……从头到尾，只有简沫神色还算淡定。当然了，不是因为她是顾北辰的隐婚老婆有恃无恐。而是她明白，帝皇难在门槛儿……“思域、丁当，你们两个帮我先去联系下苏家。”简沫淡然的吩咐，“看看有没有机会送设计图过去……”“好！”徐思域和丁当应声。“沫姐，”向晚一副欲哭无泪的样子，“我怎么觉得这两个都是半斤八两啊？！”简沫轻叹，“努力吧。”她和众人点头示意了下，人就离开了会议室。一早上大家好像都因为这个会议变得忙碌起来，直到下午简沫才有些清闲下来。坐在转椅上，简沫合计着要怎么才能有机会参与到帝皇设计图的比稿，可不管怎么想，都好像只有一个结果……不可能！适时，悦耳的手机铃声传来，惊扰了简沫的思绪。她怔愣了下，随即反应过来的拿起手机，一见来电是“王医生”，心里瞬间一凛，急忙接起电话：“王医生，是不是我妈哪里不舒服？”“你妈妈没事，还老样子。”王医生轻叹一声，“小简，他们都不好意思给你电话，就只能我打了……上次交的费用早就没有了，收费那边儿拖不过去，不给拨药过来。”简沫心里顿时难受，“嗯，我知道了……我这两天会尽快将医药费送过去的。”“好。”王医生又是一叹，“小简，你有没有想过放弃……维持你妈妈的药物都是国外进口的，太贵……根本不是一般人能够承受得了的。”简沫的心脏仿佛猛然被人锤了下，痛的她眼泪一下子就溢了出来，“妈妈还活着，让我怎么放弃？看着她等死吗？我做不到……”她深深的吸了口气，“我会想办法的。”王医生听了，也只能叹息的应了，“我亲自去下药房赊一下，你这两天想想办法吧。”“谢谢你，王医生。”简沫又询问了几句后，挂了电话。“咚咚！”向晚敲了玻璃门进来，一眼就看到简沫眼眶红红的，“沫沫，怎么了？”她急忙上前，“你别给自己太大压力啊，大不了今年推荐过了，我们明年再接再厉呗。”简沫扯了扯嘴角，“不是这个事儿……我出去下，等会儿总监找我，就说我想办法去联系帝皇的人了。”话落，她已经起身拿了手机和包离开了。向晚怔愣在原地有些反应不过来，等反应过来的时候，简沫早没人了。简沫开着车在洛城的大街上晃悠着，当初结婚和顾北辰提过条件，每个月要给她两万的生活费。想着支持妈妈的病应该是够了……可没有想到最近妈妈因为身体机能下降，加了新药后，两万就远远不够了……和顾北辰开口要钱吗？简沫将车停靠在路边儿，嘴角不由自主的勾了抹自嘲的笑。她要用什么理由要钱？何况，妈妈用的药要一直维持到找到合适的心脏移植，这个过程她又需要如何开口？简沫有些无力的躺靠在车座椅上，视线无力的透过挡风玻璃落在前方……突然，她看着前方路边儿立着的一个牌子猛然坐了起来，瞪大了眼睛看了看，确定上面的内容后，她眼睛里瞬间炸开了欢喜。下车，简沫快步的走了过去，先是要了个宣传单……“小姐，有兴趣吗？”派发宣传单的大男孩笑着问道，“我们这个是做公益活动的……设计出来的图样可以自行叫价，一半做慈善，另一半是您的版权费用。”大男孩见简沫一直在看宣传单，急忙又说道：“到时候来的人会有很多名人，只要你设计出来的东西对方喜欢，可能收获你意想不到的价值的。”简沫看看时间，竟然是下午，“设计什么都可以吗？”“什么都可以……”大男孩笑着点点头，“你如果没事，可以先进去准备的。”简沫点点头，然后去将车停到了可以长时间停车的地方后，就去了场馆……里面零零散散的已经有几个人在画图，简沫大致看了下，各行各业的都有。因为她签约了翔宇，不能对建筑一类的进行私下设计，想了会儿后，决定画一套首饰……如果遇到带女人来的，指不定还能卖个好价钱。如果时间允许的话，她指不定还能多画几个……时间在简沫认真绘图的时候慢慢过去，因为自身是学设计的，加上对事物和幻想的敏感，到了拍卖时间，她已经完成了一套作品。简沫抿嘴笑着，没有注意一道深邃犀利的眸光落在她的身上，只是给设计图做最后的润色，然后在一旁写下“倾心之恋”。满意的看着自己的设计，简沫将图纸放到专门展示的地方……“北辰，那套首饰的设计好特别……”突然，有女人娇嗔的声音在简沫正欲转身的时候传来。简沫的身体猛然一震，心里一阵子哀嚎，就在余光瞥见那熟悉的身影的时候，反射性的用手捂住了一边儿脸偏到了一旁。心里更是欲盖弥彰的吼道：看不到我看不到我看不到我……顾北辰单手抄兜，女人圈着他的臂弯，一个看着简沫，一个看着设计图……两道视线都充满了笑意。只不过那女人是惊艳的，顾北辰是嘲讽的。“辰，买这个设计好不好？”女人微微嘟着烈火红唇的说道，“回头去首饰店就按照这个打一套出来……”顾北辰视线还是看着简沫，眸光幽暗的看不到底，只是嘴角薄薄的勾了个若有似无的弧度，轻启薄唇：“好啊！”“不知道这个设计多少钱？”红唇女人娇嗔看着顾北辰问道。“不管多少钱，她开价！”顾北辰的声音清淡的让人听不出真正的情绪，视线从始至终都没有离开过简沫，仿佛，要一下子看穿她一样！.]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-01 19:04:09</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/MwFkYOV4EtIPfPl7m2iao1541465mdYddCqpDxHoNtKickWr0hCiauYUXCgA5JDN6sLa0Vjj177IZyewheao0lSIQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/MwFkYOV4EtIPfPl7m2iao1541465mdYddVUa4iaaiaiaYTaEqwjm9Pv3IHxIp6GECm3GpmS2qeiaamg1MDop6Md5yvA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
