<data>
  <id><![CDATA[50640397]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546051&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkL56X67KKRjta0O*cHbjpgTlyh7mWP*07anzNoQLdonQ7pJqdkk3s3TlYAFCtBPhw1127h4X*z36c2UzuAtLqIuYM7RQ*QvsTo-SsslwXQWf58elHD67Ur3z8UUKUZZmkHH7YZm6lzhMMbBWJvOQehg=]]></url>
  <title><![CDATA[提醒丨这些新规将影响你的生活]]></title>
  <content><![CDATA[“扫黄打非”举报奖励最高可达60万元、军人依法优先出行权益将得到保障、恶意透支信用卡超5万元可判5年以下有期徒刑或者拘役……12月起，一批新的法律法规将影响我们的生活。全国性法律法规“扫黄打非”举报奖励新规公布：最高奖励60万元全国“扫黄打非”工作小组办公室、财政部、国家新闻出版署、国家版权局四部门，联合修订并发布新的《“扫黄打非”工作举报奖励办法》。新《办法》对全国“扫黄打非”举报奖励制度进行全新规范，细化、完善了“扫黄打非”举报奖励范围、奖励标准、奖励程序与监督等内容，新《办法》将从12月1日起施行。新《办法》详细规定了举报有功人员奖励标准的十一种情况，提高了相关奖励标准。如:举报非法出版活动的,最高奖励可达60万元；举报涉及危害未成年人身心健康、危害社会公德的网络信息和网络应用，最高奖励可达5万元。全国道路客运提供“军人依法优先出行”保障根据交通运输部、中央军委后勤保障部联合印发的关于保障道路客运领域军人依法优先出行权益有关事项的通知，12月1日起，全国汽车客运站、道路客运班线经营者应当在购票、安检、候车、乘车等环节对军人提供优先服务，随同军人出行的家属可一同享受优先服务。恶意透支信用卡超5万元可判5年以下有期徒刑或者拘役根据最高人民法院、最高人民检察院28日公布并将于12月1日起施行的司法解释，恶意透支信用卡，数额在5万元以上不满50万元的，将被认定为刑法规定的恶意透支信用卡“数额较大”。根据我国刑法第一百九十六条规定，恶意透支信用卡，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产。这份《最高人民法院、最高人民检察院关于修改〈关于办理妨害信用卡管理刑事案件具体应用法律若干问题的解释〉的决定》还规定，恶意透支数额在50万元以上不满500万元的，应当认定为刑法规定的“数额巨大”；数额在500万元以上的，应当认定为刑法规定的“数额特别巨大”。该司法解释明确，持卡人以非法占有为目的，超过规定限额或者规定期限透支，经发卡银行两次有效催收后超过3个月仍不归还的，即为刑法规定的“恶意透支”。恶意透支的数额是指公安机关刑事立案时尚未归还的实际透支的本金数额，不包括利息、复利、滞纳金、手续费等发卡银行收取的费用。新版危险货物道路运输规则12月1日起施行2018年8月29日交通运输部发布《危险货物道路运输规则》(JT/T 617) ,标准包括7个部分、600多页、40多万字，内容完整、系统性强。该标准将于2018年12月1日起实施。2018版《规则》相较于2004版在危险货物道路运输安全管理方面更为标准化、规范化和系统化。新《规则》从危险货物的一般要求、运输豁免、多式联运、人员培训，到危险货物分类、包装、标签、托运程序，再到运输作业要求、装卸操作要求，包括散装/罐式运输装卸条件及作业要求都进行了明确规定。《规则》增加了危险货物运输条件豁免、国际多式联运相关要求，完善了人员培训要求，细化了各参与方的职责和义务。地方性法律法规北京《关于对新建住宅交付使用前实施房屋质量查验的通知》12月1日起施行北京市住建委日前发布了《关于对新建住宅交付使用前实施房屋质量查验的通知》，并将于12日1日起正式施行。按照《通知》规定，本市新建住宅，包括商品住房、回迁房以及经济适用住房、限价商品住房、定向安置住房、自住型商品住房、共有产权住房等政策性住房等，在施行之日房屋单位工程质量竣工验收合格且未交付使用的，建设单位应当组织购房人依据国家和本市相关法律法规、标准规范及施工图设计文件等对房屋施工质量进行查验。河北出台老年人权益保障条例河北省十三届人大常委会第五次会议日前通过了《河北省老年人权益保障条例》，对全省六十周岁以上的公民权益保障工作从家庭赡养与扶养、社会保障、法律责任等多个方面进行了系统规定。该《条例》将自2018年12月1日起施行。在家庭赡养与扶养方面，《条例》规定，赡养人应当履行赡养义务，不得以放弃继承权、一次性给付赡养费、老年人婚姻关系变化等理由，拒绝履行赡养义务。赡养人也不得违背老年人意愿将共同生活的老年夫妻强行分开赡养。同时，赡养人应当在经济上供养老年人，保证老年人的生活水平不低于赡养人家庭成员的平均水平。此外，家庭成员还应当关心老年人精神需求，不得忽视、冷落老年人。《浙江省农村集体资产股权管理暂行办法》12月1日起施行10月16日，浙江省农业厅印发了《浙江省农村集体资产股权管理暂行办法》。新出台的《暂行办法》共七章三十一条，对农村集体资产股权登记、股权继承、股权有偿退出、股权质押等方作出具体规定，该办法自2018年12月1日起施行。昆明市12月1日起对城市文明行为进行规范《昆明市文明行为促进条例》于2018年9月21日经云南省第十三届人民代表大会常务委员会第五次会议批准，并将于今年12月1日起施行。《条例》吸收了其他城市对于共性问题的规定，明确规定了爱护公共环境、遵守公共秩序的内容。针对昆明市目前面临的突出问题，如随地吐痰、在公共场所大声喧哗、躺卧公共座椅等，以禁止性规范的形式予以重点突出和强调。菏泽市12月1日起加大对非物质文化遗产的管理力度为了继承和弘扬中华民族优秀传统文化，加强菏泽非物质文化遗产保护、保存工作，菏泽市人大结合本市实际，制定《菏泽市非物质文化遗产条例》。该《条例》自12月1日起实行。《条例》共二十五条，主要包括非遗保护的基本原则、保护范围、部门责任、保护方式、人才培养引进、评估和表彰、法律责任等内容。为突出地方特色，解决实际问题，《条例》以问题为导向，坚持精准立法理念，打破常规惯例，采取不设置章节处理，重点对调研发现的、相关主体反映比较集中、亟需解决的突出问题进行分析研究，逐一作出具体规定，切实提高法规的针对性、可操作性。12月31日起，金华市不按规定养犬将被处罚为了加强养犬管理，规范养犬行为，维护社会公共秩序，改善城乡环境卫生，保障公众健康和人身安全，根据有关法律、法规，金华市制定了《金华市养犬管理规定》，该规定将于2018年12月31日施行。该规定共三十条，对居民养犬的区域、数量、品种、行为等进行了规范，还配套了相关处罚规定，标志着养犬管理正式步入法制轨道。推荐阅读24年了，他不该被遗忘！揭秘北京七大“神秘组织”特朗普要动手了！来源：中国经济网编辑：董   雨]]></content>
  <author><![CDATA[中国搜索]]></author>
  <time>2018-11-30 10:32:09</time>
  <account><![CDATA[chinaso_com]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/M31lhCHhslic0cF4I5VgeAlgR34Hk5ShFNsrR0ysXBn7yu1ClMYFfYhCPTSvA0cUfdsgVzhHibZBZYMYPulbOqKQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmZ8Ur2Sib7QyWKZ44keu7XQuEtGfxD4icR0CpVdkuYocnjtY3KQOvVOhQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJm2ia58x6PSE9EceuIgKdPjweXfkvGhUbymSVW987reicE3YAhnaxBcxWg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/RWyQR8lhk4EQUKLrhFItgUjZEFB8nwia9HICryiaN7Tic3TeInqAJVATGBfE9iceVvJCribEDJWG9qwFAhY5sv823Vg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
