<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbJJF4UMJMVcj524xTHoptv5ytoqMPGSEg2*yDrlyak328jcYhnyYyN597K2atpDA0uKtVo54t258ob69yRqarDE=]]></url>
  <title><![CDATA[酒钢德力源分公司一业务主办贪污职工福利费被判刑]]></title>
  <content><![CDATA[一一一一一一一一一一一一一一一一2018年11月27日上午，嘉峪关市城区人民法院对酒泉钢铁（集团）有限责任公司德力源分公司综合部原业务主办姬俊杰贪污案进行一审公开宣判，以贪污罪判处姬俊杰有期徒刑三年，缓刑三年，并处罚金20万元。其所退赃款及职工福利卡返还被害单位。宣判后，姬俊杰流着泪说：“我认罪服判，不上诉。”审理查明，2010年8月至2017年10月，被告人姬俊杰在酒钢公司德力源分公司综合部担任综合业务主办期间，利用其负责酒钢职工福利卡审核、发放工作的职务便利，违规办理并占有酒钢退休、内退职工福利卡116张，其个人持卡消费17803.5元，套取现金220232元，侵吞公共财物共计238035.5元。案发后，姬俊杰私自给部分持卡人退赔现金110450.9元，退缴赃款127584.6元。嘉峪关市城区人民法院认为，被告人姬俊杰身为国家工作人员，利用职务上的便利，侵吞公共财物，数额巨大，其行为已构成贪污罪。公诉机关指控其犯贪污罪的事实清楚，罪名成立，予以确认。鉴于案发后姬俊杰如实供述所犯罪行，有坦白情节，且积极退还全部涉案赃款，具有从轻处罚的量刑情节。遂根据其犯罪事实、犯罪性质、犯罪情节及对社会的危害程度作出一审判决。通过此案，告诫所有财务工作人员，必须严格遵守国家法律法规和财经纪律，时刻牢记“手莫伸，伸手必被捉”。不要因自己的贪婪铸成无法挽回的大错，给自己的人生留下无尽的悔恨。来源：嘉峪关市中级人民法院便 民 信 息【售房】：嘉峪关祁连街，四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-01 19:04:09</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/M0QvQF8SKrZUN7TdrnGvxnRyKBf3PzYEtJBqz5Q3yTZ88QqZ5MxQibGiaficZFToxbfCia4qeVKWTxFTGiaS3oeMmjA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
