<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbMcJHV6ORLHtGVhlJdDxmAJwwNEjIIbyClamQfojB-O5oqA6E7KpbdIJ988io305YNUvGHUGgP60odxlO2QCZRk=]]></url>
  <title><![CDATA[我从来不信这世上有鬼，知道我遇到了一个漂亮的女人后...]]></title>
  <content><![CDATA[第1章 不定是谁的野种电闪雷鸣，大雨滂沱。“徐院长，求求您，让我见一下景淮吧。”白苏倔强的拍打着车窗，大声的喊着，“求求您了，我和景淮是真心相爱的。我不相信景淮不告而别。”过了好久，雨水将白苏的身体全部淋湿，车窗才被打开。一个女人皱着眉头看着白苏，说道，“景淮已经去了美国，你别再纠缠了。”“怎么可能。”白苏不可置信的看着面前的女人，眉头紧紧地皱着，“怎么……景淮不会丢下我一个人去美国的。”可是，白苏等了很久都没有得到徐长舒的回答，她只能强迫自己冷静下来，努力挤出了一丝微笑。“那……徐院长，求求您，告诉我景淮在美国的地址。我要去找他。”她要去找他，她有重要的事情要告诉他！“景淮就是不想见到你，才自己走的，你别费力了。”说完这句话，女人便直接摇上了车窗，命令司机开车。白苏看着渐渐起步的车，还没办法消化这些话。她和景淮的感情到底是哪里出了问题，为什么他会不告而别的出国。他们约定好的。相恋四年，上个月她又完全把自己交给了他，他们说好一起出国，一起努力说服他妈妈破除门第观念接受她的。怎么会……白苏想了想，抹了一把脸上的雨水，开始拼命地奔跑起来，去拦住正在起步的车。因为她太急切，车再次停了下来。车上的女人再次打开车窗冷清的盯着白苏，语气却是不耐烦，“赶紧走吧。别纠缠我们家景淮了。”“徐院长，我知道您一直反对景淮和我在一起，我求求您……”白苏咬了咬唇，眼睛里已经全是泪水，犹豫了好一会，才恳切的和女人说道，“求求您，看在我怀了景淮孩子的份上，让我见一见他吧。”“孩子？”女人冷哼一声，“景淮都没碰过你，你怎么怀我们景淮的孩子。”“是……是您生日邀请我去汤臣酒店那晚。”虽然说出来很难以启齿，但是白苏咬了咬牙，还是说了。那晚，是徐长舒生日，景淮学校有事耽误了，她先去的。之前徐长舒都对她不理不睬的，只是那次她对她显得格外亲切，所以面对徐长舒的劝酒，她就喝多了。之后，徐长舒给她安排酒店房间，晚上景淮就进来了。他们发生了关系。她以为这会是她和景淮关系的转折点，徐长舒也会慢慢接受她。可是却没有想到……之后，徐长舒先是取消了她在学校的科研立项，又把景淮和她分开。“那晚，呵。那晚，你喝醉了不定是怀的谁的野种呢。景淮当天一直在实验室，都没去过汤臣酒店。不信，你就去调监控吧。”“什么？”白苏听了彻底懵了，只是她再想问清楚的时候，徐长舒的车已经离开了。她瘫软在地，大雨把她的眼泪都冲洗干净。第二天，白苏在医院醒过来的时候，就收到了学校的消息，白苏之前的实验立项中涉及数据造假，导致研究新药没有按规程投入市场引发重大事故，予以开除。白苏冲到学校理论的时候，才想起来，那些数据都是经过徐长舒的手才递交上去的。她根本没有证据。这种事故一出，她以后也无法再进行新药研究了。这个行业都没办法再待下去了。完了……一切都毁了。白苏踉踉跄跄的走到街上，忽然一辆车飞驰而。“撞人了！”不知道是谁大喊了一声，白苏只觉得浑身很疼……第2章 神秘总裁夫人三年后。云尚资本大楼会客室。空调吹得白苏浑身冷，对面女人娇滴滴的声音更让她起鸡皮疙瘩。她不由得皱着眉头，给对面的女人又解释一遍。“抱歉，夏小姐，傅总裁确实是有新欢了，请您拿着补偿支票离开吧。”夏珊尔站起身来，把撒娇的本事全用上，“白苏秘书，麻烦你给云霄打个电话，就说我想他，我十分想见他呢。”“云霄最喜欢我了，我相信云霄不会这么绝情的。”谁都知道，白苏秘书是傅云霄最亲近的助手，想见傅云霄，必须讨好白苏。“夏小姐，求您别相信了，傅总裁真的就是这么绝情。”说完这句话，白苏站起身来，冲着夏珊尔职业微笑着点了点头，转身准备离开。打开门的时候，又补充了一句，“如果夏小姐想继续在云尚多休息会再离开的话，您尽管休息。出门左转茶水吧有美味的咖啡和蛋糕。”这显然就是结束语了。然而，话音刚落，一个纸杯带着咖啡直接朝着白苏的身上飞了过来。还好，只是溅上了几滴咖啡渍，杯子提前掉在地上。“你算是什么东西，你就是个走狗，凭什么你说云霄不喜欢我了就是不喜欢我了！”“您应该清楚，总裁向来和旧爱道别的方式。”“屁！我看是你搞的鬼！你算什么东西！我要见傅云霄。”夏珊尔一下子变得抓狂起来，横冲直撞的就要往前冲，保安及时赶来，将她拉了出去。终究，又一个女人把“和平被甩”变成了大闹现场。在夏珊尔被赶出去之后，白苏派人收拾了一下会客室，才慢慢走到了茶水吧。周围公司里的人聚集在茶水吧议论纷纷。“哎，白秘书的工作真是太具有挑战性了。”“你说咱们总裁也真是的，三天换六个女人。太没长性。”“怎么没长性了，不是说流水的绯闻女友，铁打的白秘书嘛……要我说白秘书才是总裁的真爱。”一个员工打趣的说道。“白秘书每次都要帮总裁搞定各种女人，还没辞职，真是厉害。”旁边，端着咖啡的女人凑过来插了一句嘴。“要我说，最厉害的是总裁的妻子，总裁外面那么多女人都不离婚，才真沉得住气。”说这句话的女人忽然递给了白苏一杯咖啡，一脸八卦的凑过来问道，“白秘书，你见过总裁妻子吗？长得漂亮不漂亮？”“见过，天天见，很漂亮。”白苏喝了一口咖啡，淡淡回了一句。八卦女忍不住白了一眼，笑着说，“虽然说你是总裁的首席秘书，但也不是私人助理，总裁夫人那么神秘，怎么可能天天见。”白苏无奈的冲着众人笑了一下，将咖啡一饮而尽，缓缓放下杯子，说了一句，“不信，你们不信就算了。我回办公室了。”说着她便朝着总裁办公室去了。她可没有说谎，本来……她就是天天见。每天都要照镜子的，当然是天天见到自己了。回到总裁专属楼层，白苏直接就走进了洗手间，打开水龙头赶紧清洗自己衣服上的咖啡渍。只是，手刚触碰到水龙头，便被一只温暖的手握住了。他自后圈她入怀，轻轻在她耳边呵气，一边说道，“解决好了？”白苏从傅云霄的怀里出来，打开水龙头沾着水擦了擦咖啡渍，一边说道，“以后招惹点脾气温顺的行不行？几万块的衣服，才穿一次，心疼死了。”“一会我让人买两套送你办公室。”傅云霄再次凑过去，摩挲着白苏。白苏则轻轻向后撤了一下，拉开距离，说道，“送家里吧，总裁送秘书礼物，我怕被你的迷妹杀死。”傅云霄在她的唇上轻轻啄了一下，眼睛里含着笑看着她，调笑着问，“那嫁给我的时候，你怎么不怕？”白苏轻轻地回吻了傅云霄，笑容明媚。“被金钱诱惑的太深，当时没顾上害怕。”说着，白苏的手机响了，是闹钟。定点提醒他们要开会了。她整理整理衣服，恢复了一如既往职业的专注，提醒了傅云霄一句，“半小时后，三楼会议室有欧洲事业部的汇报会。我先去准备。”说完便走出了门。傅云霄看着走出门的小女人修长的背影，不由得唇角勾了一个弧度。这个女人，不管他们前一秒多动情，她总能一秒钟抽身，摆清楚自己的位置。第3章 生个孩子傅云霄的欧洲事业部汇报会议一直开了整整五个小时，等到会议结束的时候，已经是傍晚时分。白苏一直在等着傅云霄出来，傅云霄从会议室出来到办公室，关上门的那一刻，白苏含了一口水送到了傅云霄的口中，喂了进去。傅云霄喝下去的瞬间趁机便加深了这个吻。白苏很配合，本来身体就柔软无骨，在傅云霄的怀里更是绵软诱人。傅云霄深吻着白苏，不自觉的便将白苏放在了自己办公室的沙发上，而他的手已经深入衬衫之中，轻松解开了内衣。就在准备解开底裙的时候，白苏忽然拦住了傅云霄。“老公，不能……不是安全期，没有套套，药刚好吃完了。”“生下来。”傅云霄挑挑眉，深邃的眼神看着白苏。可是，白苏却已经从傅云霄的身下钻出来了，一边帮自己系上内衣带子，一边说道，“回家吧，家里什么都有。”说完这句话，她走到饮水机前接了一杯水，而傅云霄打量着白苏的背影说了一句，“白苏，想生下我的孩子吗？”白苏一口水没咽下去，吓得差点喷出来，她废了好大力气才说，“老公，我生下你的孩子，要谁养呢？现在是三月份，最快的速度怀孕也要十二月份才能生产，我可不想做单身妈妈。”他们按照契约约定还有五个月就要离婚了。“好啦。回家啦。”白苏笑的眉眼浅笑，又给傅云霄印了一个吻，转身先出了门。而傅云霄则盯着这个女人又思忖了一会。别的女人如果有生下傅云霄的孩子的机会，那是要巴不得赶紧生的，这样就可以拴住傅云霄，衣食无忧。可是，这个女人不但不想生他的孩子，而且对离开他这件事情一点都不难过。自从他提出契约到期不续约之后，白苏几乎连任何反常都没有，每天仍旧是安排好他的工作，伺候好他的生活。这让傅云霄有些怀疑自己的魅力了……这个女人和他在一起，真的就只是为了钱吗？“老公，走了啦。”白苏见傅云霄一直没出来，转身又回来催促了一遍，这个时候，她的手机忽然响起来的。是个陌生号码打过来的，一个女人，声音清澈如百谷鸟，白苏即使隔着电话线都能想象出电话那端是个清澈高贵的女人。那个女人说道，“喂？你是云霄的秘书吧，下午打云霄的电话一直没有打通，麻烦你通知一下云霄让他给我回话好吗？”“好，我帮您登记一下，请问您贵姓？”白苏立刻换上了专业的口吻问道。电话那端女人轻轻说着，“我姓慕，慕晚晚。”一听到这个名字的时候，白苏握着手机的手不由得收紧了一下，她竟然忘了回复，只是在心里不断地重复着这个名字……慕……慕晚晚。一直到对面很久没有听到白苏的声音，提醒了一下白苏。“您好……”白苏才回过神来，“嗯，好的，我记下了，一定会告知傅总的，再见。”说完这句话，挂了电话，白苏脸上的表情再也挂不住了。她一开始就知道她和傅云霄这场婚姻是什么性质，也做好了到期离开的准备，她以为自己没有动情，可以随时抽身，可是……听到慕晚晚的名字，她还是不可能太淡定。“怎么了？走吧，回家。”这个时候，傅云霄从办公室走出来，在白苏唇上落下一吻，挽着白苏往外走。白苏抬头，问了一句，“霄，你是不是手机没电关机了？刚刚有个小姐给你打电话打不通，让你回话呢。”“什么小姐，不重要。现在我只想要白小姐。”傅云霄揽着白苏便上了专梯，下地下车库，取了车，准备离开的时候，白苏咬了咬牙，才又换上了笑容，提醒了一句，“是一个叫慕晚晚的小姐，老公你确定不回话吗？”第4章 真爱碰撞傅云霄在听到慕晚晚的名字的时候，拿出了自己的手机，他快速的将手机放在车上充电的同时，便拿走了白苏的手机，下车回电话。白苏坐在车里等着傅云霄，她没有下车，可是她也没有勇气去仔细的观察傅云霄的表情，就装作没事的样子打开了广播听歌。一直到傅云霄回来，他看着白苏说了一句，“我给司机打电话，送你回家，我有些事情。”“老公不用特地送我回家呀，老公想去找哪个小姑娘都可以哒，你知道，我不在乎。”白苏说的十分轻快洒脱。“正好，我可以自己去逛逛街，玩一玩，开心一下下。”说着，白苏就自己主动下了车，冲着傅云霄笑着扬了扬手，“老公，再见。”踏着高跟鞋，便朝着出口方向走去了。傅云霄眸光深邃盯着白苏消失的背影，直到他的手机开机，显示出有十个未接电话都是来自同一人的时候，他才开始发动车离开了地下停车场。……白苏并没有去逛街，她打了辆车去了第一中心医院，直接到了重症病房，透过病房的玻璃窗可以看到里面躺着一个头发已经花白，宛若睡着了的女人。“不进去看一眼吗？”就在白苏站了很久的时候，门口传来了一个女人的声音。白苏转过身来，发现是自己的好朋友，儿科医生王小童。“不了。进去又能怎么样？她已经几年如一日了。”王小童苦笑了一下，从自己的口袋里拿了一块糖剥了递给白苏，安慰道，“但是，脑坏死百分之九十八，心脏却跳动，剩下的百分之二的脑每年都在生长更新已经算是医学奇迹了。”白苏被王小童的话逗得脸上稍微有了些笑容，伸手拍了拍她的肩膀。“感谢我的大闺蜜，可以在我每次最丧的时候，给我一剂新希望鸡血。”王小童却笑的一脸无所谓。和白苏一起隔着玻璃看了一会白苏的妈妈，才像是忽然想起来什么事似的，忽然正经的看着白苏，说道，“你一会晚上有什么事没有？”“没事，我一会就跟你回家去看白小白。”“不是看孩子的事。”王小童有些欲言又止的，咬了咬唇，才说，“小白在家很乖的，你不用担心，我要说的是今晚医院有个重要的心脑讲座你要不要去学习一下，也许对你妈妈的康复有帮助，是来自美国的医学天才。”“好啊。几点开始，反正我今天也没什么事情。”白苏对能让自己妈妈康复的事情一直超用心，更何况，今天……傅云霄去见慕晚晚的话，真爱碰撞，晚上不回家的可能性接近百分之百。“可是……那个苏苏。”王小童再次犹豫，“这个医学专家的名字叫傅景淮。”傅景淮……白苏的心蓦地沉了一下，她久久的没有回应王小童的那句话，过了很久白苏才回过神来，故作镇定的说了一句，“傅景淮做专家的话，我就不去听了吧。他啊……当年一起搞研究的时候，就没我有头脑。他算什么专家。”“那个，小童，我忽然想起来，我还有事，我就先走了，白小白我今天就不去看她了。”白苏几乎是有些仓皇的想要往外走的。她走的很快，走的很急，她怕她走不快的话，就撞上傅景淮。可是，她下了电梯，想要往外跑的时候，却还是撞在了一个人的怀里。那个人面容是上天精雕细琢的馈赠，穿着白大褂的样子儒雅却又给人距离感，特别是他那一双眼眸，冰冷却又清澈。白苏只看了一眼，连忙就低下头往外走。那个人却在身后一把抓住了她的手，“苏苏。”第5章 抬起头，看着我白苏没有抬头看傅景淮，只是用力的要把自己的手抽出来。医院的人来来往往，她并不想成为焦点。可是，傅景淮抓她用的力量太大，她根本就抽不出来，眼见着围攻的人越来越多，傅景淮几乎是一个快速反应，反手便将白苏强硬的抱在了怀里，直接闪进了电梯旁的一个休息室。当时，副院长跟在傅景淮身边，连忙进去帮着把原本在休息室里的医护人员赶出去，有把门带上，只在房间里留下了傅景淮和白苏。“抬起头，看着我！”傅景淮这句话是带着怨气的，命令白苏。白苏的手却紧紧地抓着衣角，她一紧张就是这个动作，见到白苏久久不回应，傅景淮上手直接便捏起了白苏的下巴，让她与他对峙。白苏看着傅景淮，这个男人……这张脸……曾经无数个失眠的日夜这张脸都会闪进来，她爱他，她恨他，后来，她以为她慢慢在与傅云霄的逢场作戏中淡忘了，放下了。可是……她才发现，她错了。她强硬的把傅景淮的手拿走，收回目光，张口就讽刺的喊了一声，“傅博士。”傅景淮好笑的看着白苏，逼问，“为什么不等我？”这句话，把白苏也逗笑了，她抬起头来认真的看着傅景淮，“谁没等谁？是谁先去的美国？”“你那天为什么没有出现？”傅景淮又问，他因为生气，从眼睛中都能看出是窝着火的。白苏却努力的平复了一下情绪。为什么没有出现？她想出现啊……她都不知道他在哪里。为什么没等他？明明先走的人是他。当年她多费力的想和他在一起，她多爱他……可是，现在白苏什么都不想说了，再说这些又有什么意义的？甚至连控诉傅景淮的妈妈是怎么在大雨中告知她真相，后来又怎么把她赶出医学界的事，她都不想说了。没意义，说了能怎样，她本在医学界的大好前途谁还她？她原本对生活充满的那些希望谁还她？她的天真谁还她？“我出不出现并没有什么意义。”白苏扬了一下手表，看了一眼时间，“现在晚上七点五十了，还有十分钟，傅博士应该还有讲座，赶紧去准备吧。”说完这句话，她就转身离开了。只是，在打开门的瞬间，身后的傅景淮张口又说了一句，“我在美国主攻的是脑神经复苏方向。你知道我为什么选这个方向吗？”白苏握着门把手，顿了一下。这个方向，是白苏一直想学的方向，因为学了这个方向，她就能让她妈妈醒过来了。“因为这个方向有前途吧，傅博士，你的研究方向很好，以后肯定能帮助很多需要帮助的病人。”说完这句话，她便头也不回的走了。该死的。白苏一出了医院，才发现天空不知道什么时候下起了雨，她最讨厌下雨了，讨厌那个雨夜。想找个地方发泄，她却不知道能去哪里。最后，她只能打车回傅云霄的别墅。果然，回了家发现傅云霄并没有回来。第6章 格外和谐白苏喝了半瓶红酒把自己喝醉，迷迷糊糊的睡着了。半夜，她感觉到房间里有些动静，想要翻身起来看一下的时候，却懒得睁眼，只听着耳边响着的是浴室里在洗澡的声音，洗澡水声戛然而止的时候，便见到一个高大的男人站在自己的面前。白苏这才微微的张了张眼睛，呢喃了一声，“老公。”傅云霄弯下腰，将白苏从沙发上抱起来，闻到了女人身上淡淡清香的酒气，“怎么喝这么多酒？有心事？”白苏却摆了摆手，硬给了傅云霄一个大大的微笑，“怎么会有心事呢？老公宠我，我老公是傅云霄，我怎么可能有心事，是开心！开心！”说着，她便要爬起来给傅云霄一个吻。她是在傅云霄怀里的，却还要乱动，不仅没办法站起来，反而还和傅云霄的身体越帖越近，肌肤与肌肤之间的摩挲，让两个人身体都有些发热。傅云霄将白苏放在床上的时候，便解开她的衣服，翻身要了她。白苏因为喝酒的原因，以往只是无限配合，而今日却又显得有些主动与不满。这更激起了傅云霄的欲望。他们两个的婚姻其实从结婚的那一天起在男女方面就特别和谐。谁都不是第一次，但是白苏有着第一次的羞涩。之后，不知道是傅云霄的调教好还是白苏的配合默契，两个人的三年来，恩爱的像是真夫妻。只是，他们也很默契，互相并不主动去了解对方出了这个“家”以外的生活。傅云霄并不知道白苏的过去，白苏也不关心傅云霄的众多绯闻。她恪尽职守白天是他的秘书，晚上是他的娇妻。……第二日，白苏醒了之后，看着旁边完美的睡颜，以及自己身上各种疼痛，就知道昨晚发生了什么。她有点断片，具体细节记不清了……这是鼓掌了多少次才能把自己折腾的浑身疼？这个男人要把自己榨干吗？白苏无奈的笑了一下，起身走进了浴室，等她再出来的时候，傅云霄已经醒了，唇边勾着一个似笑非笑的笑容，打量白苏。“昨晚为什么喝这么多酒？”“老公去和别的女人约会，人家……人家也是女人啦，要吃醋哒。”白苏给傅云霄一个敷衍的回答，却是表面装的很真诚。傅云霄一笑，将白苏搂入怀中，揉了揉她的头发才放开她，走进浴室中。“你如果真吃醋了，那我今天可得去买一支彩票。肯定能中大奖。”白苏看着傅云霄关上浴室门，她脸上的笑容才收了收。她吃醋有这么小的概率吗？还买彩票中大奖……她是不是以后要经常表达吃醋，要么太打击她老公的自信心了？白苏无奈的摇了一下头，自己这都是胡思乱想的什么啊……不知道最近怎么回事，不知道为什么离婚的最后期限越来越近，却觉得傅云霄越来越撩了。不行，她要控制。到了公司，她从傅云霄的车里下来，便可疑与傅云霄分开，上了员工电梯，打卡刚进办公室，便觉得这一次的办公室有些异常。格外安静……以往，公司每日早课都是这些员工们喝着咖啡讨论总裁绯闻的！今天是怎么回事。结果，她刚进门坐在工位上，旁边的一个新来的助理秘书便碰了碰她的胳膊让她看……她抬头看到会客室的玻璃映出一个女人来，高挑的超模般的身段，高贵的仙女般的气质以及回头时眼睛映衬出的清澈光亮都证明着……这个女人与傅云霄之前的那些妖艳贱货不一样。恰好，这个女人一回头，白苏没来得及收回目光，直接撞了个正着。女人站起身来，便朝着她的方向走过来了。第7章 最了解云霄的女人女人走到白苏面前的时候，大方的伸出手来冲着白苏打了一声招呼。“你就是白苏秘书吧，久闻大名，我是慕晚晚。”白苏的内心瞬间就咯噔了一下，但是她脸上的表情却是职业的微笑，同样的冲着白苏伸过手去介绍了一下，“晚晚姑娘，傅总还没来办公室，您是去办公室等他还是继续在会客厅等？我先去帮您泡杯咖啡。”慕晚晚与傅云霄之前的故事，白苏是多少了解过一点的，大概就是男人心口的白月光一样的存在。但是，她嫁给傅云霄的时候，她确定傅云霄和慕晚晚之间并没有什么联系，当然她也不知道傅云霄是和慕晚晚发生了什么事情才不联系的。之前，她也猜测过慕晚晚的长相，今天看来……真的是不是一般的漂亮，她的气质很超凡脱俗，国民女神长相都担当的起。“不用了，谢谢白秘书，如果你有时间的话，我想找你问一些关于云霄的近况，毕竟，你现在是最了解云霄的女人。”慕晚晚开玩笑又亲昵的拉着白苏的手，白苏特别不自在。就在慕晚晚准备拉着她往会客室走要好好聊一聊的时候，身后传来了一阵低沉的咳嗽声。白苏一回头，发现是傅云霄，便点了点头装作恭敬地喊了一声，“傅总。”慕晚晚这个时候才松开了白苏的手的，她脸上挂着开心的笑容，直接快走两步，过去便给了傅云霄一个大大的拥抱。“云霄，你来了。”“怎么找到公司来了？”傅云霄轻描淡写的将慕晚晚的胳膊从脖子上拿下来，一边看着慕晚晚说道。“我迫不及待的想要见你。”慕晚晚说这句话的时候，咬了咬下唇的，明显的脸还有些红。傅云霄的面上表情看不出什么异常，他只是轻轻地打开了办公室的门，率先走了进去。慕晚晚紧接着跟进去，在跟进去之后，便伸手关上了门。白苏的办公室紧挨着傅云霄的办公室的，在隔壁，这个办公室里有几个同样都是傅云霄的秘书。在慕晚晚刚进去之后，那几个秘书便炸了锅。“哎呦，那个女的看起来真漂亮。”“傅总的新女友看起来很有杀伤力的样子。”“白秘书，你猜一下，傅总这个小女友多少天能被甩，结束游戏呢？”最后，旁边一个小秘书递给了白苏一杯柠檬水，碰了碰她的胳膊。白苏这才回过神来，慌张的接了柠檬水喝了一口，才说，“可能这个不被甩了吧……傅夫人危险了。”这一句话一开口，秘书们都炸锅了。白苏看了一眼大家都一副八卦的样子，赶紧再去帮自己接了一杯水，才说，“赶紧工作吧，工作吧，不工作回头被炒了，就没机会见到傅总，也没办法听八卦了。”所有人还想问，可是没人再问了。白苏刚打开了资料，王小童的电话便打了过来。她看了一下，赶紧接起了电话，电话那端王小童说了一句，“你妈妈的病……院长让我给你打电话通知你一下，有没有兴趣试一下新进的一种仪器。你现在有空吗？来一下医院吧。”白苏看了一眼时间，又问王小童，“那个……傅景淮在不在？”“不在，他又不是我们医院的，这种身份的人，都不随便来医院的。”“好。我去请假。”白苏挂了电话之后，犹豫了一下的，公司里的规定是，其它重要员工请假找白苏审批，而白苏请假要找傅云霄亲自审批。傅云霄的办公室大门紧闭着，不知道在和慕晚晚做什么。白苏咬了咬下唇，她不能等时间太长了，她得赶紧去医院，于是，她敲了敲门。第8章 我能见一见你的妻子吗办公室内，慕晚晚从身后看着傅云霄，一言不发，忽然听到外面传来了一阵敲门声。傅云霄直接说了一句，“进。”白苏特地往里面瞥着看了一眼的，才进了门，说道，“傅总，我要请假，我想去一下医院看一个朋友的妈妈。”傅云霄挑了挑眉，看着白苏，直接点了点头，“要不要让司机送你？”白苏能感觉到她一进门慕晚晚的目光便一直是紧盯在她的身上的。“不不不，不用了，我自己打车去就行，这个医院也很近。”慕晚晚的目光让白苏很不自在，白苏连忙的拒绝了，快速的出了门。她其实是想要快点离开的，但是白苏还没来得及关上办公室的门的时候，却听到身后的慕晚晚和傅云霄低低的说了一句，“云霄，我能见一见你的妻子吗？我想谢谢她这么久陪你演戏。”这一句话，直接吓了白苏一跳，她连忙几乎是跳出了办公室逃跑的，以至于关门的声音太大，吓了里面的人一跳。一直到打上出租车，白苏才在心里暗暗地鄙视了自己一下。至于吗？不就是个初恋女友回来了吗？为什么要这么害怕，瞧这出息！哎……可是她知道啊，慕晚晚和别的女人不一样的，而至于此时傅云霄怎么想，她也不知道。本来想安安稳稳在傅云霄的身边五个月做好她的白秘书也傻呵呵的做好了傅太太，五个月之后，她再从容离开。看来……现在不行了，她得提前计划了。到了医院，白苏直接去找王小童的，快速的跟着王小童去找院长，和院长聊一下她妈妈的治疗方案的事情。因为这件事情涉及到了新仪器的使用的同时也是医学研究的一部分，医院可以减免一部分费用的，但是，剩下的可支付费用，说出来仍旧要让白苏咋舌。她虽然是嫁给了傅云霄，这些年她妈妈住院以及基本身体养护都把傅云霄送她的那些礼物折现花的差不多了。现在，妈妈要治病，她虽然能依靠傅云霄支付起前期费用，可是后期……她恐怕有些支付不起。毕竟她要和傅云霄离婚了。“那个，院长，这个治疗周期总共需要多久。”“治疗病情乐观的话需要一年半。”院长查看了一下治疗方案，说道，“因为你妈妈的脑细胞死亡率已经在百分之九十八了，想要培养脑细胞再进入原脑养殖，你应该也清楚这个细胞的更新换代时间。”“那费用？”白苏咬了咬唇，试图再和院长周旋，“能不能再减免一些，八千万……实在是有些……”“这……”院长也很为难，“这个费用已经是小童和我跟上面申请的了，这个实验还有一些脑和心脏都活着，只是表现成植物人的病人想要试的。”这让白苏更加为难了。“这个费用我可以帮你出。”就在白苏犹豫着应该怎么答复的时候，院长的办公室忽然被打开了，傅景淮一边走进来，一边说道，“院长，这个费用我可以出……至于出一部分或者全部我需要单独和病人家属聊一下。”傅景淮故意没有看白苏，可是这个意思很明显。院长自然理解，直接拉着王小童就走出去了，白苏抬头看了傅景淮一眼，却直接拒绝了。“谢谢你的好意，但是我们应该没什么好聊的了，钱的事情，我可以自己想办法。”“你怎么想办法？你有这么多钱？”傅景淮直接上前拉住了白苏的手。白苏却把他的手甩开了，“那我也不会用你一分钱。”当年，如果不是傅景淮的妈妈徐长舒费尽心机把她赶出医学圈，她现在肯定也在这个圈子里有所发展了，也许她妈妈的病早就有救了。“为什么？”傅景淮问。可是白苏都没有回答的时候，一个声音就已经传入了耳中，一个女人推门走进来，说着。“景淮，我就和副院长说几句话，你怎么就不见了，害妈妈找了好久。”..]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-02 18:49:40</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/MwFkYOV4EtJn8aHxqribCiaRVTB0QNg5MmOtzXFqmUrMAXPfaqXF0iafBttY0ylzWYxktaF06dWuV9RKDfam0fRiag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/MwFkYOV4EtJn8aHxqribCiaRVTB0QNg5MmpJPLdpUjgya0s8DTJJLuukuicibniazdOicZ1fMfqRKHhjKNbxZJdiaY0nw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
