<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlj*XTKf1Wx7RxQAy7QtF8Q0RQn7zr2ucCNEYtFOc041mci9B5RpUz4Ge0kJQS9ym-oVpqKue2FNBcA5vE4iU050=]]></url>
  <title><![CDATA[赵薇被办了！惊人资产的背后，竟透露一个可怕事实！]]></title>
  <content><![CDATA[出来混，早晚要还的。赵薇出事了，夫妇二人被罚，一夜蒸发5800万。赵薇为什么出事儿，说白了，就是进行了一次大家都知道的空手套白狼。只不过她想要套的是30亿。事情经过是这样的，且听我慢慢细细道来。也不知道哪里来的自信，早在2017年，赵薇和丈夫黄有龙打算利用一家空壳公司，以6000万元的资金套回30亿元，收购市值百亿的祥源文化。当然，这笔收购在媒体的质疑和监管层的介入下以失败告终。故事到这还没结束，继今年9月赵薇夫妇遭440位名投资者索赔5585万后，又于昨日收到上交所发来的纪律处分决定书。上交所决定对黄有龙、赵薇以公开谴责，并公开认定其5年内不适合担任上市公司董事、监事、高级管理人员，并处以30万的罚款。这个处分是上交所发布的，因此对于赵薇和黄有龙这对夫妻来说还是影响比较大的。明星被这样处罚，还是首例！用200万元注册的空壳公司“大胆”收购一家上市公司的做法，“极为少见”，而且影视明星在资本市场拟被顶格处罚的，这是首例。赵薇到底有多钱——惊人资产的背后，竟透露一个可怕事实！虽然赵薇被上交所“封杀”——未来的五年不能在担任上市公司董监高，但是赵薇现在手上的资产也不少。赵薇在发展演艺事业的同时也慢慢构建起了一个庞大的商业帝国，她手上实际控制的企业最少有7家。之前也花2亿台币（约4404万人民币）买下法国葡萄园酒庄。赵薇还入股了马云（现已退休）的阿里巴巴影业，同时还投资国内的别墅豪宅、经营影视、汽车销售服务等贸易，因此被外界冠上“女股神”封号。拿片酬已经达到国内顶尖水平的范冰冰与赵薇相比呢？美国《福布斯》公布的全球十大最高收入女演员中，范冰冰以1.7千万美元（约1.1亿元人民币）的高收入排在第五名。但是，赵薇一年什么都不干，就靠着资本运作获得的收入，远远超过“劳模”范冰冰的收入近20倍！这一现象的背后，或许说明一个残酷的现实：你的劳动收入已经远跟不上资本运作的收入！赵薇从“小燕子”成功转变成“女股神”，一直被外界认为是跨界最成功的女艺人。天真烂漫的“小燕子”怎么就摇身一变成了“女股神”？莫非她背后有高人指点？有一句话说得没错，婚姻可以改变女人的命运。2008年嫁给黄有龙后，赵薇开始接触财经圈。多次合影中，她出现在阿里巴巴创始人马云、地产大亨任志强旁边，眉笑眼开。人生就此开启了“外挂”。黄有龙是谁？18岁南下打工，当过落马的前深圳市长许宗衡司机。白手起家到现在，涉足金融投资管理、房地产、烟草等多个行业。在中国内地、香港、澳门，新加坡和法国等地有多个物业和投资，还拥有一架价值过亿的私人飞机。公开资料显示，黄、赵两家人名下公司就有33家，夫妇二人共有56亿资产。人红是非多，赵薇凭借《还珠格格》出道，在亚洲爆红，这么多年下来负面新闻也不少。之前赵薇就因军旗装事件而形象大跌，传闻因此事被人泼粪。前不久因使用参与台独活动、有辱华劣迹的演员，形象刚恢复一点的赵薇又被网民列入了“黑名单”。民族感情不可亵渎，不管是冠以“艺术”或是其它高大上的理由，一切伤害民族感情的行为都会受到清醒民众的反对抵制。艺术无国界，但艺术家有国籍，有民族属性，需要尊重大众情感和道德基础，而爱国，永远是最基础的伦理道德。如今赵薇又被爆出以空壳公司购上市公司被罚，虽然赵薇本人并未对此作回应，但已经轰动整个娱乐圈……出来混，早晚要还的。大眼睛的赵薇被股市撞了一次腰，而且很严重，说明了一件事，出来混，早晚要还的。股市可不能像《还珠格格》中小燕子唱的歌词一样“有一个姑娘有点任性更有点嚣张”，而是更不能任性乱来，更不能嚣张。你们怎么觉得呢？]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-02 23:50:14</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJln2oMqqK5AGXFrmwzlr9yc7DzvBFbPYan1XDPib7qfesMBdxz6UamL9JA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnPm4bnibMLvicJ0EwbQYnlq2U0u8icPia0bxkx55ic4ibmCWsa9vaibNQjMjQA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnkW4cDdXY3ForBqJE83AA5RSvdq642dqgGWuSBFqesQr0Y6nNEC2HDw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnJJLUXj7YeLpUq1WVyB08xvibTyMPXLZicr4Gj69BjICm8RWiblYpZ3LNw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlngvzxlEbOx8WOfPFySRbUIjnmHwuW63EgozCaB6UkaRmUicOQETKkNjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJln7iaoQOe10RbNsibudHibRNfmBmV4Al2ibWy22oNnbzlXW2jwFmYqqraQlw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnJ3PiaVOjOLwhz2zI3ZzgYticyf0W6R0wic8gVLH4aAqCyKfB51T1MfH8g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnjersWCeSSEf7oicLUAFeq7pPT5s2p1CxPvRlRiaCibcaGCU1b7whZTRiaA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnS8EXgcuFBibvHfzmmdFdfia7YGZbl4lXTLJpaRv2A8kGc1GcTb2vda8w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zibWHxKDTM8an9YDaUYm3maR58YCAuJlnG0C6qRmEpLJY1RbYJibC8QibQvkLlic0L9jwbcglj4LBMgqOhvUVvNDeg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
