<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlj*XTKf1Wx7RxQAy7QtF8Q3s8QhZnC2W*tf8xvbJBSIM6663RYL9dFbCadfcFbfB5S9LkiN1r4R5lthZA5eByuM=]]></url>
  <title><![CDATA[华为突然宣布：7000亿！苹果三星慌了，全世界为之颤抖！！]]></title>
  <content><![CDATA[一7000亿元！不平静！正当苹果股价不断暴跌时，华为却用了一份超牛逼的成绩单，让世人为之震撼！刚刚，华为轮值董事长徐直军宣布：华为2018年营收将超过1000亿美元大关。同比增长17%左右！是的，你没有看错，今年，华为将正式成为千亿美元企业。在苹果和三星之后，华为是全球第三家迈入千亿美元俱乐部的电子公司。这个收入有多牛呢？咱们是驴是马，拉出来看看：华为的年收入，是阿里的3倍。根据阿里巴巴2018财年业绩，阿里巴巴2018财年全年收入为2500元。也就是说阿里巴巴的年收入约为华为的1/3。华为的年收入，是格里的4倍。按照董明珠今天的说法，格里电器的营收，2018年将达到2000亿元，也就是说， 格里的年收入约为华为的1/4。华为的年收入，是小米的7倍。小米2017年营收，约1000亿元。更让人高兴的是，华为智能手机2018年发货量将近2亿台，同比增长33%， 接近全球第二；《福布斯》2018年全球最具品牌价值榜100强正式公布，华为凭借84亿美元的品牌价值连续第二年进入榜单，依旧成为唯一上榜的中国品牌。这7000亿，不搞金融不炒房地产不上市，还有超过一半以上来自国外！同时2017华为仅在中国就缴税超710亿，纳税额拿下民营企业500强第一。百尺竿头更进一步，华为再次震惊世界！牛掰的华为，迎着炮火前进，不留给对手任何喘息机会！二2018年，华为成立30周年。而立之年的华为，对自己下一步往哪里走，胸有成竹。华为下一步的战略是：构建万物互联的智能世界！前段时间，华为“心声社区”发表了一篇《任正非在公司愿景与使命研讨会上的讲话》，透露了华为新一年的战略方向。任正非在讲话中提到，华为立志以数字世界面向客户，把数字世界带入每个人、每个家庭、每个组织，构建万物互联的智能世界。华为轮值CEO胡厚崑新年献词，宣布华为“三十而立”的新蓝图：构建万物互联的智能世界。一切为构建万物互联的智能世界服务。而显然，华为正把5G阵地争夺战，作为实现这一战略的突破口。2017年，华为5G预商用系统已进入全球多个信息产业发达国家，在伦敦、柏林、北京、上海、东京、米兰、迪拜、温哥华、多伦多、首尔等10个核心城市与全球各区域最领先的运营商如英国电信、德国电信、中国移动、中国电信、中国联通、沃达丰、Etisalat、LGU+、Telus、Bell等实现了5G预商用网络部署。2018年，华为推出面向规模商用的全套5G网络设备解决方案，支持全球运营商部署5G网络，让移动互联网再上一个新台阶，开启万物互联时代，承担起各行各业数字化的历史使命。2019年，华为推出支持5G的麒麟芯片，并同步推出支持5G的智能手机，让广大消费者尽快享受5G网络的极致体验。手中有粮，心里不慌。针对美国的刁难，华为董事长徐直军毫不畏惧：没有我们参与，美国或无法赢得5G竞赛。一步步研发，一步步逼近，一步步超越，华为的5G技术领先国际的背后，是华为巨量的研发投入。2018年，华为在研发方面投入1400亿元左右，其中，20%到30%的经费将投入到基础科学研究，这个数字差不多是百度公司去年收入的两倍。华为的努力，就是中国的努力；华为的成就，就是每一个中国人的荣光：估计全世界都没想到：这场世界科技最前沿的5G革命，居然将由中国、由中国的企业——华为主导。估计全世界都没想到：过去技术落后的中国，竟然能在5G领域，实现了弯道超车。估计全世界都没想到：中国从国际通信时代的落后者、追赶者、模仿者，居然成长为今天的领头人。三成功背后，任正非创立华为时的艰辛已经逐步被人淡忘了。一个44岁的男人，在经营中被骗了200万，被国企南油集团除名，曾求留任遭拒绝，还背负200万债务。老婆又离婚，他一个人带着老爹老娘弟弟妹妹在深圳住棚屋，创立华为公司。没有资本、没有人脉、没有资源、没有技术、没有市场经验，看谁都比他强的一个人，成功逆袭，用27年把华为带到通讯行业世界第一的位置！任正非并不是技术专才，他的最大长项，是定战略、用人才！华为没有上市，而是把98.6%的股权开放给员工，创办人任正非只拥有公司1.4%的股权。华为所挣的每一分钱都是大家的，都是合伙人的。任正非说了三句关于人才的话，成为了经典。“一个人不管如何努力，永远也赶不上时代的步伐，更何况在知识爆炸的时代。只有组织起数十人、数百人、数千人一同奋斗，你站在这上面，才摸得到时代的脚。”“也许是我无能、傻，才如此放权，使各路诸侯的聪明才智大发挥，成就了华为。”“什么是人才，我看最典型的华为人都不是人才，钱给多了，不是人才也变成了人才。”华为2017年年报显示，当年度其发生的雇员费用为1402.85亿元。华为人均的年薪约为70万元，比2016年增加了10万元！为了进一步鼓励员工，华为还开放了时间激励制度，意思就是你在公司呆的时间越长，对应每年的分红就越高！什么叫舍得，这就是舍得！正因为任正非的舍，才激励了所有华为人的努力，才有了今天华为众志成城之得！正所谓：仰不愧于天，俯不怍于人！2018年，有华为的出现，每一个中华儿女的民族自豪感从未如此之强，这是因为我们看到了中国企业不再被人压制、被人唾弃，而是被敬畏、去引领！四2018年，是华为不断前进、砥砺奋进的一年，也是华为被发达国家打压、反击的一年！今天，华为已成为很多外国企业巨头眼中的对手。诺基亚、三星、爱疯，一家家围攻反击！这一场场大战背后，是中、美、韩史无前例的大国科技博弈！中国的崛起遭遇了各种艰难险阻，何况这个国家的一个企业。一个在中国不搞金融、不搞房地产，坚持以实业发展的企业，其崛起之路一定是更曲折、更危险。华为的处境，其实就是中国制造的处境。正中国制造的质量越来越好，品牌越来越高大上，越来越受到全世界的追捧，发达国家就越会使用各种手段打压。你看华为，一家要应战苹果的手机、三星的存储、高通的芯片、思科的通讯设备、谷歌的云计算、惠普的服务器......就像这个世界，只有两个国家，一个中国，一个外国。企业的崛起和国家的崛起，要走过多少风雨和磨难。 我们没有他路可走，唯有咬牙让自己更强大！他们打压华为等中国制造，中国就要倾力支持中国制造，中国消费者也要更加爱护中国制造！朋友们，记得这句话：我们的征途是星辰大海，别陷入自我否定的怪圈！]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-02 23:50:14</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dJ1LNKwD9ocKNloiaQlBOdcSia4pGTgRKsN6V3tdSzpsibCWOythRLAibSeGU9jIQx82iblFnzjgOrFgFtQvms5B1Jw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ybpib5Sr9SmJzNCVZHEcANSMNN5DicXnW45pZcm6Odb39gltxdUuwW5S3UlAXJQOHs8sWyOlOKZKejmaLBsxBPLQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ybpib5Sr9SmJXUKwHic0CgZHm8g9LjFr2xXf6YHIgHDVsMLjSc9ibzK6zUyvXT42pHribazopqm8kCJuPicteuJBK0w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
