<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbMcJHV6ORLHtGVhlJdDxmAKRscA44h-lpHIfI09uSCA0TqwqCQ5DjaEVNDNcYoM0gjCZyGciMrhnSZMQQXRWs-I=]]></url>
  <title><![CDATA[早上7点半发生的惊险一幕，住2楼以上的都应该看看！]]></title>
  <content><![CDATA[点击上方蓝字免费订阅！选择置顶公众号来源：江南都市报（jndsb123）、扬子晚报（yzwb20102806）、抚州发布、梨视频、人民日报、中国消防官方微博、央视新闻11月16日，江西抚州发生一起电梯故障事件：一名小男孩拿着雨伞在26楼电梯口不停进出开关还用伞柄卡住电梯门不料电梯突然下降将伞柄折断，并停锁在25楼男孩被困电梯，吓得哇哇大哭视频也是非常气人☟从视频中可以看到，当日早上7时30分左右，一名背着书包的男孩独自站在电梯里，用脚挡住电梯门，不让电梯门正常关闭。男孩又从电梯外拿进来一把雨伞，用雨伞挡住电梯门。尽管电梯不断发出警报声，但男孩和电梯门口的成年人都没有理会。随后，男孩用雨伞伞柄横在电梯门中间，电梯门缓缓关闭，雨伞伞柄被卡在了电梯门的缝隙里，导致电梯突然停止运行，男孩被关在了电梯里。男孩受到惊吓后，试图用手掰开电梯门，并急得在电梯里直跺脚，哭了起来。▲视频截图在发现小孩被关在电梯里后，家长这才意识到事情的严重性，赶紧拨打物业工作人员的电话求助。工作人员立即采取紧急措施将电梯门开启，将被关了十分钟左右的男孩完好无损地解救了出来。事后，物业工作人员对男孩的家长进行了批评教育，电梯也随后恢复了正常运行。据介绍，如果此次“玩电梯”事件造成电梯损坏，男孩的家长将面临物业索赔。小区物业公司黄经理告诉记者，电梯经常发生故障，与人为使用不当不无关系，而长时间挡门是使用电梯不当的常见行为之一。据了解，电梯门有光幕感应，如果持续挡门超过20秒，电梯会启动自我保护停运或者强迫关门。出现3至5次这种情况，会干扰电梯的判断，导致停止运行。“很多业主都没有意识到，电梯是全体业主共有的财产，广大业主应自觉爱护电梯和正确使用电梯。”黄经理说道。网友评论：@JxErika：他以后再也不敢了，所有事都是知道后果才有敬畏心@普法人老杨：熊孩子经过这次教训肯定长记性了。@吼吼聪 ： 真的要教训一顿才行，这次被救了不代表以后小编看完也是一阵后怕如果孩子不是用雨伞来挡电梯而是用自己的胳膊会发生什么……电梯是特种设备不是玩具电梯运行时禁止依靠电梯门拍打电梯门在电梯里挡门后果有多严重！看看下面这个视频吧除了不要用身体挡电梯门之外，这些行为也要注意↓↓↓看准、停稳、快速通过，当确认轿厢地坎与层门地坎达到同一平面，且不再运行后，快速进出。不要随意拍打、踢踹电梯门。乘坐电梯时，家长要教孩子这些1、发现电梯开门运行、电梯轿箱地板与楼层不平齐，或电梯晃动、有异响，可能是电梯出现故障，不要进去。2、不要倚靠电梯门！电梯厢门和外边的门是两层，中间有缝隙，如果厅门在电梯行驶期间意外打开，人可能会坠落井道。3、不要用身体部位或物品阻止电梯门的关闭，被电梯门夹到会造成各种伤害。如果要开门，请按开门按钮。4、不要在电梯内乱蹦乱跳或追逐打闹，电梯的晃动可能会造成误动作故障，把乘客困在电梯内。5、万一乘坐电梯时遇到停运、故障等意外，要镇静，不要擅自扒开电梯门。关闭的电梯不会使乘客窒息，因为轿厢有通风孔！可按下轿厢里的报警按钮或对讲按钮，向监控中心求救；也可以拨打轿厢前壁上的电话，联系维保部门求救；如果楼内有人，可大声呼救。在电梯里遇到紧急情况该怎么办呢？电梯下坠时怎么办？生死一线间，你所做的每一个动作都至关重要。了解下面这些“电梯下坠时保护自己的最佳动作”，非常有必要！第一、 ( 不论有几层楼 ) 赶快把每一层楼的按键都按下。（切记要从底部往上按，最快的速度全按亮，哪怕不亮也都按）。第二、如果电梯内有手把，请一只手紧握手把。第三、整个背部跟头部紧贴电梯内墙，呈一直线。第四、膝盖呈弯曲姿势。说明：因为你不知道它会何时着地，且坠落时很可能会全身骨折而死。之所以要这么做，是因为：第一点：当紧急电源启动时，电梯可以马上停止继续下坠。第二点：为了固定你人所在的位子，以致于你不会因为重心不稳而摔伤。第三点：为了运用电梯墙壁作为脊椎的防护。第四点：韧带是人体富含弹性的一个组织，借用膝盖弯曲来承受重击压力，比骨头承受压力更有效。细思极恐！不少人会为了等人长时间的拦着电梯门，以后这种行为千万不能有了！点击大拇指，扩散周知！]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-02 18:49:40</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/gQ8rRGHq9R7uWdCuNB8MLaBYHUPIEX6bu9SiaIdzlMYKGTfBqzvaoD1Lo5F2pXnlGhia8UVNYOj35LqJMPmYZUWQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/rmZxgHViah1VjibyXBOqAOB1zHibOttooIn5OBLjl9XmyYXiaBXXIhmZX7D7bwXm8RpiatrllFP3RakicuK4Cr1lkjJg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/wSlmYGwmxcCgmTS4iaY1HXIibYVypML7fW4BEzCQdKvpDqBw1m5Bv4p5GrK8KiasSDdEMfKwia5y218UrARibPXibSLQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qMOLPQa55xq6opcD9a0c75yslU2Ml8vqtic8duHHSXt63BuZd1TTGHzM8ynLSib33YTdVNVhnh5JzEblfg24qNQg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qMOLPQa55xq6opcD9a0c75yslU2Ml8vq7OkQ7TuXVzU07CsQF17qE6sOfnArmQcAEbia3W6ut9WWJqicGb3T7pYQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qMOLPQa55xq6opcD9a0c75yslU2Ml8vqm3Z6P3MKc9PU7DYsgdLibMibm5VsVstQaHYw4mZUwKjibpibCtwJ4B4Cfg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qMOLPQa55xq6opcD9a0c75yslU2Ml8vqzMzmbibN1FSBhVNeCrNU9Gkyqia2MtddIYzEGD8NttxPk6JgyXLHF4MQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/FwsPjIloV79TjVjYoblFQJ54eliclIEfHaQicGRYmYp5wrSKKBFAPvLV7g81K0v8zqKV2v0HAxQpQ7bQOPgYyRZQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/LibmmSvswibjVWVp1t6C5dMSVS5m8SvicPHkXn4JAeToHSSK0Mo9ftG0BSZMkQ9q3R9tr9zw8eu6axVH3WfNctsBQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/LibmmSvswibjVWVp1t6C5dMSVS5m8SvicPHaTHeQDMaPqSTTZt1iavzU0XFuqO5ePKRomejicv097YeRq6QaPB5ZYMg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/LibmmSvswibjVWVp1t6C5dMSVS5m8SvicPHIVByIiafib6JkXLmlgXfrefa1PLCtEHVbDWlXVxnXraMUkt77OG65Acg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/LibmmSvswibjVWVp1t6C5dMSVS5m8SvicPHPsknzBNibTza1D5AAD9OBLODJ53WSUEDdcfu6S85Xe5GUzeRbEVSeuA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
