<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbMcJHV6ORLHtGVhlJdDxmAIkx5mftnqVuBQBh5pBb7eVjRiBEx9ojuH1PWU2BE5Gbln6urj*FaJ*vF6o9DV-7dE=]]></url>
  <title><![CDATA[事业编制！年薪15万！招655人（事业单位344人）！12月12号截止，大专以上学历赶紧去应聘！]]></title>
  <content><![CDATA[2018年兰州市引进急需紧缺人才655人公告为大力实施人才强市战略，根据《兰州市引进急需紧缺人才实施办法》和《兰州市事业单位考核招聘工作人员实施意见》等有关规定，现面向国内知名高校公开引进优秀毕业生，现将有关事项公告如下：一、基本条件1.具有中华人民共和国国籍;2.遵纪守法，信念坚定，品行良好，在校期间未受过任何纪律处分;3.一流大学建设高校获得学士学位全日制本科及以上应、往届毕业生;4.具有引进岗位所需的学历、专业和业务能力;5.具有适应岗位要求的身体条件。二、引进计划本次计划引进急需紧缺人才共265岗655人，其中事业单位178岗344人，企业87岗311人。具体岗位请登录兰州市人力资源和社会保障局官方网站(http://www.gslz.lss.gov.cn)、母亲河网站(http://www.mqh.gov.cn)、兰州人才信息网(http://lzrc.lanzhou.cn)和各大院校网站查询。三、引进方式将一流大学建设高校按地区分布划片，按就近报名的原则设立引才点，采取现场报名、现场面试考核方式引进。四、机关事业单位引进人才程序(一)报名及资格审查报名采取现场报名方式进行。应届毕业生凭身份证、学生证、毕业生就业推荐书及其它相关资格证书;往届毕业生凭身份证、自我推荐书、毕业证和学位证等招聘岗位条件所需的证明材料原件和复印件到引才点报名，现场审查并确认报名资格。每人限报一个岗位。报名不收取任何费用。报名时间和地点：2018年12月3日上午9：00—11:30，北京师范大学(就业指导中心140会议室，010-58808153);2018年12月5日上午9：00—11:30，上海同济大学(四平校区 经纬楼一楼多功能厅，021-65981173);2018年12月7日上午9：00—11:30,华南理工大学(就业指导中心，020-87111763);2018年12月10日上午9：00—11:30,四川大学(就业指导中心三楼，028-85460827);2018年12月12日上午9：00—11:30,西北工业大学(友谊校区航空楼报告厅，029-88492274)。周边地区的一流大学建设高校毕业生和往届毕业生可就近选择引才点报名。(二)面试考核根据兰州市引进人才相关规定以及岗位需求，除中国农业科学院兰州畜牧与兽药研究所外，对登记报名人员进行现场面试考核点击获取报名登记表。考核内容为引进岗位所必需的思想政治表现、职业能力、专业技能、道德品质和学习(工作)实绩等。考核优秀者，经专项引才工作组审定后，现场签订拟引进协议。(三)体检、考察拟引进人员毕业到兰州报到后，由兰州市人力资源和社会保障局统一组织体检，体检标准参照新录用公务员体检标准执行。(体检时间和地点另行通知)体检合格的拟引进人员，确定为考察人选，由引进单位主管部门对考察对象的政治思想、道德品质、遵纪守法、自律意识、能力素质、工作态度、学习工作表现等方面进行全面详实的考察，形成书面考察结论。(四)公示和聘用体检考察合格人员，由兰州市人力资源和社会保障局统一提请兰州市委人才工作领导小组会议审定同意后，在相关媒体进行公示(公示期为5个工作日)。公示期满，如无影响聘用的 情况，按相关规定办理聘用手续。五、企业引进人才程序应聘企业的人员登录兰州市人力资源和社会保障局网站、母亲河网站、兰州人才信息网查阅《兰州市公开引进高校毕业生岗位需求表(企业)点击获取》(附表2)，并根据需求表中提供的联系方式直接与企业联系报名点击获取报名登记表。企业招聘人才程序由企业自主决定。六、政策待遇引进人才纳入事业编制管理，享受事业单位工资福利待遇。待遇5000-12000元/月不等（详细薪资见岗位需求表点击获取）七、其他事项1.凡弄虚作假者，不论何时发现，一经查实，即取消资格。2.本公告由兰州市人力资源和社会保障局负责解释。咨询电话：0931-8863852(每天上午9：00-12：00，下午13：00-17：00)监督电话：0931-8489337下载>>>1.《兰州市公开引进高校毕业生岗位需求表》(见下方二维码)2.《兰州市公开引进高校毕业生岗位需求表(企业)》(见下方二维码)3.《兰州市公开引进高校毕业生报名登记表》(见下方二维码)兰州市人力资源和社会保障局2018年11月29日大家还在看这些最新招聘1、招200名事业性岗位人员！发13个月的工资，缴纳“七险一金”，这次只要女性，不限户籍！大专以上学历赶紧去报名！（点击即可查看）2、月薪7000左右！120000购房补助！市公安局公开招聘300人！事业编制！不限户籍！（点击即可查看）3、新疆面向全国招聘300人！工资9500元、年薪近12万！不限户籍、中专以上都可以报名！（点击即可查看）4、月薪7050元，招聘50名辅助类消防员！高中以上学历即可，不限户籍，还提供住宿，12月12号之前赶紧去报名！（点击即可查看）附件二维码：提示：长按识别上方二维码然后在后台回复“2”即可下载附件1/2/3]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-02 18:49:40</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/df6hKWFNcQ95pxQ8Iob0c1dXvXdIKVUMFtjYjtzeqDicbfydlA59YIic09NW1u3eDsCAQE2dsGXkZ3gic0PmH3kMg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/df6hKWFNcQ95pxQ8Iob0c1dXvXdIKVUMulTWDxiaia7aq86yffxYFHFKTa0HXEVMG9mZPJDUKfZ838SnAfJXgjFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/df6hKWFNcQibqzBVEW1pNWQgic4g9BCiaP0OyJ4bRLd9ICvMoFAgc0FroPXWJ9jyBVp1SRORDABQBXCT2gcWV3ESA/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
