<data>
  <id><![CDATA[50777497]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802683&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvZWSiPSMq3hfHosuVFrPfKb91-CsYZHsx0g5FAWGw2PNYunFBHpITJWjLs4s8bUQB3DfNcOiGn4wIZsFbFV0irFizbc8m1VBROrTauS4z2gdlKG-K70uNNuhNqP8K6h0-34G9Y9iRTgwdpx4Ci0uVwM=]]></url>
  <title><![CDATA[电子行业|2019年投资策略:打底年，聚焦优质赛道]]></title>
  <content><![CDATA[广发香港专业、专心、专为您海外电子行业中性 (维持评级)2019 年投资策略 : 打底年，聚焦优质赛道18年以来海外电子板块表现偏弱，19年为打底年 今年以来海外电子股表现落后大盘，主要受新兴市场需求走缓、手机需求下滑、硬件规格升级有限和半导体行业增速放缓影响。从周期角度来看，我们认为目前消费电子行业处于下行调整阶段，19年由于缺乏革命性的新产品，预期消费者在2020年5G大幅商用化之前将持币观望，对终端需求带来一定影响。PC行业零成长，但零组件价格下跌有助利润率提升 展望19年，由于Win10 将会是 Windows 最后一个版本号，此将强化企业用户对未来系统稳定度的信心，继续支持商用PC的需求。然而，英特尔14纳米处理器短缺将对消费PC带来负面影响。总的而言，我们预估19年的整体PC出货量维持18年零增长的水平，预期商用PC商（联想、HP、Dell）出货表现优于消费PC（华硕、宏碁）。利润率方面，我们认为主要的PC零组件（内存、显示屏）下跌趋势将持续，维持联想（0992 HK 持有）的PC利润率将呈现小幅回温的预测。手机进入后智能机时代，光学、大容量内存为行业亮点 进入后智能机时代，其特色为需求走缓、技术革新放慢以及品牌进一步整合，因此对大部份零组件的利润存在风险。尽管如此，智能手机品牌仍需要满足消费者对其提供更好的用户体验，根据华为今年手机摄像头策略的成功（三摄、大传感器），我们认为其他品牌将跟进，我们维持预测 - 三摄在全球智能机的渗透率2019-20年将达到15%和25%。此外，为提升手机游戏的体验，我们预期手机的内存需求将提高，关注明年2季度的内存行业的拐点。半导体: 较低增速区间震荡筑底 基于GDP保持平稳增长的预期以及半导体资本开支增速并未显著高于半导体销售额增速两个约束下，我们认为本轮半导体景气的下行更多属于行业的自然波动所致，尤其是对前期过热的加密货币以及个别结构性供需缺口较大的元器件（如存储器、闪存、MLCC等）价格非理性上涨的回调。因此，我们认为本轮半导体周期后续走势大概率会出现在较低增速区间震荡筑底态势，长期的半导体产业景气周期向上需要随着下游需求尤其是5G、云计算、汽车电子、物联网、大数据、人工智能等逐步释放。投资建议：海外电子行业“中性”评级，看好光学龙头公司 重申行业“中性”评级。但我们看好光学价值量提升的周期上行机会，看好光学的龙头公司舜宇光学（2382 HK 买入）与大立光（3008 TT 买入）。风险提示：宏观经济超预期下滑、零组件缺货、光学或内存规格提升低于预期。18年行业回顾今年以来海外电子股表现落后大盘，主要受新兴市场需求走缓、手机需求下滑、硬件规格升级有限和半导体行业增速放缓影响截至11月26日，恒生信息科技指数相对18年年初整体下跌32%，跑输整体恒生指数18个百分点。在同一期间，台湾电子指数相对18年年初整体下跌9%，与整体台湾加权指数相当，台湾加权指数主要成分为电子类股，占指数权重50.2%。同一期间内，主要海外电子公司的一致预期EPS亦较18年初呈现大幅下调，股价是盈利预期的同步指标，盈利指标(如EPS、ROE)的波动方向从长期看趋势基本一致，电子行业盈利反映的主要是产品循环以及单位价值量(个别公司再多考虑市场份额)，回顾18年电子企业盈利表现不佳主要受新兴市场需求走缓、国内智能机需求下滑、iPhone需求不佳、硬件规格升级有限和半导体增速放缓影响。年初以来新兴国家的货币相对美元呈现大幅贬值，尤其在于拉丁美洲，我们在今年11月2日的联想集团(0992 HK 持有)首次覆盖报告提出将对当地的购买力造成负面影响，其中拉丁美洲占联想集团的手机事业60%的收入，我们维持联想的手机业务有下行风险的观点。以智能机板块来看，年初至今国内智能机的需求同比呈现下行，根据工信部数据，1-10月智能手机出货3.2亿台，同比下降15%，单月份同比于6月开始转为负值，主要受到国内经济增速放缓，智能手机渗透率饱和以及欠缺刺激消费者换机的规格推出，我们认为行业低增速(或负增长)的情形在19年将延续，行业翻转的契机为2020年的5G大幅商用化。就苹果iPhone来看，9月发布的新款iPhone需求亦低于预其，根据苹果的12月份季度(December quarter)的收入指引，在保守假设非手机的收入环比持平以及iPhone平均单价(ASP)环比持平的假设下，4季度iPhone的出货量为7,300-7,800万，中间值为7,550万，同比转为负值(-2% YoY)，此外，苹果公司于11月2日业绩会亦提出未来将不提供出货数字，隐含对未来出货能见度低，我们一直以来对iPhone谨慎的看法于4季度获得印证，同时我们预期出货量的低增长(或负增长)将持续至19年。行业需求19年为打底年，谨慎选股，光学为19年投资主线，明年2季度关注半导体股行业拐点从需求周期角度来看，我们认为目前消费电子行业能处于需求下行阶段，此外，如上所述，19年由于缺乏革命性的新产品，我们预期消费者在2020年5G大幅商用化之前将持币观望情绪，也对终端需求带来一定影响。由于总体的需求放缓，我们对行业维持中性评级，因此我们更关注单位价值量的受益次板块。光学为我们19年投资主线，目前光学板块预期差在于三摄的渗透率以及三摄模块规格的趋势（高阶的2+1架构或是低阶的1+1+1架构）带来的盈利和估值提升程度，我们维持19年三摄智能机渗透率的乐观看法，预估渗透率达15%，同时大部分的模块规格将为高阶规格。就电子上游的半导体行业而言，我们认为本轮半导体景气的下行更多属于行业的自然波动所致，尤其是对前期过热的加密货币以及个别结构性供需缺口较大的元器件（如存储器、闪存、MLCC等）价格非理性上涨的回调。因此，我们认为本轮半导体周期后续走势大概率会出现在较低增速区间震荡筑底态势，长期的半导体产业景气周期向上需要随着下游需求尤其是5G、云计算、汽车电子、物联网、大数据、人工智能等逐步释放，此外，半导体中的内存(DRAM)行业估计本轮主动去库存调整到位的时间节点最快可能是明年2季度，尤其在内存次板快可望受益于手机单位价值量的提升和厂商资本支出的放缓。接下来的章节将具体说明。投资建议：海外电子行业“中性”评级，看好光学龙头公司总的而言，海外电子行业目前正处于调整阶段，转折点在19年出现的机会较低；换言之，未来一段时间，行业整体向上进攻机会有限，重申行业“中性”评级。同时，随着出货量增长放缓，智能手机品牌越来越需要满足消费者对其提供更好的用户体验，根据华为今年手机摄像头策略的成功(三摄、大传感器)，我们认为其他品牌将跟进，19年将迎来中长期光学周期的上行机会，重点看好海外光学的龙头公司舜宇光学 (2382 HK 买入)与大立光(3008 TT 买入)。19年 PC行业零成长、但组件价格下跌有助利润率提升PC出货维持零成长18年第3季度和18年上半年全球PC出货量同比增长 -0.9％/+1.2％，自2017年3季度以来出货量同比呈现持稳，主要原因为商用PC的Win-10升级需求比预期强劲。展望2019年，由于Windows 10 将会是 Windows 最后一个版本号，此举加强企业用户对未来系统稳定度的信心，加上微软计划终止对Windows 7的支持，我们预计Windows 10更新周期将继续支持商用PC行业的需求复苏。消费PC方面，对游戏和超薄本的需求增加也将继续推动规格升级的趋势。然而，19年的隐忧为英特尔14纳米处理器短缺，我们认为英特尔将优先供应给较高端的服务器和商用PC，然后才供应给消费PC。总的而言，在商用PC温和复苏被英特尔14纳米处理器短缺的综合影响之下，预估18及19年的整体PC出货量成现零成长。商用PC需求将受益于Windows 10升级微软在2015年宣布将传统的软件转换为服务，因此Win10 将会是 Windows 最后一个版本号。自此以后，将在Win10的基础上经常性地增加创新功能和升级，同时也宣布 Win7 及 Win8 的技术支持将在2020及2023年结束，刺激了企业客户的换机需求。由于Win10的硬件配置要求有了很大的提升，而市场上从2017年以来陆续的看到硬件的升级。举例来说，微软在2016年正式公布了Win10一周年更新桌面版的最低配置要求，其中内存容量要求2GB以上，而Win10最初发布时只要求1GB内存即可。因此规格老旧的PC将无法流畅运行Win10，使用的所有新功能(如全新的安全性功能) 。我们预期Win10所推动的PC硬体升级将持续支撑19年商用PC需求。HP、联想 (0992 HK 持有)和Dell受益于商用市场在前五大PC厂之中，我们认为HP、联想和Dell的出货表现将会持续超过华硕与宏碁，主因即为前三者的商用PC的比重显着高于后者，此外，商用PC也将优先取得英特尔14纳米处理器的供货，这也将扩大前三大厂的领先差距。零组件价格下跌有利PC厂商利润率我们认为主要的PC零组件位来将呈现下跌趋势，以内存为例，在经历过去连续九个季度的涨价之后，其价格已经在今年的4季度开始呈现下跌，其主要原因为消费电子的需求不振以及新增的产能开出，内存权威机构DRAMeXchange(链结 )认为19年内存的价格同比将下跌15-25%。此外，显示器研究机构HIS的公开报价信息亦显示PC面板的报价从今年4季度开始亦呈现下跌。因此，我们维持联想的PC利润率将呈现小幅回温的判断。手机行业展望行业进入后智能机时代我们认为行业已进入后智能机时代，其特色为需求走缓、技术革新放慢以及品牌进一步整合，因此对大部份零组件的利润存在风险。就行业增速来看，受到大多数发达市场以及中国市场智能手机渗透率接近饱和，叠加技术创新放缓所带来的用户升级智能手机频率降低。我们预测2018 - 19年全球智能手机出货量将分别衰退4%与1% YoY，然而受到5G商用化的驱动，可能在2020年出现复苏。对于智能手机零组件，由于需求量的缩减，我们认为供应链可能会面临规模下滑以及更严酷的市场竞争与降价压力。OEM整合持续根据IDC数据，三星，苹果和 HOVX（华为、OPPO、vivo、小米）的3季度全球市场份额已达到73%，高于3Q17的66%。 整合主要由四大中国品牌推动。回顾3Q18，HOVX受全球出货量同比增长18%推动下，市份额增长加速。 另一方面，三星的份额同比下降，预计这一趋势将持续，主要由于三星低端产品的性价比低于中国品牌。 总体而言，我们预计智能手机将参考PC行业的趋势持续地近行集中化，因此领先品牌制造商的议价能力将进一步增强。相反来说，小品牌将在整合趋势下将继续被边缘化。光学产业为一行亮点，三摄渗透率明年扬升我们相信光学（三摄），全屏（FOD）和游戏（可折叠手机，大容量DRAM）是智能手机OEM 和消费者都将关注的领域，然考虑到成本的大幅增加，我们预计其他组件在规格方面基本保持不变（除非零售价格也大幅上涨，这已被证明对需求非常不利）。我们维持我们的三摄智能手机渗透率的预测为19年为15％，20年为25％，我们19年的预测在市场预期的上缘，主要基于两款OLED iPhone将在19年采用三摄的假设，以及三星将三摄下放到中阶A系列机种，以及OPPO / vivo与华为的竞争，华为的第一款三摄机型P20 Pro获得了广泛好评，近期发布的Mate 20系列亦受消费者欢迎，我们认为华为良好的销售表明三摄可以显着改变消费者的拍摄体验，尤其是在变焦和弱光改善，因此，我们相信其他品牌厂也会跟进。从使用的角度来看，使用三摄可以通过第三个相机提供更多倍数的光学变焦，或添加黑白传感器以增强弱旋光性能。在三摄设技和索尼的Quardra CMOS传感器的支持下，华为的P20 Pro获得了消费者优异的评价，同时也在具权威的DXOMark的手机相机评比居第一位。光学和ToF(芯片)亦为苹果明年的升级主轴我们维持我们先前报告的观点，由于华为透过三摄在高阶手机的竞争力增强，我们认为苹果公司大概率将在2H19的iPhone中采用三/双摄像头，以实现更好的变焦功能（从2倍到3倍变焦），并对前置摄像头进行升级，我们预计这三款相机都将配备6P 12MP镜头和双OIS。此外，鉴于苹果在AR的注重（苹果于2017年6月推出其ARkit），我们预计苹果的2019版iPhone将搭载ToF，但基于VSCEL的ToF有功耗等问题，我们维持我们的观点认为微波RF解决方案获得采用的概率大，这个解决方案使用RF波长来检测深度，并结合双摄像头捕获的2D / 3D图像以提供AR功能。三星多摄领域采取进攻态势，光学商机扩大我们认为三星在18年4季度到19年的新机型将积极采用三摄像头，我们观察到4季度发布的中阶机型A6与A9分别搭载三摄和四摄，然而手机的市场零售价仅RMB2,469与RMB3,499，用以强化其中阶手机的竞争力，此举亦隐含明年三星的高端机型亦大概率将导入三摄。换言之，明年在高中端机型导入三/四摄的驱动之下，光学零组件的商机将扩大，就模块而言，我们预计舜宇将从中受益，舜宇自今年十月份开始出货给三星，我们维持我们先前的预测 - 舜宇明年针对三星的出货量将大幅成长到3000万台。就镜头而言，由于韩系镜头厂并未有扩产计划，因此我们预期三星将扩大对舜宇和大立光的镜头采购比重。传感器尺寸放大增强弱光拍摄，同时提高了光学设计复杂性根据索尼近期推出的传感器产品，我们预计传感器尺寸放大的趋势将继续下去，索尼今年主推的高阶Quadra传感器在上半年华为导入P20 Pro取得DXOMark的高评分，随后索尼在3季度推出新一代的Quadra传感器(IMX586)，预计将获得其他安卓厂商跟进采用。在苹果阵营方面，iPhone近年来也朝向更大的传感器的采用，以强化弱光拍摄质量。传感器放大的趋势也同时挑战光学零件的设计复杂程度以及产能配置；1) 传感器的放大将消耗更多传感器的晶圆产能；2) 大尺寸传感器需要高镜头规格（即更薄，更高频率等）；3)更薄的模块结构以避免或减少镜头凸出情形。我们对三摄和大尺寸CMOS传感器的乐观看法亦获得索尼调高资本支出的行动所支持。索尼于今年10月30日业绩发布会中宣布，在多镜头及大尺寸的传感器的需求增加的趋势推动下，将原本的传感器资本支出计划调高20% (增加约1000亿日元)。除了索尼之外，我们的供应链调研显示，领先的CMOS传感器和镜头制造商将继续扩大产能。摄像头/模块存在多元升级方向除了上述提及的三摄与大传感器的两大趋势以外，我们认为明年仍有几项新的光学规格值得关注 : 1) 蛋糕式镜头:此设计主要为缩小最外层的镜头面积以缩减屏幕的开孔来改善手机外观，这项设计一反镜头上宽下窄的设计，挑战镜头厂对光学路径的设计能力；2)黑镜头:此设计主要为最外层的镜头的表面镀上黑色镀膜以达到外观的隐藏效果，增加全屏幕的视觉体验，黑色镀膜的配方为关键所在，该镀膜配方需要能不影响拍摄质量；3)潜望式镜头模块: 2017年的世界通讯大会(MWC)中，OPPO首次发表潜望式镜头模块的概念，我们预期在经过两年多的开发时间之后，明年可望在高端机型中出现，以达到更高倍率光学变焦的效果，就模块设计而言，因其对光轴的准确要求高，此设计将拉高模块的制造难度；4) 屏下摄像头: 此设计亦主要改善全屏幕的外观体验，将摄像头置于显示屏之下，这项设计将增加对模块薄化的要求，同时因为显示屏遮盖摄像头将有透光率流失问题，我们认为这也将增加对屏幕玻璃局部挖孔的要求。看好光学龙头 - 舜宇光学、大立光我们相信三摄与大尺寸传感器渗透率提升的趋势将对领先的模块制造商与镜头制造商起到积极作用。我们给予大立光电（3008 TT），舜宇光学（2382 HK）买入评级。从镜头制造商角度来看，我们认为三摄渗透率的提升所带动的出货量增长将有助于缓解竞争并增强领先企业的定价能力。此外从规格来看，由于三摄对镜头一致性的要求，我们预计镜头产业将呈现双寡头格局—大立光电将占据最大份额，而舜宇光学将受益于订单溢出，同时其他二线镜头制造商因为行业的规格要求提高或难赶超。对于模组制造商而言，我们认为三摄趋势应该有助于模块平均售价的提升，因为三摄模组的件均价可以达到40美元，对比目前中国高端OEM双摄模组20-30美元的均价。关于市场对“三个独立式的三摄架构”设计所带来的潜在较低规格的担忧，我们认为明年三摄的渗透主要由高端手机驱动，高端手机对消费者体验的重要性远高于成本考虑，此外，就功能上来看，增加一个额外的相机的目的主要是改进光学变焦功能，光学变焦功能需要主动光学校准。因此，我们认为高规格的“双镜头+单镜头”的模块设计将为明年的主流。也代表模块龙头公司将受益于此一趋势，同时缓解现有双摄模块的利润率压力，重点看好舜宇光学。手机 游戏将提升对内存 (DRAM)的价值量、关注明年 的价值量、关注明年 2季度内存行业拐点在消费者对高性能MMORPG手机游戏的偏好增长刺激需求不断增长的推动下，虽然DRAM价格仍在历史高位，智能手机厂商仍继续扩大内存。人民币3,000-4000的价格区间的手机，如vivo第3季度推出的新款旗舰X23，价格为人民币3,498元，采用8GB内存，与2017年下半年vivo X20的4GB相比，容量同比增长了100％，主要用于支持vivo要求的“system turbo”和“gaming turbo”的高性能体验。OPPO也将价格为人民币3,199/3,499的R17的DRAM升级至6/8GB，与去年同期R11的4GB相比，提升了50%/100%。即使在人民币1,500-2,000的价格区间，华为定价人民币1,599的荣耀8X也采用了6GB，而2017年下半年的荣耀7X则为4GB。展望2019年，我们维持我们9月份报告的观点，我们认为：1）三星将GS10 / GS10 + / GS10X / GS10 5G的内存容量提升至4GB / 6GB / 8GB / 12GB，而GS9 / GS9 +则为4GB / 6GB; 2）华为P30 / P30 Pro可能采用8GB / 12GB，而P20 / P20 Pro为4GB / 6GB; 3）Vivo有望进一步升级2019年上半年的X-Series的内存容量至10GB或12GB，而18年上半年的X21为6GB; 4）OPPO可能会在2019年上半年将Find X升级到10GB或12GB ，R19提升至8/10GB。内存价值量提升有利明年市场供需短期来看，内存价格已在今年的4季度开始呈现下跌，由于消费电子的需求不振以及新增的产能开出，跌价趋势将延续至明年1季度，内存权威研究机构DRAMeXchange认为2019年内存的价格同比将下跌15-25%。然而，2019年DRAMeXchange预计供给和需求的位元同比增长率为22%/18%，预计手机/服务器/PC的需求增长达到15-20%/25%/5%，占总需求的40%/ 25%/ 15%。然而，根据我们对手机内存价值量的预测，华为/ vivo旗舰机型的内存容量将在2019年上半年提升100%，OPPO为50%，三星GS10为20-30%。这4家OEM的旗舰产品总计出货1.5亿台，占全球总量的8%，占全球DRAM需求的20%。因此，保守的假设下，如果2019年这4家OEM的旗舰产品的内存同比增长50％且出货量增长为零，这4家OEM的旗舰产品在2019年能为整个手机行业带来10%的同比增长，对剩下的92%的手机来说（包括iPhone），内存提高10%以达到市场预期的20%增长并非难事。因此，我们认为2019年市场预期的15-20%手机位元成长率同比增长有上升空间。由于手机是DRAM最主要的应用领域，我们建议投资人关注2019年2季度DRAM价格下滑幅度可能快速收小。可折叠手机是移动游戏的终极解决方案、 2019年产品可望问市继2015年曲面/侧屏设计之后，我们认为下一个手机和显示屏的外形变化将是可折叠设备，因为它同时为用户提供了行动力（折叠后的外形与当前智能手机类似）以及平板的视频体验。在今年11月8日的三星开发者大会上，三星行动装置部门总裁高东真正式宣布，明年上半年将推出可折叠智慧型手机，备货规模至少达100万台。从原型机可看出，这款向内凹的折叠手机当成手机用时，是一款萤幕尺寸4.58吋的手机，将手机左右摊开变成平板模式后，使用萤幕尺寸是7.3吋。从三星宣布的量产时程看来，先前的关键技术难点（例如，耐用性，玻璃盖替代材料，ITO替代材料）已基本解决。对于供应链，我们预计AMOLED行业将受益最大，因为折叠设备使屏幕的价值量翻倍。此外，金属机壳有机会受益于可折叠手机，因为全金属的设计相较于现在手机流行的玻璃背盖设计相较重量较轻。其他受益族群包括保护薄膜，轴承和超薄电池。半导体产业当前处在下行周期的什么位置?整体来看，全球半导体市场表现（以费城半导体指数为标准）与全球半导体销售额同比增速变化情况基本拟合：当产业销售额增速持续上升时，费城半导体指数呈上涨趋势；当产业销售额增速持续下降时，费城半导体指数亦呈下降趋势。在此背景下，对全球半导体销售额增速的预判成为研究的重点。以下我们从长期、中期两个层面对全球半导体销售额增速情况进行解读。全球 GDP平稳增长预期下，半导体产业景气度测难加大半导体产业具有明显的周期性。1998-2016年，全球半导体大致经历4次较为完整的周期，虽持续时间及振幅皆有一定程度差异，但其共同点是每一轮大的上行周期的开启都伴随着下游新增市场的快速成长。作为元器件行业，半导体历来是世界各行业发展、尤其是电子行业发展的母业（基础产业），因此半导体产业的发展随着社会信息化程度的不断提高，其变化基本与GDP保持相似的步调。这也直接导致自1998年Windows 98系统诞生以来，半导体产业同比增速与全球GDP增速变化基本保持着严格趋同。但这期间也有两次背离，分别为2006-2007年、2012-2013年。这两次背离都发生在宏观经济运行较为平稳的期间。反过来看，如果宏观经济出现一定幅度波动，半导体产业增速在过往20年与GDP增速变化方向完全吻合。基于以上规律，我们希望基于全球GDP增速的变化情况对半导体产业变化方向做出一定前瞻性指引。但根据IMF于2018年10月份最新发布的《世界经济展望》报告，2018、2019年全球经济增速都为3.7%，这一数字与2017年保持一致，通过此方法对半导体产业可能的走向做出预测基本很难实现。半导体产业长期出现持续性负增的可能仍相对较小根据IMF的数据，1998年至今，全球GDP增速基本保持着正增长，期间全球半导体销售额也整体保持着同向增长，但仍出现了4次负增长，分别是：2001M3-2002M6、2008M10-2009M10、2011M7-2012M10&2013M4、2015M7-2016M7，持续周期分别为16、13、17、13个月。随着信息化程度的不断提高，整个半导体产业理应呈稳步上升趋势，但这四次半导体产业明显负增长的出现基本上都是在宏观经济快速下行之后（前三次半导体产业负增长主要是由科网股泡沫、次贷危机及欧债危机引起），第4次负增长更多是由于智能手机快速增长的势头趋缓所致（所以下行力度也相对较小）。根据IMF于2018年10月份发布的报告，当前全球经济整体运行仍保持相对平稳（预计19年全球GDP增速和18年增速基本持平），基于此，我们认为半导体产业长期出现持续性负增长的可能性仍相对较小。2018年资本支出水平对景气度拐点预测能力有限通常情况下，半导体企业尤其是Foundry厂商需要对未来下游产业需求做出尽可能准确的预测以确定下一期的资本开支。但不幸的是，这种合理预判的基础更多是公司当前销售状况的动态变化（订单额增速的变化或者当前销售额增速变化）。而更为深刻的是，每当市场销售状况表现较好时（销售额增速为较大的正值），产业内公司会过于乐观估计未来1-2年市场的需求，其直接表现是当年产业的资本开支增速显着高于销售额增速；当销售状况较差时（销售增速为较小的负值），产业内公司又会过于悲观估计未来1-2年的市场需求，这时的直接表现是当年产业资本开支增速显着低于销售额增速。如果我们假设需求端保持相对平稳，那么以上两点也是从供给端理解半导体产业周期的根本所在。我们总结发现：每当半导体产业资本开支增速明显高于或低于销售额增速时（6%为临界点），行业景气度（销售额增速）在下一年大概率会呈反方向变化；但二者差距不到6个百分点时，行业景气度很难通过这一统计结果来进行概率推断。换句话说，二者背离程度越大，预测准确率越高。这也符合产业发展的一般规律：当各公司在行业景气度最高时再投资冲动最为强烈，行业景气度最差时再投资冲动最为冷淡。从近20年的统计发现，这一规律仅在全球经济危机最为严重的2008年失效。整体来看，这一指标在资本开支增速和销售额增速差异相对较大时预测下一年行业景气度变化具有的指导意义更为突出。根据SIA和IC Insights的统计，2017年全球资本开支增速与半导体销售额增速的差值为13%，目前来看行业景气度已如期下行。从2018年来看，1-9月行业累计销售额增速为19%，已低于2017年的21%；此外从月度数据来看，销售额增速自2018年5月份以来逐月下滑，2018年9月份已下滑至14%，如果我们做一下简单的线性平滑，我们将预估出2018年全球销售额同比增速大致为17%。而根据IC Insights于2018年5月份的报告，2018年全球半导体资本支出同比增速将达到14%（尽管5月份之后三星、台积电、因特尔等龙头厂商又相继调低或调高了资本开支水平，但考虑到IC Insights是基于对产业的综合判断来做的预估，因此我们不对这一数字进行动态更新。），二者差值仅为3%，恰好落入小于6%的区间之内，因此仅从当前行业数据并不能对2019年的行业景气度变化情况作出预判。中期：行业景气改善信号仍需进一步确认GDP变化和资本开支增速都是低频宏观数据，这并不适用于中短期趋势变动的监测。由于半导体产业资本开支主要是用来购买设备、原材料（硅晶圆）等，因此我们试图通过对这二者的数据进行回溯以期找出一定规律。设备角度：行业景气拐点仍未显现半导体产业巨大的资本开支60%以上都流向设备端，以2017年为例，全球半导体资本开支为900亿美元，而全球半导体设备销售额达到了566亿美元，占比达到63%。由于北美半导体设备出货额在全球半导体设备出货金额占比最高（2017年为45%），我们以北美半导体设备出货额（Billings）及订单额（Bookings）增速作为基准指标进行研究。2017年1月之前，SEMI会同时公布订单额与出货额的月度出货数据，我们回溯了一下从1992年初到2016年底的数据，我们发现存在几个较为明显的特征：1） Billings增速较Bookings增速会存在明显的滞后，平均滞后时间大概为1-5个月不等。这一规律易于理解，因为设备出货额（Billings）是数月前订单额（Booking）的交付实现。2）每当行业景气度持续上升时（半导体销售额增速持续上升），Bookings增速明显高于Billings增速；每当行业景气度持续下行时（半导体销售额增速持续下行），Bookings增速会明显低于Billings增速。基于这一规律，SEMI在2017年1月份之前，一直将Bookings与Billings的商值（Book-to-Bill，即北美半导体BB值：BB值大于1，代表最近一期订单金额大于出货金额，产业需求仍保持旺盛；BB值小于1，代表最近一期订单金额小于出货额，产业需求有趋缓势头。）。作为衡量半导体产业景气程度的常用指标，这一指标一直被产业及资本市场作为重要参考。2017年1月份开始，SEMI停止出版北美半导体Book-to-Bill（订单-出货）报告，取而代之的是北美半导体Bill（出货）报告，监测半导体设备出货景气度的指标BB值（Book-to-Bill Ratio）也随之停止更新。3）总体来看，Bookings增速较半导体销售额增速有一定提前。在资本开支盯住当前销售状况的动态变化的背景下，半导体厂商一般会根据当前订单额的变化情况来决定当期的资本开支水平，由于销售额是订单额的滞后反应，这也直接导致了Bookings增速较销售额增速存在个别月份（1-5个月不等）的提前。在Bookings值停止更新的情况下，尽管Billings增速较销售额增速整体的滞后更为明显，对应的参考意义明显变弱，但在本轮半导体周期中，仍具有较大的参考意义。其原因就是本轮半导体周期Billings增速的下滑仍先于销售额增速近5个月左右（近二十年这种情况只在2000年出现过一次），考虑到二者高度拟合的走势，从某种意义上说，本轮半导体周期的拐点在2017年4月份开始就已开始埋下伏笔（值得注意的是，半导体设备率先出现拐点往往意味着半导体厂商发现中长期可预期的订单状况并不需要当前如此之高的的设备投资增速）。另一方面，如果在本轮半导体下行周期中设备出货额增速率先出现拐点，我们依然可以将其作为销售额增速拐点来临的核心依据。从当前设备出货额增速来看，2018年9月Billings同比增速仍保持下滑态势，从这一角度来看，半导体产业的景气拐点仍未有显现的态势。原材料（硅晶圆）角度：行业景气改善信号或已出现，但仍需进一步确认除了购买设备，半导体产业的资本开支另一块较大的流向便是硅晶圆。以2017年为例，全球半导体资本开支为900亿美元，而全球半导体硅晶圆销售额为118亿美元，占比约为13%。我们回溯了2010第一季度至今硅晶圆出货量同比增速、Bookings同比增速、半导体销售额同比增速等数据，总结出如下规律：1）整体来看，硅晶圆出货量同比增速较Bookings增速会超前0-2个季度。其背后原因是：尽管在资本开支的比例中原材料占比较设备相对较小，但硅晶圆作为半导体加工的基础原材料，厂商对其需求较设备却更为敏感：原材料采购一般是为未来1-2个季度的订单做相应储备，而设备订单更多是中长期的产能布局及规划的准备。2） 由于Bookings增速较Billings增速有一定月份的提前，而硅晶圆出货量增速较Bookings增速变化又会超前0-2个季度，所以硅晶圆出货量增速较Billings增速整体亦会有一定月份的提前。但这种前瞻性的判断比较适用于二者增速落在较大绝对值区间内或硅晶圆增速变化较为明显的情况，当二者落在低绝对值区间或者硅晶圆增速变化不是非常明显时，这一规律的准确性可能会存在一定的偏差。以近期情况为例，从2017Q2开始硅晶圆增速从相对高位开启下跌周期，销售额增速的下跌也“如约”在2017Q4来临，但从2018Q3开始，硅晶圆销售增速从2018Q2的6%上升到9%，尽管已有一定改善，但由于9%仍属于相对较低的绝对值水平，所以暂时还无法较为准确地得出2018Q4销售额增速大概率亦将回暖的结论。我们认为销售额是否回暖还需要第四季度硅晶圆出货数据的支撑。从微观层面来看，硅晶圆在经历了“次贷危机”前的扩产后，价格便一蹶不振，近年来随着电子产品功能越趋强大以及无线通讯装置的普及，全球硅晶圆片需求呈现出“量价齐升”的局面：根据SEMI公布的硅晶圆产业分析报告，2018年第三季度全球硅片出货面积达到32.5亿平方英寸，这一数据再次刷新了历史新高；价格方面，尽管硅晶圆出货量增速略有下滑，但出货量绝对值依旧保持着逐季攀升态势，因此自2016年至今硅晶圆平均价格基本保持着每季上涨10%的速度攀升，上涨势头依然十分强劲。虽然硅晶圆价格是供需两端力量的均衡反应，然而遗憾的是，硅晶圆价格的数据频次偏低，我们很难通过其边际变化对市场做出较为准确的预判。半导体产业长期增动能依然丰沛以上我们从长期和中期两个视角探讨了本轮半导体产业景气度所处的位置，得出以下结论：从长期来看，半导体产业出现持续性负增长的可能性仍相对较小；从中期来看，设备角度我们仍未发现行业景气拐点显现的趋势，但从硅晶圆角度我们认为行业景气改善信号或已出现，但仍需进一步地确认。基于GDP保持平稳增长的预期以及半导体资本开支增速并未显着高于半导体销售额增速两个约束下，我们认为本轮半导体景气的下行更多属于行业的自然波动所致，尤其是对前期过热的加密货币以及个别结构性供需缺口较大的元器件（如存储器、闪存、MLCC等）价格非理性上涨的回调。因此，我们认为本轮半导体周期后续走势大概率会出现在较低增速区间震荡筑底态势，随着下游需求尤其是5G、云计算、汽车电子、物联网、大数据、人工智能等逐步渗透与释放，半导体产业有望重新迎来销售额增速逐步回升的景气周期。以下我们从半导体几大下游应用领域分别观测：从下游各应用领域来看通讯领域当前仍然是半导体产业最大的应用领域，这主要得益于智能手机的整体贡献。根据IC Insights的统计，2017年全球半导体下游市场中通讯占比为32%，计算机为26%，工业医疗及其它为15%，消费电子为12%，汽车电子为9%，政府军用为9%。根据IC Insights的预估，未来几年汽车电子与工业、医疗及其它、通讯将会是下游成长最快的领域（CAGR分别为6.4%、5.4%、4.8%），但从增长的绝对值水平来看，通讯作为半导体核心应用领域的地位依然无法被撼动。在各类IC终端应用市场对存储器、特用逻辑与类比芯片、微控制器(MCU)等IC产品需求不断推动下，根据IC Insights的预估，2018年全球整体IC产品市场规模将会增长16%。具体来看，在33类IC产品中，将有DRAM、汽车特用逻辑芯片，以及无线通讯特用类比芯片等28类产品市场规模会出现正成长；1类产品(有线通讯特用类比芯片)表现持平；4类产品（闸阵列、工业/其它特用逻辑芯片、显示器驱动芯片、SRAM）市场规模出现下滑。√ 通讯领域后续的增长主要得益于5G时代的来临对智能手机提出的更新需求逐渐贡献。√ 电脑领域主要受益于云计算、大数据驱动的数据中心建设需求的不断增长，预计随着云计算厂商的不断采购和部署以及大中型企业数字化转型加速驱动，全球数据中心建设尤其是服务器需求仍将保持稳定增长态势。√ 汽车电子领域未来的快速增长主要来源于两方面的动力：一是消费者对新车电子系统的需求不断提升，具体包括无人驾驶、ADAS、车车互联安全与便利性的提升、环保以及对电动汽车兴趣的与日俱增；二是入门级以及中档汽车甚至售后服务产品电子化程度的不断提升。这对专注于汽车半导体领域尤其是模拟IC、MCUs和传感器制造商将是极大促进。根据IC Insights的统计，2018年汽车专用逻辑IC预计将增长29%，这一增速仅次于DRAM市场；此外，汽车专用模拟IC市场受益于倒车影像、盲点探测器(车道偏离)以及其他智能系统应用的不断渗透，预计今年亦将增长14%。与此同时，IC Insights认为内存在开发用于汽车的新系统解决方案中也发挥着越来越重要的作用。√ 工业、医疗及其他领域的增长主要来源于机器人技术、可穿戴健康设备和IOT的不断渗透于采用。√ 消费电子领域2017-2021年CAGR有望达到4.5%，主要受益于AR、VR、可穿戴设备等新技术的应用。风险提示中美贸易摩擦持续加剧的风险，全球宏观经济不及预期的风险，下游PC及智能手机销量达不到预期的风险，光学模组上游元器件价格上涨的风险，双摄渗透率达不到预期的风险，三摄及潜望式渗透率达不到预期的风险。评级定义基准指数: 香港恒生指数时间范围: 12个月公司评级买入  预期公司股价表现强于基准指数15%以上增持  预期公司股价表现强于基准指数5-15%持有  预期公司股价表现相对基准指数的变动幅度介于-5%和+5%之间减持  预期公司股价表现弱于基准指数5%以上行业评级正面  预期行业将跑赢基准指数10%以上中性  预期行业相对基准指数的变动幅度介于-10%和+10%之间谨慎  预期行业将跑输基准指数10%或以上分析师承诺主要负责编写本研究报告全部或部分内容的研究分析师在此申明，本报告所表述的所有观点准确反映了本人对上述公司或其证券的个人看法。此外，本人薪酬的任何部分过去不曾与，现在不与，未来也将不与本报告中的具体推荐意见或观点直接或间接相关。权益披露(1) 广发证券（香港）经纪有限公司（“广发证券（香港）”）自营交易部及/或其关联公司并没有持有本研究报告所述公司之股份。(2) 广发证券（香港）及/或其关联公司跟本研究报告所述公司在过去12 个月内并没有任何投资银行业务的关系。(3) 分析师及其联系人士并无担任本研究报告所述公司之高级职员，亦无拥有任何所述公司财务权益或持有股份。免责条款本研究报告由广发证券（香港）分发。本研究报告仅供参考之用，并不构成证券出售要约或证券买卖的邀请。本研究报告仅供我们的客户使用。本研究报告所评论的证券可能在某些地方不能出售。本研究报告绝无意图让居住在法律或政策不允许本研究报告流通或者分发的司法权区的人士阅读。本研究报告是基于我们认为可靠的目前已公开的信息，但我们不保证该信息的准确性和完整性。广发证券（香港）不对因使用本研究报告的内容而导致的损失承担任何责任，除非法律法规有明确规定。投资涉及风险，证券的价值及收益可能会波动，过去的表现不能代表未来的业绩。本研究报告所评论的证券或表达的意见未必适合个别人士之投资目标、财政状况或个人需要，客户不应以本研究报告取代其独立判断或仅根据本研究报告做出决策。如有需要，应先咨询专业意见。广发证券（香港）可发出其他与本研究报告所载信息不一致及有不同结论的报告。本研究报告反映研究人员的不同观点、见解及分析方法，并不代表广发证券（香港）或者附属机构的。本研究报告所载资料、意见及推测仅反映研究人员于发出本研究报告当日的判断，可随时更改且不予通告。我们的销售人员、交易员和其它专业人员可能会向我们的客户及我们的自营交易部提供与本研究报告中的观点截然相反的口头或书面市场评论或交易策略。我们的自营交易部可能会做出与本研究报告的建议或表达的意见不一致的投资决策。广发证券（香港）或其关联方或其各自的董事、高级人员、分析员及雇员可能持有本研究报告所评论之任何证券的权益。读者在阅读本研究报告时应留意有关权益披露（如有披露）。版权所有：广发证券 (香港) 经纪有限公司]]></content>
  <author><![CDATA[广发证券香港经纪公司]]></author>
  <time>2018-12-01 09:00:00</time>
  <account><![CDATA[gfhk4008601600]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usQJzPwDBbvJNDRF39UNfa7yNX0UbibTx3vXtCRibGFbH4jYegR0AGf4aH8LFmYgA8Ld8F2TMqKHcQKGbjicNiaPVw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbvJNDRF39UNfa7yNX0UbibTxCzhXu6XqvhT7Oau4pMoBtXcr3Mo3yGE8U0rJkvAHssjDmhibRhwpeUg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9iaY0nTVdLmmWLovONXB4iafIXu3RP0EJYnvHpPofIsqly3CPy1mDrVuA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9leyPLtCQObdKQOBvVKLzpibtIssuayJxcY2Wm4gLiaf6rOxmynAInMXQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9g6d0iaVeItFVNq3EeJwQCcYicLbcqd1tHCsTDpIfn8AGcQkM0Mu8KA3g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9Cw9SYehHMiaPicgok7L30KAovAVIjC5EUQlGIrmOpYexSWOTeSfpAcWA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9vSZiaqHnC4qKtK6mv6Kcic31XVBVicLwYVFaKAHnZqXBLichaxjpx2ueFg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9ruKEIPwxczCtiaIjanicicLtO4yOBZOA1T2wzSSMPvwnY2bWFFjoatlaw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE99664bm8fUgxDUICo5g8nPptDIqU7gcZDGrdvgCwIRJq6MgWmiaeJ1UQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9aEq3tGk0lTK6hhTSsYsWpt503qguogmB31pYVcAKbfgnEY2EhaqibkQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9vlIAJcQicpryiajXkrLOyNic6ZQRZYHhMXCP3dd0QSjWdyl6nhcUOTyfg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE92spkdoAaQj5mkaRyehTKmShjwdKjk9q1uwkRbugv7HNDvq0OBBntRQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9O4U7lIibibXjEEHicc4FGVvRicU0mLUG7fbM3mWaJbwpppU9U65siaJBnBw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9D1A2C44achlkNNJvAbX4MwqnQnA2ZMEcGaUbibpkrpU26U0tEAbibZMg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE912ichx49mXVLSgQYjuHCKt2DV0olbJ7s2dXTe0YpgKuxRxzLc3R9P6g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9dXzn29UniasyPCZqO9MrRxPxfHIHX4iceqEgbfmEnDkKpicN9XzVumVnw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9eicQQaHhyTMf74sp8DASmIfAOVawxPXrOyaibWgUTwyvhPXrTeiay5Pcg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE95JbHG67gJibg0kIOFM1Gcy1r8gXJdEQUibtPXvfeKvUJNeA984WOtQNw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9z7j30py6lGJot29BoWaECKAK7kWTxibPT4Kw3L7PlnX7zLujv9T4CBA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9iaUBIUWmPqQNK3lWxWprWQib5QHHCtAXBa6ZAcjbtGEcBV6Xge43rXuA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE92B0fBl24txJXRKHf7rCjC0cicbhq6SLdDZtOP5ukCPnt39icxpCuxvKA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9w1BFmibhibfiacoWRow72Bk11Nt6aN80TTJic5ibuGtpjE4DHGs8MLdVXlg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9g3tcZjLh95Vic6pkZnaKZCP0MytPergNSPFqia5qBZWWgEfNDPBKj66g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9ZYpvcks3n9RYib6g3wRfbjpa1bibu9cQb6aKOnRVsjn5SXq8YlhgNlSg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9l8l88eGTjckCTEDwnTvlvNJiakiabKmlticG8OnfNSX1154jicUEbwMxLA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE93O9qds0HdBnvz8y7IicC4hEB9Ce8nrTI40mrJEzL5u3P2iakYwx9qoRw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9WmF9Q1Yo7fHxpLl1CIVzYQVWPGvH8hTAwVJJYBiapbe1t98ckONBUug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE90oLNq4WrnkyhucHI6xTNyecInk55g417BT7ibVc8VgnrBYyFSkgfRyQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE98pSgVylAvamJhZRcicZpsYu9Ivthbex29hXeFz1mnJ0w2nl3BvmClAA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9aupzFT6uwCYATJ0zQ3icV0ZBCQnIpv8oU2m6ViafzY5KTSktryfDUwgg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9vrZvGGpdKkDz8BkpnmibjV13sa9roJwLQa8L8yeaxdCgo0UicROKgXvQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9FLl8Vocr92u644KfdqtoSoVz1eqACvENCK77rWicrzATic0t8mLEbdqw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE92yo18Jia8rDokbGejyPZXF1kJclQJOr5DNVZZrhveloxJuswqHfdyrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9yWib4bI0mLGCyKV1Ios7yHGMdoVU9LRUwCRFwzFPjRnA3UDRNXZfXow/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9Uep9LKiaCbfKc8oDRiaic67JRtgW7Eemq1e8kgaDOwnEd5DJtuia5mwEJg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9mHSJhRAoVb8icYJib0uEvfib3Uia0DMLNqibNwzdxJaTsHuhAkSyhkVPbzw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9Xze8wcEAIZ8w60dJf9bjfdU3ktz6H98DjEnBoPRzLqrXMrHVqybwFw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9seewtu1ZAdiau0V8nD5MRO77QorOEZjgAjRXD9p4WD0ib1icZibXAY0Fbw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9PT6uXS3IcAcQ0APlEVWo26mmckibMkibetaHiayDweBe4e8ZbWjicic1hOQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9bjAIAhXicAIG1W6x5E01YtIw1eoibC69Tsr1hPhxVXibu6zoJliax42xJA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9zgMHcUE06AbYnCiaJlVGMuXrOQicibd8CUGkasH44gHCicnMib7AK4Jhl4A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9WlnWl2IGLYHME36qMuHmGtBOG5k8KbXDdwo2srDNCR0rVepwRSup3g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9MJK3wysFAicSuXENhJWERGsiaqWWYRB6YiagUAReBpobkXZFr4iciahh9ibQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9zjrpaZW9CCLy5ykGh98TK13wiaU3xCjLcQyicicfJfaiaVoo87J4hQ3a2w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9goibyBdGJbkTMK505pWz0QxXBU20icVOayLDOoRZmGialZULggN2tmhlg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9TWdJWI5ZCf1R11doib3uqs5kXd85iaRiaer6YRnWVSKDiaxvK7A8dIqTAQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9ibRaFUjFHOp9qEDhtojVjYVKxQO9RMJbibzuDibqN1xb6NX1N8AW6zdibg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9kBfPQ4tyl986DtW1gEA2rBBOW29lXxzrdASIia1iajfuUOMGWkRzhSAA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9EvcXRazY1qsfXOicdLcibrycWKsMxdxibvicQHzxfbsSr3ibePHVo1G5cFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9uIQgRHicTmgiam2ibwwh6ZT0LWPIZLnn6hOXfMTyW9dESW3KVOtxwQ9mQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuv4QQzBZ3u0dzQ0Az4blE9ZPvutNKSJYOsJXpMiaiblj7AUKdaInZYGADXkq63KVAxZWuBvYTV9Hww/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/usQJzPwDBbt7iaIkVkzJ3PSpkQAt5Ve0pJyZJFbrWPicfTibVzlIQElw4PpmQ41HV9fscHxebbc2ibia9Dk9f38d2Fw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/usQJzPwDBbuVrDibaBYRnGX2iclKWZVzvrTPYtDolIE6ialQFbhm6zsK8NAaUdiaHLwgroCoylos629EOxl8rGvuvg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
