<data>
  <id><![CDATA[50640397]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546051&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkL56X67KKRjta0O*cHbjpgTlyh7mWP*07anzNoQLdonQ7pJqdkk3s3TlYAFCtBPhw1127h4X*z36c2UzuAtLqIv6GnJrinsqTrk4djfcqep9ZmaxyjQ6LXFiqjidjx3bTnRfOAoydu51so0byZKilZU=]]></url>
  <title><![CDATA[关注丨家族式涉黑团伙引发5人自杀，19人被判刑！]]></title>
  <content><![CDATA[庭审现场视频截图辽宁盘锦以苏咏惠为首形成的“苏氏”犯罪组织，在未经批准情况下，以非法发放高利贷为主业，在非法讨债过程中，采用软暴力胁迫手段，引发5人自杀，其中3人死亡。11月28日至29日，盘锦市中级法院公开审理以苏咏惠为首的19人组织、领导、参加黑社会性质组织罪，非法拘禁罪，敲诈勒索罪，诈骗罪，妨害作证罪，强迫交易罪，故意毁坏财物罪，伪造国家机关证件罪，伪造公司、企业、事业单位印章罪一案，并于29日当庭宣判，驳回上诉人苏咏惠等人的上诉，维持原审对其定罪量刑。该案是一起典型的以“套路贷”方式攫取巨额非法利益的黑社会性质组织犯罪。今年8月，盘锦市兴隆台区法院，依法以组织、领导黑社会性质组织罪、非法拘禁罪、敲诈勒索罪、诈骗罪、故意毁坏财物罪、伪造国家机关证件罪、强迫交易罪等7个罪名判处主犯苏咏惠有期徒刑二十五年，剥夺政治权利三年，并处没收财产人民币一千万元，罚金人民币一百六十万元；以组织、领导、参加黑社会性质组织罪、非法拘禁罪、敲诈勒索罪、诈骗罪、妨害作证罪、强迫交易罪、故意毁坏财物罪、伪造国家机关证件罪、伪造公司、企业、事业单位印章罪等9个罪名，判处苏英梅、苏勋章、苏红梅等19人二十四年至一年三个月不等的有期徒刑，并处没收个人财产、罚金。宣判后，苏咏惠等18人向盘锦市中级人民法院提起上诉。盘锦市中院审理查明，2009年以来，苏咏惠有目的纠集其家人、老乡、朋友，在盘锦市辖区内，形成了以其为首、以大姐苏英梅、弟弟苏勋章、三妹苏红梅等人为领导者，以张金强 、郑龙、杨雪峰、孟庆才、郑云龙、王占民、罗文东、杨东微、邢洪武、邵庆、隋合江等人为组织成员的“苏氏”犯罪组织，该组织成员联系紧密，骨干成员基本固定，并具有一定经济实力。几年来，在盘锦市辖区内，“苏氏”犯罪组织在未经中国人民银行批准、工商部门注册、税务部门登记等相关部门准许的情况下，以非法发放高利贷为主业。“苏氏”犯罪组织逼迫追债过程中，大肆进行违法犯罪活动，采取利息及违约金变本金、利滚利和逼迫办透支卡等手段，实现非法利益最大化。当被害人的财产被榨干殆尽后，通过虚假诉讼的方式，逼迫被害人偿还本金及高额利息，同时该组织采取暴力、威胁、恐吓等手段对被害人实施非法拘禁、敲诈勒索、诈骗等违法犯罪行为，在非法讨债过程中，采用软暴力的胁迫手段，引发5人自杀，其中3人死亡的后果。法院认为，该组织实施的非法拘禁、敲诈勒索、故意毁坏财物、诈骗、强迫交易、伪造国家机关证件、伪造公司、企业、事业单位印章等34起违法犯罪活动，让人民群众谈“苏”色变，严重影响社会秩序稳定和市场经济发展，严重危害人民群众人身和财产权利，致使多名群众合法利益遭受犯罪侵害而不敢通过正当途径进行举报、控告。截至案发，苏氏家族共计发放贷款4746.66万元，虚假诉讼共计315起，诉讼涉案金额人民币1341.96万元。盘锦市中院认为，以苏咏惠为黑社会性质组织犯罪组织领导者，以苏英梅、苏勋章、苏红梅为黑社会性质组织犯罪骨干成员，以张金强、郑龙等人为黑社会性质组织犯罪参加者，形成较稳定的犯罪组织，有组织的发放高利贷获取经济利益，采取恐吓、拘禁、侮辱、殴打等手段索要高利贷，危害了社会安全，扰乱了社会秩序，已构成组织、领导、参加黑社会性质的组织罪。苏咏惠系黑社会性质组织的首要分子，其应当对黑社会性质组织所犯的全部罪行负责；其他上诉人根据各自在犯罪活动中所起的作用，承担相应的责任；并依法对犯有数罪的上诉人实行数罪并罚。推荐阅读24年了，他不该被遗忘！揭秘北京七大“神秘组织”特朗普要动手了！来源：人民日报编辑：董   雨]]></content>
  <author><![CDATA[中国搜索]]></author>
  <time>2018-11-30 10:32:09</time>
  <account><![CDATA[chinaso_com]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/M31lhCHhslic0cF4I5VgeAlgR34Hk5ShFNsrR0ysXBn7yu1ClMYFfYhCPTSvA0cUfdsgVzhHibZBZYMYPulbOqKQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmQcYVY0e2sYhTfASHzwp0sVby1ftFibT5NbfW6fnp2AlsKe6bFhWMTYg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/RWyQR8lhk4EQUKLrhFItgUjZEFB8nwia9HICryiaN7Tic3TeInqAJVATGBfE9iceVvJCribEDJWG9qwFAhY5sv823Vg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
