<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlvguwbcTFFpBvTcPV8pkrhL5q63ZB*gyOIzNnlMSxffMCLZANiJ3AvNHe*W3GCbgeJUfKDp9vY6w6JcSbury2gI=]]></url>
  <title><![CDATA[亏损也要卖，知名风投清仓减持154岁的老字号！]]></title>
  <content><![CDATA[版权信息|本文原载于时金研究所，转载请注明来源近日，全聚德(SZ:002186)发布公告，公司明星股东，知名风投IDG拟清仓减持5.63%股权。这不是IDG第一次做出清仓打算。早在2018年1月31日，全聚德就曾公告，IDG拟清仓减持5.87%股权。大半年过去，减持期限届满，IDG只减持了73.31万股（0.24%），全聚德股价则已经下跌32%。然而这并没有阻止IDG的清仓计划，它仍打算毫不留恋的清仓全聚德。IDG当年通过定增入股全聚德，定增价为13.81元，扣除分红，IDG的成本价大约为12.9元，如果在这个位置清仓，IDG面临亏损。即使亏损也要卖，IDG是有多不看好全聚德呢？卖不动的全聚德全聚德于2008年11月20日上市，当时A股牛市已经结束（10月16日达到6124点），只是当时的人并不确定，全聚德也在上市后遭到过一轮几天翻倍的爆炒。上市之前，全聚德的业绩增长不差，常年增速在20%以上。上市后第三年，也就是2011年，公司的营收增速达34%，营收规模达18亿。图：2004-2018全聚德收入及增速好景不长，2012年却成为了全聚德转折性的一年。随着中央八项规定出台，三公消费被限制，高端餐饮业步入寒冬，全聚德此后六年再无增长。图：2004-2018全聚德净利润及增速净利润走势和营收差不多，2012年触顶，随后的六年走平。全聚德业绩的低迷，三公消费只是一个触发因素。你看同样受三公消费影响的白酒和澳门博彩业，都早已经恢复了元气，全聚德始终陷在零增长的泥沼中，必定有其他原因。扩张缓慢 转型失败作为餐饮企业，单个店面的收入天花板很容易触碰到。拿中国最优秀的餐饮企业海底捞(HK:06862)来说，2018年上半年的同店销售增速也只有6.4%。这是因为，即便极致如海底捞，它的翻台率也是有极限的，海底捞很多店开到半夜，想再提升翻台率已经很难，同店的增速只能靠涨价，而涨价，只能慢慢涨。所以，餐饮企业想要保持高速增长，扩张是唯一的道路。海底捞这两年高速增长，靠的就是开店，公司2017年开店98家，2018年计划开店180-220家。那么，全聚德呢？全聚德现有直营店45家，中国内地加盟店68家，海外加盟店6家。比起上市之初，全聚德直营店增长36家，加盟店增加13家，平均一年仅增加4家门店。比起那些秉承“互联网玩法”，靠短时间大量烧钱砸出市场的新兴餐饮品牌，全聚德的扩张速度仿佛还停留在农业社会。全聚德有自己的苦衷，这种高度依赖厨师的中式餐饮确实很难扩张。扩张不仅不能降低公司的边际成本，还能导致各种管理问题的发生。而且，就目前来看，全聚德扩张的效果非常差。当下全聚德的营收主要贡献依然来自北京，其余22个覆盖城市营收贡献占比不超过10%，利润贡献则可能更低。全聚德2014年搞过一次3.5亿元的定增，正是在那次定增中，IDG认购了2.5亿，华住认购了1亿。图：全聚德2014年定增方案我们来看全聚德这个定增方案，基本不涉及新店开张。0.99亿投资建设三元金星熟食车间，是为了扩大真空烤鸭产能，0.65亿仿膳食品生产项目，则是为了扩大仿膳食品的产能。另外1.25亿投资上海华东总部，似有在南方扩张的决心。然而四年过去，3.5亿资金几乎原封不动躺在账上。上海华东总部计划已经取消，除了仿膳食品生产基地建设项目投资进度达到15.5%，别的项目投资进度都是零。全聚德也想过转型。2016年4月，出资设立“鸭哥科技”，负责全聚德的互联网化运营。全聚德外卖、全聚德电商在全聚德小鸭哥微信公号、百度外卖上线。然而，鸭哥科技2016年亏损1344万，2017年继续亏损243万，并披露鉴于一年多运营未能达到经营预期，鸭哥科技已停业。全聚德的账上其实不差钱，之所以在2014年出台一个自己都没有想明白的定增方案，大概也是希望引入资本来倒逼企业改革。但IDG的退出，证明资本对这家百年的老店的影响甚微。扶不起的餐饮股事实上，中式餐饮在资本市场上的表现向来很差。除了全聚德，A股餐饮公司还有三家。湘鄂情无论是名字还是主业早都面目全非；西安饮食(SZ:000721)业绩常年亏损，也已经逐步壳化；新上市的广州酒家(SH:603043)表现还算稳定，但公司更多的收益来自月饼而非餐饮。为什么中式餐饮往往会沦为全聚德式的扶不起的阿斗呢？第一，餐饮行业本身是门槛低、竞争极度激烈的行业，上市公司即便规模相对较大，护城河依然很浅。第二，中式餐饮的难以做到标准化，扩张很难。全聚德、广州酒家等作为老字号，其实有了一定的护城河，但这个护城河只能保证他们业绩稳定，不能保障成长。如果我们把视野放至港股，能发现成功的中式餐饮股主要是两类：快餐和火锅。港股快餐股有两个代表，大快活(HK:00052)和大家乐(HK:00341)，都是香港本地的老牌快餐公司，前两年都走出了大牛的业绩。图：大快活月线由于两家公司主要布局都在香港，规模不算大，随着香港市场的逐步饱和，公司的增长也开始遇到了瓶颈。大快活本周一（11月26日）刚公布了2018年中报，收入14.7亿，同比增长4.8%，净利1.17亿，同比减少14%，昨日股价暴跌超7%。图：大快活业绩逐年增长而且，即便是快餐，大家乐在标准化上还是离肯德基麦当劳这些国际大牌差些。大快活内地店和香港店的口味差很多，这也是导致它在内地难以扩张的原因之一。所以，中式餐饮，最适合标准化扩张的，就只剩火锅了。火锅不需要厨师，标准化的锅底、火锅料以及蔬菜，适合大规模运作。从资本市场看，也有两个成功的案例，一是做小火锅的呷哺呷哺(HK:00520)，股价最高涨了近十倍。第二个就是刚刚上市的海底捞，在港股环境不佳的情况下，依然保持着近1000亿港元的市值。在海底捞上市之前，其供应商颐海国际(HK:01579)也和呷哺一样走出了十倍行情。从这个角度看，如果餐饮没有适合的公司企业可以投资的话，可以考虑上游的供应商。A股公司安井食品(SH:603345)其实就是呷哺以及海底捞的供应商，你在这些火锅店吃的鱼丸正是安井等公司生产的。]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-01 23:02:56</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0oPDy6iaOmicNCr4W6xcQOdEUo85RJq4sicRvZibriarY7W6yic7SZ05jic6aQduRriadl9IadOuwibJnHyPibXTia9QticI5Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0oPDy6iaOmicNCr4W6xcQOdEUo85RJq4sicvhicXrGC2ZzgHMAAEpI92qgG1icwH9LneNtKFWiaY2iaSfvuklF8sZRZGQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0oPDy6iaOmicNCr4W6xcQOdEUo85RJq4sic4o7u6FL6SWVckeOmhXKNSSAQz6a7RqHCePUNUkdzHYpmrCnVpzcVPw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0oPDy6iaOmicNCr4W6xcQOdEUo85RJq4sic6uxeGB4Z5xJpM1P6ibzA287uH6VPLmUN44icErfCBCLqYiaNAsf9LPpXQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/0oPDy6iaOmicNCr4W6xcQOdEUo85RJq4sicicuOrXPqNLeZLYAcFwibW5MTnR56x3A9Cj6LJJTcUGhiajQWQGYY34W0Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
