<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbFUGwfNt*tQj5Cs34cm3zkBdH7VjNeyqjRokTOPx-vtmcSo8BZS9u7txxXIxLSOu*7Q3l7upqrVIudukbHmUvXY=]]></url>
  <title><![CDATA[白银市、平凉市关于干部任前公示的公告]]></title>
  <content><![CDATA[白银市关于干部任前公示的公告现将市委研究拟进一步使用的丁柯涯等同志的有关情况予以公示,接受广大干部群众监督。如发现在德、能、勤、绩、廉等方面有影响任职的问题,可通过电话、来信、面谈等形式反映,我们将认真进行受理,并向署名或当面反映问题的干部群众反馈调查核实结果。如不存在影响任职的问题,将按有关规定办理任职手续。一、公示对象简要情况(按姓氏笔画排序)丁柯涯 男，汉族，1976年3月出生，中共党员，甘肃通渭人，出生地甘肃景泰，省委党校研究生学历。现任会宁县人民政府副县长，拟任中共会宁县委常委。刘正亮 男，汉族，1964年9月出生，中共党员，甘肃靖远人，出生地甘肃靖远，中央党校大学学历。现任中共白银市纪委常委、正县级纪检监察员，拟任中共白银市委巡察工作领导小组办公室主任。苏海霞 女，汉族，1965年5月出生，中共党员，甘肃宁县人，出生地甘肃崆峒，省委党校大学学历。现任中共白银市纪委、市监察局副县级纪检监察员，拟任中共白银市委巡察工作领导小组办公室巡察专员(试用期一年)。李应伟 男，汉族，1974年7月出生，中共党员，甘肃景泰人，出生地甘肃景泰，中央党校大学学历。现任中共白银区委常委、组织部部长，拟任中共平川区委常委，提名为平川区人民政府副区长(常务)人选。李昭军 男，汉族，1976年2月出生，中共党员，甘肃靖远人，出生地甘肃靖远，省委党校研究生学历,法学学士。现任白银市公安局平川分局副局长，拟提名为景泰县人民政府副县长兼县公安局局长人选。张俊东 男，汉族，1969年4月出生，中共党员,辽宁沈阳人，出生地甘肃白银，大学学历，在职公共管理硕士。现任白银市公安局治安警察支队支队长，拟提名为会宁县人民政府副县长兼县公安局局长人选。尚立军 男，汉族，1966年3月出生，中共党员，甘肃景泰人，出生地甘肃景泰，在职大学学历。现任靖远县公安局局长兼督察长，拟任中共靖远县委常委。郭卫平 男，汉族，1968年9月出生，中共党员，甘肃会宁人，出生地甘肃会宁，大学学历,理学学士。现任白银市公安局白银分局局长兼督察长，拟任中共白银区委常委。二、公示和受理反映时间公示时间为2018年11月27日至12月3日,共5个工作日(不含法定节假日)。受理时间为每天上午:8︰30—12︰00,下午:2︰30—6︰00。三、受理反映部门及联系方法受理部门:市委组织部干部监督科电话举报:0943-12380短信举报:18893012380网络举报:http://by12380.gov.cn通讯地址:白银市白银区人民广场北路1号西区统办3号楼中楼603室邮政编码:730900中共白银市委组织部2018年11月26日平凉市关于干部任前公示的公告现将市委研究拟进一步使用的王利东等同志的有关情况予以公示，接受广大干部群众监督。如发现在德、能、勤、绩、廉等方面有影响任职的问题，可通过电话、来信、面谈等形式反映，我们将认真进行受理，并向署名或当面反映问题的干部群众反馈调查核实结果。如不存在影响任职的问题，将按有关规定办理任职手续。一、公示对象简要情况（按姓名笔画排序）王利东 男，汉族，1973年3月出生，甘肃平凉人，省委党校大学学历，1992年8月参加工作，2000年6月入党。拟任静宁县委委员、拟提名为静宁县政府副县长候选人，拟免市公安局副调研员职务。田  福 男，汉族，1968年1月出生，甘肃平凉人，在职大学学历，1989年7月参加工作，1996年7月入党。拟任崇信县委委员、拟提名为崇信县政府副县长候选人，拟免市公安局副调研员职务。李彦荣 男，汉族，1973年12月出生，甘肃庄浪人，在职大学学历，1999年12月参加工作，1996年2月入党。拟任静宁县委常委，拟提名不再担任静宁县政府副县长职务。周明明 男，汉族，1970年7月出生，甘肃灵台人，省委党校研究生学历，1993年7月参加工作，1997年12月入党。拟任市公安局党委委员、崆峒区委委员，拟提名为崆峒区政府副区长候选人，拟免市公安局副调研员职务。贾向晖 男，汉族，1968年2月出生，甘肃静宁人，在职大学学历，1988年7月参加工作，1994年11月入党。拟任华亭县委委员、拟提名为华亭县政府副县长候选人，拟免市公安局副调研员职务。二、公示和受理反映时间公示时间为2018年11月28日至2018年12月4日，共5个工作日（不含法定节假日）。受理时间为每天上午：8︰30 —12︰00，下午：2︰30—6︰00。三、受理反映部门及联系方法受理部门：市委组织部干部监督科电话举报：0933-12380-01短信举报：18893312380网络举报：http://12380.pingliang.gov.cn/通讯地址：平凉市红旗街113号邮政编码：744000中共平凉市委组织部2018年11月27日【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-11-28 10:34:08</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
