<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlj*XTKf1Wx7RxQAy7QtF8Q0wQLjzrVvGdZVgr7d3VgM32ku-0CRE12xcC-08mZxF0gyFtJEEIjGjvbAB8sZihz8=]]></url>
  <title><![CDATA[中美元首会晤时提到的“芬太尼”究竟是个什么鬼？]]></title>
  <content><![CDATA[当地时间12月1日晚，国务委员兼外交部长王毅在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行中外记者会，介绍刚刚结束的中美元首会晤情况。王毅说，双方就经贸问题进行的讨论十分积极，富有建设性。两国元首达成共识，停止相互加征新的关税。双方就如何妥善解决存在的分歧和问题提出了一系列建设性方案。中方愿意根据国内市场和人民的需要扩大进口，包括从美国购买适销对路的商品，逐步缓解贸易不平衡问题。双方同意相互开放市场，在中国推进新一轮改革开放进程中使美方的合理关切得到逐步解决。双方工作团队将按照两国元首达成的原则共识，朝着取消所有加征关税的方向，加紧磋商，尽早达成互利双赢的具体协议。王毅还表示，双方还同意采取积极行动加强执法、禁毒合作，包括对芬太尼类物质的管控。中方迄今采取的措施得到了包括美国在内国际社会的充分肯定。中方决定对芬太尼类物质进行整类列管，并启动有关法规的调整程序。那么，两国元首会晤提到的芬太尼，究竟是什么呢？在百度搜索栏里输入“芬太尼”三个字，第一条不是关于这个名词的解释，也不是资讯或广告，而是一个蓝色的长条框。框里八个字：健康人生，绿色无毒。后面紧跟一条链接，点击，直接跳转中国禁毒网。这是一种强效麻醉性镇痛药，适用于治疗疼痛和手术镇痛，其镇痛效果约为吗啡的80倍。但同时，它又是继传统毒品、合成毒品之后的第三代毒品——“实验室毒品”中的重要成分。据国家禁毒办，2012至2015年间总计仅发现芬太尼类物质6份，而在2016年发现的新精神活性物质中，芬太尼类物质有66份。因此，从2017年3月1日起，公安部、卫计委、国家食药总局决定将卡芬太尼、呋喃芬太尼、丙烯酰芬太尼、戊酰芬太尼四种物质，列为非药用类麻醉药品和精神药品管制品种。但新的替代品还在源源不断地研发，和监管比速度。中美破获制售“芬太尼”大案▼2018年11月29日，一起跨国售卖芬太尼的要案在河北邢台中院开庭。出现在法庭上的被告一共有9人，这件案子是2017年中美联合破获的。2017年8月，美国移民海关执法局在调查一起芬太尼毒品案件时，发现一名中国籍嫌疑人涉嫌贩卖芬太尼，美方即向中国禁毒委员会提供了线索。根据美国新奥尔良市提供的线索，邢台市桥西分局刑侦大队开始实施抓捕计划，最终，焦点汇聚在桥西区一栋住宅楼里。嫌疑人王某租用一间住宅，成立“汤神科技生物有限公司”，后又与另外两名嫌疑人夏某强、夏某玺合伙开了另一家公司，两家公司均招聘数名英语好的业务员，“翻墙”在境外网站上发帖销售“医药中间体”(即新精神活性物质)。收到国外订单后，在国内通过中间人介绍，交由化工厂家生产芬太尼、阿普唑仑、卡西酮类等列管药品。找到王某并不容易。一直到11月，警方才锁定其工作室，在业务员“开工”时，一举抓获了所有人员。“他们根本就没料到会有人来抓捕，桌上电脑都还开着，还在跟外国客户交流。”桥西公安分局禁毒中队长李队长说。顺藤摸瓜，2017年12月，中间人蒋某、杨某以及生产商刘某等涉案21人全部落网。在法庭上，被告均向法官表示认罪。但同时，除了生产者刘某，其余被告均称，自己对这种经常提起的“芬太尼”并不了解。刘某向法官陈述，当中间人蒋某给他芬太尼的CAS编号后，他专门上网查了一下，发现该物质为国家列管药品，遂告知蒋某“是管制品，不能做”，但蒋某跟他说，让他做一两克拿给客户看，发个测试报告，看客户认不认可。于是，他便制作了少量的芬太尼。“我知道它是列管药品，但列管药品并不等于毒品。”刘某辩称。禁了一个十个“新品”冒出来▼根据刑法第三百五十七条，所谓毒品，是指能够使人形成瘾癖的国家管制的麻醉药品。中国公安大学侦查与反恐怖学院副教授、禁毒研究专家包涵告诉北京青年报记者，本质上，毒品和药品之间在药理属性上并无明确界限。一部分毒品其实已经几乎没有药用价值，譬如冰毒，此类毒品很容易与药品进行区分。但仍有不少毒品同时也是药品，例如吗啡、鸦片等，在这种情形下，依靠药理属性就很难对它们进行区分。“列举到管制目录中的药品，从法律定义上看，就可以视为毒品，我们现在最大的问题除了区分毒品和药品之间的界限，还有如何把这个毒品本身的概念和列管名单中的药物之间的区别，形成一个普通人能感知的程度。一般人对于已经形成固有观念的毒品，可能有比较敏感的认识，例如海洛因、可卡因、冰毒，但对于新兴的毒品，大家可能很难形成这样的印象。”包涵说。刘某、蒋某以及跟境外客户联系的王某，在这条界线上反复“试探”。根据蒋某的供述，她才是那个根本什么都不知道的人，“以前有客户跟我说这个东西不是管制的，后来刘某也跟我说，这个东西不是管制的。”而负责生产的刘某则称，第一次做了芬太尼的样品后，蒋某迟迟没有消息，很久之后，突然又跟他取得联系，告诉他，有人做了芬太尼的替代品，成了列管药品，问他能不能研发新的芬太尼替代品。于是刘某便买了两千克原材料，做出了4种芬太尼替代品。后正式售卖的有3种。“我以为芬太尼加了其他东西，就不是芬太尼了。”刘某说，在他看来，这是一种混和物。而所谓“第三代毒品”，其实就指如芬太尼衍生物一类的新精神活性物质，又称“实验室毒品”，在包涵看来，其合成本身就带有明显的规避法规的属性。“这种物质一般缺乏药用价值，它们被合成出来，就是为了故意去规避这（列管）附表。你管了什么，我就盯着附表目录来做一个里面没有的。”实验室毒品变化极快，犹如九头蛇海德拉，砍掉一颗，便以极快的速度重新长出两颗。立法机关将某种物质列入列管名单，很快就会有相似的十种“新品”冒出来。如今，共有23种芬太尼类物质被列入了管制名单管，但管制的速度，却始终比不上开发一种新的芬太尼替代品的速度。2017年中下旬，在邢台的王某通过QQ联系中间人蒋某，从刘某手里购买了300克芬太尼替代品，从中间人杨某处购买了1公斤阿普唑仑。王某只有小学文化，在法庭上，他告诉法官，他对于芬太尼的全部了解，源于在武汉参加的一次展会。他知道这种东西国家有限制，但不知道是不是毒品。由于他做外贸生意，主要做化工产品，有外国客户跟他提出要求，他就想办法去找生产。而警方亦向北青报记者证实，王某从2018年开始涉足此类产品生意，并不是其生意的主要部分。同被羁押的王某公司的业务员，是一群年轻的女孩子，她们告诉法官，她们每天的工作，就是在外贸网站上复制粘贴广告，“来应聘时，老板说我们做医药中间体，具体是什么不是很了解，只记得名称是F开头的。”王某给她们配备了专门的工作手机，当有客户打电话来询问报价时，业务员便将客户询问的名称转达给老板王某，由王某来报价。前期的订货收货、后期的发货，都由王某一人完成。实验室毒品的致瘾性往往缺乏评估贸易谈判和我们有什么关系对我们来说，贸易谈判能达成一致，一定是好的。具体来说，1）对金融市场而言，将迅速改善中国股市人心涣散，信心低迷的状态。股市是对一国经济未来的投票，A股之所以在2018年一路下跌，一大原因就是中美贸易冲突对市场信心的压制。目前的A股定价里，其实计价了较为悲观的贸易冲突走向预期。既然谈成了，那股市定价自然会有一个正向纠偏的过程。A股将会重拾反弹，周一大幅高开是必然的。股市之外，中国的大宗商品、人民币兑美元汇率都会展开反弹，而债券市场，则会因为预期的变化出现明显的调整。2）对经济而言，将为中国处理更多内部问题赢得时间。前面说，中国股市2018年的下跌，贸易冲突是一个原因，更重要的原因是内部问题。最新公布的制造业PMI指数显示，中国经济已经处于荣枯分界线临界点，显示经济进一步放缓的事实。这是主导中国金融市场各类资产价格表现的核心因素。中国制造业PMI：生产与新订单指数（50以上表示扩张）“谈成了”，虽然不意味着博弈结束了，但至少可以给彼此更多斡旋空间和时间。对中国来说，目前最缺的就是时间，很多国内问题的解决，不是一朝一夕的事情。因此，达成一致，有助于减少中国经济在短期内失速的风险，这是好事。3）对中观行业和微观企业/个人而言，利大于弊。尽管没有明确说，但“谈成了”意味着中国将作出更大规模和更深入的市场开放，一些国内的产业可能因此受到冲击。但长远来看，扩大开放本来也是中国的既定国策。引入更多竞争，有助于国内产业的迭代升级。一个没有竞争的封闭市场，企业的竞争力只会越来越低，进而带来的结果就是经济潜在增长率的下滑和消费者福利的净损失。开放市场，引入竞争，一定的倒逼作用也是好事。对于个人来说，无论中美，两国贸易冲突升级，最终的成本都会分摊到每个人身上（尽管很多人并不会意识到这一点），比如影响最直接的外贸行业的就业问题，比如贸易冲突影响下资产价格下跌导致的居民财富缩水的问题。如今谈成了，个人面临以上这些问题的冲击就会小一点。此外，更低的关税，更多的进口，实际上对消费者而言，也不是坏事。4）长远来看，中国经济的发展，更多由内因决定。事物的发展，外因内因都会起作用，但归根到底还是内因起主要作用，外因的作用也要通过内因发挥。这是一个基本的认知常识，对中国经济的理解，同样适用。长远来看，我们面临的问题，比贸易冲突更为复杂。即便没有特朗普政府挑起贸易冲突，中国经济也面临着诸多需要理顺的问题。如大家最为熟悉的房价问题、产能过剩问题、债务杠杆问题、人口老龄化问题、民营经济发展面临的困难问题等等，这些才是决定中国经济长远走向的关键所在。这些问题，并不会因为一次“谈成了”就自动全部消失。写在最后特朗普总结出他做生意的艺术：一是提出惊人的目标；二是大肆宣传；三是决策反复摇摆；四是获得直观的结果。网友可以猜猜现在到了哪个阶段？欢迎留言参与讨论！]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-02 23:50:14</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/1vHAyfO15KDw7maia4Dm1jeSRXOf7EFNK8AibqmTBtYdbFibkGUibZWQbia6iabxhapkqEd66Kq6zXPM3vZ8urO9iclcQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG93S2ia342RznxfYaMf7YJoIZCaP7TMRwpV08Td3WGnvT7PVWlksP83yw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d2u8YJWXVoic0zJn1dpwgJKRQJwXFEe2pVltULuNGib1v3INvDjzFH7u2ZLRTNQiaOWHYTUlv1bjfmbv7HKockg5w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Siclgd8SLxjmF3DZ5fiaL0oLqAusF6dlCKTibIPibKELVM5r1uCXiavxssAAIgGZL09aTTnr5IkibqjqNrTVgS3ibhibrA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Siclgd8SLxjmF3DZ5fiaL0oLqAusF6dlCK04vKQv3qVX3iaJXXiczbjWlzn7FzCRZ8f0X8QbaQdEdayZvWw1BqhWEA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Siclgd8SLxjmF3DZ5fiaL0oLqAusF6dlCKlAcYg6Ldd39CP7XfOuDEP2dzQ6aN3EqlC3edAqiaLibeaUSzl6UMUE7g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Siclgd8SLxjlibHAIlob2bnISp2jQMUT75NmR6LomAOavKLH8UweBGmeaYSAXiclZh58AfEw6icLcNHZI3CO4ZRgMQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d2u8YJWXVoic0zJn1dpwgJKRQJwXFEe2pVltULuNGib1v3INvDjzFH7u2ZLRTNQiaOWHYTUlv1bjfmbv7HKockg5w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Siclgd8SLxjmF3DZ5fiaL0oLqAusF6dlCKL038uvHEwnkUS6MBladQ3HGSOZ9SMdXTFJcTkNuKBJKHE8iaJibJRuEg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
