<data>
  <id><![CDATA[50640397]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546051&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkL56X67KKRjta0O*cHbjpgTlyh7mWP*07anzNoQLdonQ7pJqdkk3s3TlYAFCtBPhw1127h4X*z36c2UzuAtLqIuGJX5ipAhZRLZ5MmRiR8Z1yZYIR9FxjngRl5LXmBXld-lQVJ*tsVcLslzDlJRfjIw=]]></url>
  <title><![CDATA[哀悼丨相声大师常贵田逝世曾用电话给“猫耳洞”战士说相声]]></title>
  <content><![CDATA[2018年11月30日0时38分，著名相声表演艺术家常贵田因病医治无效在北京逝世，享年76岁。常贵田，1942年生于相声世家，是相声大师常连安长孙，小蘑菇常宝堃长子，海政文工团国家一级演员、艺术指导。多年来，常贵田走遍祖国各地，成为国内广大观众喜爱的笑星。常贵田不但有深厚的传统相声基础，而且能自编自演创作新的相声作品，如《喇叭声声》《动力研究》《帽子工厂》《祝你成功》等，均被评为优秀作品。他的作品除演出外，还拍摄成电影、灌制了唱片、录音、录像，部分收录在《常氏相声选》中，他还涉足电影、电视剧等多种表演形式，以丰富自己。哪里有慰问团，哪里就有常贵田常贵田1954年拜赵佩茹先生为师学习相声，1958年入伍中国人民解放军海军政治部文工团。常贵田的父亲常宝堃1951年参加第一届中国人民志愿军赴朝慰问团，于4月23日在朝鲜光荣牺牲。父亲牺牲那年，常贵田才9岁。但父亲影响了他的一生。于是，便有了常贵田独特的人生经历和业界评介：“哪里有危险，哪里有战事，哪里就有解放军。哪里有解放军，哪里就有慰问团，哪里有慰问团，哪里就有常贵田。”这句话正是对常贵田军旅生涯的高度概括。1958年10月23日，他报到参军，26日就到了福建。几十年来，他跑遍了祖国万里海疆上有人驻守的岛礁，为几名战士，甚至一名战士演出。为什么这么执著？因为战士在孤岛上、在“猫耳洞”里，最难受的是孤独。为了解决战士的孤独，他用电话给“猫耳洞”的战士说相声。说着说着，战士哭，他也哭了。常贵田曾表示：自己对人民、对战士的感情，是从父亲那传承来的。父亲他们为什么那么受战士爱戴？就是在艰苦的战争环境下，在战士最需要的时候，他们去了。我们的战士是最苦的，如果相声能为他们解除一点儿苦，能给他们一些心灵安慰，那是我应尽的天职。对相声发展亦喜亦忧对现今相声的发展，常贵田生前接受媒体采访时曾说：今天相声的发展，我的总体看法是亦喜亦忧。喜的是，小剧场相声方兴未艾，很多年轻人，特别是一些高学历的年轻人，进入相声演员行列，这有利于相声事业的发展。相声的发展是螺旋式的，总的趋势是往上走。忧呢，我在很多场合说过，相声传统是相声传统，传统相声是传统相声，这是两个概念。不是会说几段传统相声，就是继承相声传统了。相声演员一定要对得起养我们的观众，观众是衣食父母啊，我们靠他们生活呀。过去是，今天也是！我拿薪水，也是人民的钱啊！相声要创新，比如我改的相声《攀龙附凤》，这个段子原来叫“交租子”，新中国成立后没人说了，经我一改，这个段子很多人都使。我是把立意改了。马季说，这是改得最好的一个段子。这才是传统相声的改革之路。要赋予传统相声新的立意，使其具有时代特色和积极的生活意义。创新，是相声的生命。你不继承传统，从哪儿改你都不知道，是盲目的创新，无源之水、无本之木，那不行。在继承和发展的关系上，有人是不太明确的，或是不太明白的。经典相声《白字先生》↓↓↓常宝华和常贵田即是叔侄关系也是舞台上的老搭档两人在今年相继离世让人唏嘘不已……仿佛冥冥中做了约定2018，这些相声大师集体谢幕丁广泉 2018年1月18日去世丁广泉先生也是侯宝林的弟子，但与众不同的是他培养出了70多个国家的一大堆洋徒弟，被称为“京城洋教头”。在弘扬民族文化方面有突出贡献，被世界人物出版社、美国海外艺术家协会授予世界艺术大师称号。常宝华 2018年9月7日去世常宝华自幼随父亲常连安、兄长常宝堃(艺名"小蘑菇")学习相声；八岁时，到北京西单商场启明茶社相声大会学徒;九岁开始登台表演，受到相声老前辈的熏陶和传授达十年之久，学习和演出过七十余段传统相声。1951年拜相声大师马三立为师，历年来创作(包括合作)相声、小品、快板等形式一百七十多篇，全国各报刊发表五十余篇。授业徒弟包括:赵福玉、牛群、包长春等。师胜杰 2018年9月28日去世师胜杰是国家一级演员，国家级有突出贡献专家。他是侯宝林的关门弟子，1985年被评为十大笑星之一。谢天顺 2018年10月5日去世谢天顺是第五代“宝”字辈相声演员，主攻捧哏。早年与马志明合说了大量经典相声，退休后与其子谢金在北京德云社工作。吴兆南 2018年10月14日去世侯宝林弟子，台湾相声艺术家吴兆南先生于10月14日去世。吴兆南先生获得了美国林肯艺术中心终身成就奖，是郭德纲的忘年交，他曾说：“相声的目的是逗人笑，但不是一味地笑。”感谢他们带给我们的那些欢笑、泪水、感动和思考经典的作品将比墓碑更不朽！推荐阅读24年了，他不该被遗忘！揭秘北京七大“神秘组织”特朗普要动手了！来源：人民网、北京青年报、天津日报、今晚报编辑：高   腾监审：赵嘉麟]]></content>
  <author><![CDATA[中国搜索]]></author>
  <time>2018-11-30 10:32:09</time>
  <account><![CDATA[chinaso_com]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/M31lhCHhslic0cF4I5VgeAlgR34Hk5ShFNsrR0ysXBn7yu1ClMYFfYhCPTSvA0cUfdsgVzhHibZBZYMYPulbOqKQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJm4jm8QXHxEVq41hwkUQ1EwCdOJtTdicUBOKrDql3zhaxccIU51GlKw5Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmpIWjsD0Z7H7YVVic3YZHmTwhCNLAPiamz20vCXwfhzqylsMtLv9sE2tg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmIsyzefevEzYv2yicqIWMia4jcn4xd4Rn9MiahQBnQgJFcLkQInibAq9SoQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmiagmA3iaTdibUCh4PueSvnhuQYSNcRWxfLyMCAsia5sfC0zpT6jw2lal2g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmLXOu2wUaEJh7lPwBiaFUq0q4K9slPzEx4ZIkQocKlsj7nZBbcy1CCbQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmm9drB4sPKXQSYdwQgVOPNutMYBq2DibJRNllxgo1wnqAGDIWEaPFHqQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJm1CzXua6hmlWWibtPibKgbO0XRuCUIWmtQX4w3ibzd9kic3GN6v8iauHawcQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/RWyQR8lhk4EUyS6sVfFV6R6B7rKSBr9fzQiclzx1wDhPq8Aib0ib1ttk3efVkAiaBKm9yWYLicc5a0s8BoZCIEukCLQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
