<data>
  <id><![CDATA[51508810]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546631&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkAaa1Ors78qoNDt4tvzyRkdKxgYZpSGV62MHw21emYSKPxFIVmWthz47bc1irS0MuTt78esUIB-fmrndJbYbR*B59ZaNysEwjWVX06u6fam2HbXFN6vuDHYoIzmsyJIJ3uh0Q6GDWOgA7YvyIgLqoc4=]]></url>
  <title><![CDATA[孙伟在渭源漳县现场办公时强调确保脱贫攻坚工作务实过程扎实结果真实]]></title>
  <content><![CDATA[孙伟在渭源漳县现场办公时强调治硬伤排风险堵漏洞 出亮点提精神扬气氛确保脱贫攻坚工作务实过程扎实结果真实定西新闻网讯 据定西日报报道（记者文举）11月27日至28日，省委副书记孙伟，省委常委、常务副省长宋亮带领省直有关部门负责人，专程到我市渭源县、漳县调研督导脱贫攻坚工作，现场办公解决突出困难。孙伟强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于扶贫工作的重要论述精神，下功夫治硬伤排风险堵漏洞，努力出亮点提精神扬气氛，确保脱贫攻坚工作务实、过程扎实、结果真实。市委书记唐晓明陪同调研，并分别主持召开渭源县、漳县调研汇报座谈会。孙伟、宋亮先后到渭源县金鸡产业扶贫项目、光伏扶贫电站建设现场、莲峰镇绽坡村香菇种植加工扶贫车间，漳县新寺镇苗木产业基地、武当乡田家山村、武阳镇何家源蔬菜公司，重点察看产业扶贫项目发展情况，并到贫困户家中看望贫困群众。调研过程中，孙伟、宋亮在渭源县、漳县召开座谈会，现场协调解决县里提出的困难问题。孙伟强调，脱贫攻坚到了最关键的时期，要严格对照“两不愁、三保障”脱贫标准，以更加严谨务实的作风，扎实推进各项工作，提高脱贫质量，做到脱真贫、真脱贫。要抓紧全面排查易地扶贫搬迁、危房改造、信息录入等方面的问题，不遮不掩，及早整改到位。要紧紧围绕贫困群众增收这个核心，全力抓好产业和就业扶贫，对进展缓慢的产业扶贫项目，要组成专门班子、专人负责加快推进；同时要大力建设扶贫车间，不断拓宽增收渠道。要充分发挥基层党组织、驻村工作队的作用，做好群众宣传发动、教育引导工作，形成脱贫光荣的鲜明导向，积极营造打攻坚战的浓厚氛围。宋亮强调，要认真落实完善“一户一策”脱贫计划，细致入微工作，确保做到精准、合规；要牢固树立“底线思维”，按照“两不愁、三保障”脱贫标准，认真抓好危房改造、易地搬迁、村组道路等工作；要把产业扶贫作为当前工作的重中之重，发挥龙头企业的带动作用，努力把龙头企业保护好、支持好、监督好；要大力发展推广农业保险，充分发挥保险在扶贫中的保障作用，着力保成本、保收入。唐晓明表示，下一步，我们将认真贯彻落实省委、省政府决策部署，进一步树牢精准导向，聚焦深度贫困，对脱贫方案再细化、任务再明确、措施再具体、责任再靠实，特别是坚持对“一户一策”脱贫计划进行精准化研判、具体化落实、动态化管理，全力以赴抓好产业扶贫、健康扶贫、教育扶贫、精神扶贫等工作，进一步补短板、强弱项，确保如期实现脱贫摘帽目标。要认真谋划明年工作，通盘考虑我市脱贫攻坚中存在的实际困难和问题，对剩下两年的工作做出总体规划，逐项明确资金保障、力量整合、责任落实、任务推进等步骤举措，确保到村、到户、到人政策措施精准落实、取得实效。市委副书记狄生奎，市委常委、市委秘书长陈国栋，副市长陈学俭，渭源县和漳县县委、县政府主要负责同志及市直有关部门负责同志参加调研座谈。]]></content>
  <author><![CDATA[定西日报]]></author>
  <time>2018-11-30 09:52:39</time>
  <account><![CDATA[dingxidaily]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHnUQWqOkFF9x2UFFkolKLNApPEMpKmX5m9QeIz4vTeC0xicTqBO8ZQXaCaj1WIIu5c2qWZ0ictaaotw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHk9iaUyAuR6ZflqteMTaTYFbdTIP6BzNtKx3S1dp2CzOKFqkziaJGwmUnbfv7ubs4TviaA69GX17XicjQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHkgiaxViclJF7J7A7S2zezcIdlhlUSdc2JyC76etw0A9icHEQ05qOnDvt9Sy4z9yeqicFWHjdqUWCibARQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
