<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbJJF4UMJMVcj524xTHoptv6HjPwLU5li19zgjF2mHVPIP1*GmifwIbpWKR2jH8jSdMFUI7A99X5wfFkTjs4Ns-o=]]></url>
  <title><![CDATA[调图！兰州至陇南、重庆、青岛能坐动车了]]></title>
  <content><![CDATA[新增兰州至陇南、青岛、重庆方向动车组列车兰州局集团公司2018年底列车运行图调整方案出炉自2019年1月5日零时起实行记者从中国铁路兰州局集团有限公司获悉，按照铁路总公司《关于公布2018年底调整列车运行图的通知》文件要求，兰州局集团公司精准对接运输市场需求变化，靶向做好客运运力增加、列车径路改变等运行图调整“四则运算”，竭力为旅客出行提供方便、快捷、温馨的出行服务。这次列车运行图调整，自2019年1月5日零时起实行，调整范围涵盖高铁、普速、城际等。运力增加上，新增青岛、重庆、陇南方向动车组列车7对；延长高铁动车组运行区段1对；改变中川城际动车组车种使用11对；调整部分普速旅客列车运行区段、改经由2对。动车穿越胡（麻岭）、桃（树坪）、木（寨岭），追风赶月到川渝将不再是传说。兰渝铁路开行动车的消息犹如冬天里的一股暖流，温暖着兰渝沿线的千家万户。“自2019年1月5日起，新增兰州局集团公司担当兰州西～青岛北动车组列车G2096/3、G2094/5次1对，经徐兰高速、京广高速、石济客专、济青高速线运行，使用CRH380B型重联动车组。新增兰州局集团公司担当兰州西（兰州）～重庆北动车组列车D752/1次、兰州～重庆北动车组列车D754/3次2对，经兰渝线运行，使用160公里CR200J型动力集中动车组。新增兰州局集团公司担当管内兰州（兰州西）～陇南D8882/1次,兰州～陇南D8884/3次、D8886/5次动车组列车3对，经兰渝线运行，使用160公里CR200J型动力集中动车组。”由济南局集团公司担当青岛北～郑州东动车组列车G1842/39G1840/1次经徐兰高速线运行延长至兰州西，使用CRH380B型动车组重联。中川城际兰州～中川机场C8501-C8522次11对城际列车均改使用时速160公里CR200J型动力集中动车组。为满足张掖西地区旅客乘坐动车不换乘去中川机场的需求，利用D2760次到达车体,开行兰州西～中川机场C8661/2次动车组列车1对。由兰州局集团公司担当的兰州～羊木旅客列车7540/39次延长至广元，车次调整为6068/7次。由兰州局集团公司担当的兰州～乌鲁木齐T295/6次哈密至乌鲁木齐间改经由兰新客专线。来源：新甘肃客户端【售房】：嘉峪关祁连街，四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-12-01 19:04:09</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/v4vz52CcB100lE34UntwoILxLG7mLondKd5OFp8LdsyS1WAHsYx9wjFTB841t1piayWCy2kuXdxUIAjibtFibwKAQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/v4vz52CcB100lE34UntwoILxLG7mLondKd5OFp8LdsyS1WAHsYx9wjFTB841t1piayWCy2kuXdxUIAjibtFibwKAQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/v4vz52CcB100lE34UntwoILxLG7mLondKd5OFp8LdsyS1WAHsYx9wjFTB841t1piayWCy2kuXdxUIAjibtFibwKAQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/v4vz52CcB100lE34UntwoILxLG7mLondKd5OFp8LdsyS1WAHsYx9wjFTB841t1piayWCy2kuXdxUIAjibtFibwKAQ/640?]]></image>
</data>
