<data>
  <id><![CDATA[51508810]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546631&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkAaa1Ors78qoNDt4tvzyRkdKxgYZpSGV62MHw21emYSKPxFIVmWthz47bc1irS0MuTt78esUIB-fmrndJbYbR*CBZe1MjJXzURfGkI8VpyWm4SbRa2WUr3jxZuY8E2BR0wp5izD*o3PheS0Esfv1*Xk=]]></url>
  <title><![CDATA[定西市采取32项措施精准治理扶贫领域腐败和作风问题]]></title>
  <content><![CDATA[为深入贯彻落实全国、全省深化扶贫领域腐败和作风问题专项治理工作推进会议精神，着力解决扶贫领域腐败和作风问题，定西市委、市政府、市纪委监委聚焦扶贫领域腐败和作风突出问题，采取32项措施，对扶贫领域腐败和作风问题开展精准施治，确保专项治理顺利推进，取得实效。拓展监督渠道，实施精准监督。市委、市政府、市纪委监委立足打造全方位、多角度、立体式监督体系，积极整合监督资源，充分发挥纪检监察、财政审计、巡察检查等多种监督优势，在全市提出并实施了纪律监督、监察监督、派驻监督、巡察监督、审计监督、科技监督、督查监督、部门监管、社会监督九项监督措施，通过优势互补，在全市构筑了全覆盖、网络化监督体系，有效提升了精准化监督。把握重点环节，开展精准治理。一是开展“一折（卡）统”专项治理。提出通过开展自查、检查、抽查等方式，严肃查处违规保管、代管“一折（卡）统”的问题，细化完善管理制度机制，确保“一折（卡）统”到户、到人。二是开展对口帮扶项目资金专项治理。印发了《关于加强中央省属企业和福州市帮扶资金项目监管工作的通知》，要求扶贫、财政等职能部门每年对帮扶资金管理使用、帮扶项目实施情况开展2次检查，纪检监察机关对监督部门实施再监督，确保资金安全有效使用、项目落地实施。三是开展重点乡镇（村）综合治理。今年以来，市、县区纪委监委共选择22个乡镇，81个群众信访量较大的村开展扶贫领域腐败和作风问题综合整治，集中查处违纪违规问题，通过开展综合治理，群众信访数量明显降低，满意度明显提高。强化源头防范，开展精准施治。一是加强法纪宣传教育。广泛深入宣传党的纪律和国家法律，宣传扶贫资金管理使用相关政策规定，使基层党员干部树牢法律和纪律“高压线”，增强遵纪守法意识。二是加大警示教育力度。通过观看扶贫领域“微腐败”典型案例、警示教育专题片，编印《定西市扶贫领域典型案例警示教育读本》等灵活多样的方式，对基层党员干部开展警示教育，筑牢思想道德防线。三是实行全员分级通报。对扶贫领域腐败和作风问题案件实行全员分级通报，对乡镇、村组干部违纪违规问题，通过党组织民主生活会、村“两委”会、村级微信公众号等形式通报到违纪人员所在村组和邻近乡村，用身边事教育身边人。四是发挥案件治本效能。对立案审查的扶贫领域腐败和作风问题，在严肃查办案件的同时，分析发案原因，查找漏洞，通过下发监察建议书等方式，切实推进以案促改。坚持常态长效，完善制度机制。一是开展制度废改立。坚持专项治理和制度建设一体推进，组织各县区开展扶贫领域制度废改立，着力构建科学规范、系统完备、务实管用的制度体系。二是建立村级廉政义务监督员制度。制定《关于建立脱贫攻坚村级廉政义务监督员的意见》，对监督员聘任程序、任职资格、权利义务做出了明确规定，由乡镇纪委指导廉政义务监督员开展监督工作。三是落实实名举报反馈制度。对实名举报扶贫领域问题线索，查处结果一律向反映人进行反馈，并充分征求反映人对问题调查处理结果的意见建议。四是建立线索查否抽查制度。市纪委监委对中央、省级转办问题线索按照30%的比例抽查，市级转办问题线索按不低于10%的比例抽查，对抽查发现办理案件过程中违反工作纪律、失职渎职的严肃问责，提升基层纪委办案质量。五是建立负面问题清单制度。通过从上级文件找，从中央和省市督查反馈、巡视巡察反馈、查处违纪案件中梳理归纳，列出34项扶贫领域腐败和作风问题负面清单，为精准发现问题、精准治理提供靶向指导。六是加强数据案例分析研判。建立扶贫领域月报告、季分析、半年点评、年度考核制度，每月对处置问题线索、立案、处分以及直查直办、督办复核等情况进行统计，每季度对统计数据进行分析研判，为精准施治提供依据。七是规范村级干部用权行为。建立“村干部小微权力清单”，通过厘清村级权力，强化对村干部行使公权力的制度化、规范化、常态化约束监管。八是开展乡镇纪委工作协作区试点。在渭源县开展乡镇纪委工作协作区试点，在协作区内实行人员集中办公、力量统筹使用、工作统一开展、案件统一查办的工作制度，推动协作区内工作一体推进。发挥“指挥棒”作用，实施精准问责。一是加大问责追责力度。坚持失责必问、问责必严。今年以来，市、县区纪委监委共对123名在脱贫攻坚中履行主体责任和监督责任不力、弄虚作假、敷衍应付、失职失责的单位和人员实施了问责。二是坚持科学合理问责。坚持科学问责，准确问责。在问责中不滥用问责，不以问责代替整改，不简单搞终身问责，不避轻就重。三是落实容错纠错制度。坚持严管和厚爱结合、激励和约束并重，按照“三个区分开来”要求，落实容错纠错机制，激励扶贫干部积极担当作为。保持高压态势，实施精准查处。一是优先处置线索。凡是涉及脱贫攻坚的信访举报，一律全批阅、零暂存；凡是涉及精准扶贫的问题线索，一律进行初核了解；凡是反映集中、问题突出的，一律挂牌督办。二是加大直查力度。对中央纪委、省纪委转办的重要案件线索，以及性质恶劣、情节严重的扶贫领域腐败和作风问题线索，由市、县区纪委监委直查。今年市纪委监委直查违纪问题线索13件，目前已办结6件，给予党纪政务处分20人。三是实行挂牌督办。对重点问题线索由市、县区纪委监委挂牌督办，今年市纪委监委共挂牌督办扶贫领域重点问题线索24件，目前已办结17件。四是开展异地办案。对事例典型、可查性强的问题线索，组织市纪委派驻纪检组、县区纪委监委、乡镇纪委进行异地交叉办案，减少人为因素影响。五是突出办案重点。把十八大后不收敛、不收手，继续贪污侵占、套取骗取和挤占、截留、挪用、私分、滞留扶贫资金，在扶贫资金分配中虚报冒领、优亲厚友、吃拿卡要，在扶贫工程项目建设管理中吃回扣、行贿受贿、失职渎职，在扶贫工作中不担当、不作为、乱作为，形式主义、官僚主义等腐败和作风问题作为查处重点，做到动辄则咎。今年以来，全市共查处扶贫领域腐败和作风问题246件，同比增长24.9%；处理676人，以批评教育、函询、诫勉谈话等方式组织处理287人，给予党纪政务处分389人，移送司法机关8人，持续保持惩治扶贫领域腐败和作风问题高压态势，以精准有力的问责查处巩固提升专项治理工作成效。来源：市纪委网站]]></content>
  <author><![CDATA[定西日报]]></author>
  <time>2018-11-30 09:52:39</time>
  <account><![CDATA[dingxidaily]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHnUQWqOkFF9x2UFFkolKLNApPEMpKmX5m9QeIz4vTeC0xicTqBO8ZQXaCaj1WIIu5c2qWZ0ictaaotw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHk9iaUyAuR6ZflqteMTaTYFbdTIP6BzNtKx3S1dp2CzOKFqkziaJGwmUnbfv7ubs4TviaA69GX17XicjQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5bCyr1vyPHkgiaxViclJF7J7A7S2zezcIdlhlUSdc2JyC76etw0A9icHEQ05qOnDvt9Sy4z9yeqicFWHjdqUWCibARQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
