<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlvguwbcTFFpBvTcPV8pkrhIc*7JkGSS8*2ZBj-gDBx0FKf89uZFYCyo0DVno0xuNBSQjWkEXCp3*lW9djOHyReg=]]></url>
  <title><![CDATA[5亿用户数据遭泄露，万豪竟用了4年才发现！看看你中招了吗？应该怎样补救？]]></title>
  <content><![CDATA[昨日，万豪酒店集团宣布，有5亿多用户的信息遭泄露，其中包含多种重要的身份信息，甚至是信用卡等信息，而此次信息泄露的时间已经长达四年之久。喜达屋5亿人次信息遭到泄露国际连锁酒店万豪集团11月30日20点35分在其微博账号上表示，其公司旗下的喜达屋酒店的一个客房预订数据库被黑客入侵，多达5亿人次的详细信息可能遭到泄露。根据万豪酒店集团官网消息，在今年9月8日，万豪国际集团收到了内部安全工具发布的警报。万豪酒店在随后的调查中发现，有第三方对喜达屋的网络进行未经授权的访问。目前，未经授权的第三方已复制并加密了某些信息，且采取措施试图将该信息移出。11月19日，万豪终于将该信息解密，确定这部分信息来自于收购的喜达屋集团宾客预订数据库，且信息泄露的时间可以追溯到2014年。在万豪披露的信息中，信息遭到泄露的5亿人次中，高达3.27亿人次的泄露信息包括其名字、邮寄地址、邮箱地址、电话号码、护照号码、SPG俱乐部账户信息、出生日期、性别、到达和离店信息、预订日期和通信偏好等。还有一部分入住者的信用卡信息可能遭到了泄露，其中包括支付卡号和支付卡有效期。尽管解密这些信息需要解锁两项密钥，但该公司表示不排除信息被解码的可能性。目前，该公司已经向相关执法部门报告此事件，并继续调查。万豪集团对新京报记者表示，目前对于该事件是否波及中国酒店及中国顾客仍在调查当中，目前所有信息都在官方微博和官网上。受此事件影响，周五开盘，万豪国际股价大跌超6%。万豪官网显示，喜达屋旗下品牌包括：参加SPG 俱乐部计划的 W 酒店 (W Hotels)、瑞吉酒店 (St. Regis)、喜来登酒店及度假村 (Sheraton Hotels & Resorts)、威斯汀酒店及度假村 (Westin Hotels & Resorts)、源宿酒店 (Element Hotels)、雅乐轩酒店 (Aloft Hotels)、豪华精选酒店 (The Luxury Collection)、臻品之选酒店 (Tribute Portfolio)、艾美酒店及度假村 (Le Méridien Hotels & Resorts)、福朋喜来登酒店 (Four Points by Sheraton) 及设计酒店 (Design Hotels)。喜达屋分时度假酒店也包含在内。万豪的善后工作目前万豪已经开始做这起事件的善后工作。只要你登录万豪官网或喜达屋官网，页面顶部都会有一个入口，跳转后就可以了解此事件的实时进展。万豪表示，现在会陆续给那些在喜达屋宾客预订数据库中留有电邮地址的客户发送提醒邮件；同时建立了专门的无双休电话客户服务为用户答疑。另外，万豪还会给符合条件的用户免费买一年的WebWatcher监控工具，此工具的作用是，如果你被泄露的个人信息出现在网络，这个工具会对你做出提醒。但是该工具目前只支持美国、加拿大和英国。我们应该怎么办？对于万豪客户，最关心的就是自己的信息是否被泄露？哪些信息被泄露？应该采取哪些补救措施？对此万豪也作出了解答。·我的信息是否泄露？如果您在2018年9月10日或之前曾经预订喜达屋酒店，您提供的数据可能受到影响。·哪些信息被泄露?从喜达屋宾客预订数据库中拷贝的数据包含在喜达屋酒店预订房间的客人的信息，包含姓名、邮寄地址、电话号码、电邮地址、护照号码、SPG 俱乐部会员帐户资料、出生日期、性别、入住和退房信息、预订日期及通讯偏好等信息。信息的组合视每位宾客的情况不同。对于某些客人而言，信息还包括支付卡号和支付卡有效期，但支付卡号已通过高级加密标准（AES-128）加密。解密支付卡号码需要解锁两项密钥，目前万豪国际无法排除该第三方是否已经掌握这两项密钥。·哪些酒店可能受影响？喜达屋旗下品牌包括： W 酒店 、瑞吉酒店、喜来登酒店及度假村 、威斯汀酒店及度假村、源宿酒店、雅乐轩酒店、豪华精选酒店、臻品之选酒店 、艾美酒店及度假村 、福朋喜来登酒店及设计酒店。喜达屋分时度假酒店也包含在内。·有多少人受到影响？目前，万豪国际尚未完成对数据库中重复信息的识别，但相信数据库中包含曾在喜达屋酒店预订的最多约5亿名宾客的信息。·电邮通知2018年11月30日起，若受影响客人的电子邮件地址已在喜达屋客人预订数据库中，万豪国际将陆续向其发送电子邮件通知。·专用电话服务中心万豪国际已设立了专门的电话服务中心（中国：400-120-0845），以解答您对此事件的疑问。万豪提醒客户：1.定期更改密码。避免使用容易猜到的密码。避免不同帐户使用相同密码。2.查阅您的银行卡账户结算单，留意是否有任何未经授权的交易，一旦发现，立即通知发卡银行。3.对于企图通过网络欺诈（一般称为“网络钓鱼”）收集数据的第三方（包括使用虚假网站链接），要保持警惕。万豪国际不会通过电话或电邮要求您提供密码。4.如您认为自己的身份被盗用，或个人资料被滥用，应立即联络您所在国家的数据保护机构或当地执法部门。新京报评论：忽视信息化投资价值，埋藏安全隐忧这已是近期酒店行业内的第三起信息泄露事件。今年8月，华住酒店集团约5亿条用户数据被曝在暗网售卖，随后华住宣布已经报警。9月，华住发布公告，称嫌疑人已被警方抓获，数据尚未被售出。11月初，丽笙酒店发布公告，称会员信息疑似泄露。据估算，至少有10%的丽笙奖励计划会员受到影响。相较于其他行业，酒店后台系统往往存在诸多安全隐患。在一份于2015年发布的安全报告中，提及包括喜达屋、洲际、万豪、锦江在内的多家酒店，均被查出有安全漏洞存在，其中部分酒店甚至可以被任意查询、取消订单。对此，有业内人士指出，酒店管理系统开放的接口较多，在管理和保障方面不具备优势，因而存在被入侵的可能。同时，酒店行业IT人才缺乏，待遇也相对较低，留不住人才，为酒店信息安全埋下又一重隐患。不过，酒店安全问题的根本原因，依然与经营理念脱不了干系。前瞻产业研究院分析指出，大多数酒店经营者认为酒店属于传统的服务行业，主要是靠出租客房和床位来创收，通常把投资信息化与投资房间内的设施(如增添浴缸或沙发)的投资回报等同看待，没有把信息化建设与影响和改善酒店的经营、管理效率等方面的功效挂钩。综合自：凤凰网、新京报、每日经济新闻]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-01 23:02:56</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HCHrUB45cFfbu5Bqa8KKjDXmaQsxANb4QwNuOJw0jT4lGOUR9SgXoiciatJrQg2PY9yicvtELPVib5Cl0o3uXJqAMg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HCHrUB45cFfbu5Bqa8KKjDXmaQsxANb4U4REAVibkSR2pS6ugsbGUsVeYsu6FHjxqsytV8EE5P3Admk486vYPVw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HCHrUB45cFfbu5Bqa8KKjDXmaQsxANb4KWMuI2oArmECZ95XNSWI23Ozwp6gxibBL0UU6BeMe62csuxKNicdHbibQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HCHrUB45cFfbu5Bqa8KKjDXmaQsxANb45iaeRK2CrZ7GRfcvib7bI2HLhEFpYov0aaTkX3a4oFiaHlpPmUbyG7CrQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HCHrUB45cFfbu5Bqa8KKjDXmaQsxANb4Vct1Vxu1pbtRjyQPl9ysPWjhVvFfsmiaINOYT7a7t6zFRqjj9T2XpvQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
