<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbCmpiiee4QvhmTqCPyGFSiCpoBFm1xloajsqAtg1M3zexnbLpAGJ*KJRE7CSk93YRbQto3cLgjPNUofJepydRpI=]]></url>
  <title><![CDATA[@酒泉司机：教你礼让行人的正确姿势~]]></title>
  <content><![CDATA[随着《中华人民共和国道路交通安全法》有关规定越来越细致，惩罚力度越来越大，“不礼让行人”“不礼让斑马线”成了悬在机动车驾驶人头上的“罚款利剑”。自从礼让斑马线的规定出台，没有红绿灯的路口行人不再“举步维艰”，然而由于不熟悉礼让标准，斑马线上常常出现“车让人、人让车”的尴尬局面，很多驾驶人也因为礼让“不达标”而被电子警察抓拍。那么机动车礼让斑马线的标准是什么呢？看完图片，广大驾驶员朋友们应该茅塞顿开了吧。据了解，我市公安交管部门对机动车不礼让行人的违法行为处以扣3分、罚款200元的处罚。目前，酒泉城区金泉路瀚海明珠小区门前人行道，团结路、晋城路十字路口处设有电子警察，专门抓拍机动车不礼让行人的违法行为；12月20日，世纪转盘四个进出口、玉门路会展中心门前架设的电子警察也将启用，届时也将抓拍机动车不礼让行人的违法行为。酒泉市公安局肃州分局关于启用部分新设电子警察的通告为加强城区交通管理，规范机动车驾驶人及行人交通行为，根据《中华人民共和国道路交通安全法》第三十八条、第四十七条、第六十二条、第八十九条、第九十条之规定，《中华人民共和国道路交速安全法实施条列》第三十八条、第三十九条、第四十三条之规定以及《甘肃省道路交通安全条例》第五十五条、第七十八条、第八十二条之规定，从2018年12月20日起，我局将启用新建的以下路段智能交通电子警察设施：序地点所抓拍的违法种类1世纪转盘四方向不礼让行人、违反禁令标志、不系安全带、吸烟打电话等其他影响安全驾驶的行为2玉门路会展中心门前不礼让行人、违反禁令标志、不系安全带、吸烟打电话等其他影响安全驾驶的行为3酒泉宾馆十字（解放路与盘旋路十字）行人闯红灯、行人过街不走斑马线（嵌入人脸识别曝光系统）4南关十字（解放路与团结路十字）行人闯红灯、行人过街不走斑马线（嵌入人脸识别曝光系统）5神州路违法停车、违法禁令标志6玉门路违法停车、违法禁令标志7宝泉路违法停车、违法禁令标志8文体路违法停车、违法禁令标志9玉泉路违法停车、违法禁令标志10飞翔路违法停车、违法禁令标志11南苑东路违法停车、违法禁令标志12酒金路违法停车、违法禁令标志13祁连路违法停车、违法禁令标志14建设路违法停车、违法禁令标志15人民街违法停车、违法禁令标志16霞飞路违法停车、违法禁令标志17北环路违法停车、违法禁令标志18西环北路违法停车、违法禁令标志19铁人路违法停车、违法禁令标志20阳关路违法停车、违法禁令标志21东环路违法停车、违法禁令标志22青年街违法停车、违法禁令标志23营门路违法停车、违法禁令标志24盘旋东路违法停车、违法禁令标志25酒银路违法停车、违法禁令标志26汇丰路违法停车、违法禁令标志27盘旋中路区公安局门前违法停车、违法禁令标志通过以上电子警察设施，对肃州区相关区域驾驶人驾驶机动车不依注停车礼让正在通过人行横道线的行人，以及不系安全带、吸烟打电话等影响安全驾驶的行为和违法停车，违反禁令标志等交通法行为进行电子抓拍，并依法处罚。望广大机动车驾驶人严格遵守道路交通安全法，规范交通行为，安全出行。特此通告。酒泉市公安局肃州分局2018年11月18日]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-11-30 21:40:27</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsMzGsf5kEuXQWCKW6XJmFROS753miasWrwNEsxlCibp0KNC7iaXZicxCjsw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsytDqkQfW7wsdHbGqRkiaiacpBBibx6hAibazZnwVwBcy7Wnw3hhxaiaibcDw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsFxGia90iagsias3jkgzVQ0pTpNmHdM4eozCVtK7tlCicOojrN4QG3hRE4w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsI36SxkBm8djwTxIDUVvX2rRcMfGuQk1Sv7dw1qfaC1BFWZKlFz9OicA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsZkgiaKPTjBbyjHnicCgQNaqZicSPCHudhcl3rViaIkbrYFR53wsgSHq7jQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5JBqOYPYxwIPs0OWp28P7Bbibc7zZhZGsYNBRZoLDdEzH1hBXTNAN4C3Uo2bnUqNCiadOgn9UaNNIphbMlx9siczA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/s3kKrwKobrBicibbowZnAib4KbbljEdBibn9VRrrTLUAMOJDzzibxibjH53iaiaaOULT3Gd8W4rXLybYIeoVayzbMQRZuA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
