<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlvguwbcTFFpBvTcPV8pkrhLL9*EVJFw8fcJ1ahdfX7V0t2guz9QVfEexAA0wLtbtqctV-yEchzJNBulV7z1nGGY=]]></url>
  <title><![CDATA[腾讯突然宣布，漂流瓶下架了！曾是张小龙的骄傲，如今却沦为…]]></title>
  <content><![CDATA[来源：每日经济新闻综合每经APP（记者 宗旭）、中国青年报微信公众号“微信派”、“微信安全中心”等记者发现，目前微信及QQ邮箱的漂流瓶功能入口仍然存在，但已无法捞到其他用户所扔出的瓶子，只能捞到海星、螃蟹和鱼。11月30日深夜，公众号“微信派”发布公告称，即日起暂时下线微信漂流瓶和QQ邮箱漂流瓶相关服务，其原因是经用户投诉与媒体报道，发现仍然存在用户利用漂流瓶等功能发布色情内容或色情招嫖广告的情况。漂流瓶最早是QQ邮箱2010年9月上线的一个小应用，在那个社交匮乏，陌生人社交领域还是蓝海的时期，不少“上网冲浪”的80、90后用户都有瓶子里塞入自己的心事，收获陌生人善意的经历。它无疑也是张小龙的骄傲。张小龙在进入腾讯以后负责的产品是QQ邮箱，这对于打造了Foxmail的他来说本应驾轻就熟，但在当时却遭受了重大挫折。在QQ邮箱起死回生的重要节点，漂流瓶起到了不容忽视的功劳，也成了最受欢迎的功能：写一段自己想说的话，然后匿名发送给一个陌生人，收到的人可以进行回应，或者再次把它丢到海里。图片来源：截自QQ邮箱漂流瓶这让一个用于工作的邮箱有了社交功能，用“行话”来说，非即时的通讯功能满足了人们对倾诉和匿名社交的需求。一年后的2011年，张小龙开发出微信，也把漂流瓶的功能带了过去。在微信发展的早期，除了“漂流瓶”以外，包括“摇一摇”，和后来推出的“附近的人”，都是微信获取用户的利器。然而，尽管产品初衷是好的，某些机制上的漏洞还是导致其长期被不法分子利用，传播违法内容，违法收取费用，甚至形成了一条灰色的产业链。漂流瓶里的“色情秘密”和“特殊工作”腾讯对漂流瓶功能的暂停、整治，其实并非毫无征兆。几天前，中国青年报的一组报道，揭开了这样一个“地下世界”的一角。以微信“漂流瓶”为例，按照规则，每个微信号每天有20次“捡瓶子”的机会，捡到瓶子的几率不超过五成，大约每20次能捡到5~8个瓶子。瓶子里有什么呢？有媒体记者做了个测试，使用男性性别微信号，连续4天一共捡了25个瓶子，其中有7个瓶子中包含色情信息，通过扫码入群，违规商户鼓励群友拉好友入群以“免费看片”，为传播带来了裂变效果。同时，这些群也会提供付费色情影片。也有色情广告群在发展到一定规模时，转而改为“赌博群”，用于另一种非法运营。这些群的寿命通常因举报而短暂，所以“群秘”经常会发新群二维码，转移阵地。图片来源：截自微信“漂流瓶”界面另一方面，为了“发展生意”，一些中介公司还在网络上发展出一套成熟的“抛漂流瓶”兼职培训系统，其中不少参与应聘的人都是在校大学生。据调查，这些“发广告”的兼职工作常藏于各种以找兼职为由建立的微信和QQ群中。应聘者需将微信账号的性别改为女性，在晚上10点开始“扔瓶子”，并根据一份经过特别筛选，充满性暗示的“漂流瓶高回复话术”来和陌生人打招呼，再抛出相应超链接和入群二维码。比如“老公都出差3个月了，不知道什么时候回来”“喝醉了，还得自己回家”“听说在漂流瓶可以找到老公”等。记者发现，这些话术大多数都是具有“性暗示”的暧昧语言。这份“攻略”上还写道：“你可以拒绝这些话，但是请你不要拒绝金钱，这些话术仅供参考，完全可以自己发挥。”就和在色情群里一样，兼职群的管理员同样鼓励在职兼职去“拉下线”：每支付给下线的0.11元，拉新的上线将获得提成4分钱，能“躺着挣钱”。而这个产业链的发展，除了是网络色情的需求外，还有违法成本低的因素。管理者们常对兼职说，即便是被举报，最坏的情况也只是禁用漂流瓶功能，不会被封禁账号。利用“漂流瓶”犯罪案件频发有媒体记者在中国裁判文书网以“微信”“淫秽色情视频”为关键词进行检索，发现共有67条结果。其中2015年8个案件，2016年20个案件，2017年24个案件。其中，以“漂流瓶”“淫秽”为关键词查询则有9条结果。中国裁判文书网显示，2015年6月至9月间，出生于1987年的安徽省庐江县人庞某某利用注册的4个微信号，以投放微信“漂流瓶”方式对外宣传销售色情视频。他通过微信红包支付的方式，以每1至3部视频1元的价格向购买者收取费用，共计销售色情视频文件74个。经庐江县公安局鉴定，该74个色情视频文件均为淫秽物品。2016年10月，法院判决显示，庞某某犯传播淫秽物品罪，判处拘役4个月，并处罚金人民币4000元。每经小编（微信号：nbdnews）注意到，除了销售色情视频，也有不法分子利用漂流瓶进行诈骗的案例。比如：2016年5月，被告人董某某同吴某某、吴某二人，为骗取钱财，在修武县城关镇官驿街租房设立工作场所，注册公司，招聘多人利用“微信漂流瓶”、QQ等交友网站与被害人建立联系，通过网络聊天等方式取得被害人信任，谎称公司可以帮助装修店铺、产品上架、提供一手货源等诱惑被害人开某店。被害人同意开某店后，以加盟淘宝网店需交纳费用、友情链接等为由骗取被害人钱财。判决书中还提到，他们诱骗被害人的手段就是“通过QQ把自己包装成漂亮女性，再通过微信漂流瓶寻找客户，以女性身份和对方聊天谈恋爱”。网友：初衷有趣，但还是再见吧今日，“微信暂停漂流瓶功能”这个话题已爬上了微博热搜。在该话题下的讨论里，有不少资深网友对此感到忧伤，因为这个功能上曾经也有友善的人，会留下语音消息说“不管你现在是什么心情，请你听到这个语音也开心起来”，也有网友分享，自己和另一半就是在玩漂流瓶认识的，现在都已经结婚了。而在“微信派”相关公告下，点赞最多的评论是：再见，初衷是很有趣的功能。有人疑惑，解救孤独的产品，是否最后都逃不过色情的魔掌？诚然，由于自身的匿名性和私密性，不少涉及“陌生人社交”的互联网产品都曾遭遇相似困局——但这并不是违法内容继续存在的理由。此前的11月28日，微信安全中心公众号推送了《微信个人账号色情专项治理公告》，对利用微信朋友圈、漂流瓶等功能发布色情内容或色情招嫖广告信息的账号进行封禁处理，情节严重者将永久封停。同时，微信团队上线了投诉功能及“腾讯110”小程序，如用户遭遇到有人使用色情类头像、色情文字打招呼等情况，可通过向微信安全团队进行举报，核实情况后，将立即处理。投诉流程如下：个人投诉：点击右上角菜单—投诉—发布不适当内容对我造成骚扰—色情附近的人、漂流瓶投诉：点击个人主页—点击投诉—发布色情骚扰信息小程序投诉：搜索“腾讯110”小程序—我要举报—选择类别—填写举报内容]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-01 23:02:56</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ajT9KUbORcybhCx4F7CHlK7VutiaD4uRJXZrPOwlHiaGdG8gKEZOJxUYAPOKwXkqaqhrib4fjSbImQESRdrezMCZg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ajT9KUbORcybhCx4F7CHlK7VutiaD4uRJmMnfxuqmjrxSxc9CaibjBibbzOVMav3hiauWUl7NWsU80nia9KVdHLgCpw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ajT9KUbORcybhCx4F7CHlK7VutiaD4uRJgYrSQa9Y1aGicWvCG3UXJd1mUHgviajpicVsZoiaT37xlibdib6u0hsI0gzg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/7hxJRjsnhfnUSzKd49iaGI9gVmFAmLIUTYOEy3m0iboRlEmvooBmxo4iaBibsQ38uYuicQAFoOFibed7ePEJYPS0RGtg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/NGEiao2Vd8N5gN3kMsI4guwIsGVaFTmx0AMekNvLImJukatDaDyy5bwpnllqVptYHybXLYYbXksxj1nAcZm0w7w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ajT9KUbORcybhCx4F7CHlK7VutiaD4uRJUvWp0Max5vfUVX7Qx1puPKh50ibcUa5wNkFMyr0P85uCbJX9kzdHWDQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/44y4DKxnGMjDiblKXASHITibicRglNJT3g6DfWanKuVich3rDr6FbHfXSltU4RykLbZneEKzkaRliby3LIDibb6XbFGg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/44y4DKxnGMjDiblKXASHITibicRglNJT3g6t5tRuIVojYtF1Jj303ic8Dzv255WSjFR1l1RibvkwkmAbJXrwUqia4TXw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/44y4DKxnGMj3TB7C0koqLJZqgyIu60dgejeBprTvyYZTeibibXjQUoE2DCutJWwOnhX2QC1nV3v82C2FQ3ruhhhA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
