<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbFUGwfNt*tQj5Cs34cm3zkD-LfJ*Zw*DjKpGeyElhNmr1esYAZU5wo1NXJK7o1SZIs4S7uyuVF9USU9mzPTxSs4=]]></url>
  <title><![CDATA[擎利剑擒老赖扬法威——嘉峪关城区法院一日拘5人惩治“老赖”成常态]]></title>
  <content><![CDATA[11月26日，嘉峪关市城区人民法院决定对违反财产报告制度、故意规避执行、拒不履行人民法院生效判决、裁定确定义务的张晓丽（女）、杨林（女）、翟平、董春江、贾斌5名被执行人各拘留十五日。已生效的裁判文书确定，上述5被执行人的执行标的额共281.2万元。嘉峪关市城区人民法院在执行中查明，被执行人张晓丽、杨林违反财产报告制度，在规定期限内未报告财产，拒不履行生效民事判决；被执行人翟平违反财产报告制度，存在故意规避执行的行为；被执行人董春江、贾斌存在恶意拖延、故意规避执行的行为，5被执行人的行为严重妨碍了人民法院正常的执行工作秩序，严重损害了申请人的合法权益。为了维护法律尊严和司法权威，依照《中华人民共和国民事诉讼法》相关规定，决定对5被执行人各拘留十五日。失信的成本实在太高。在此奉劝各位被执行人，尽快、及早、完全履行法律文书确定的义务，实为上上策，切莫心存侥幸，为自己的人生留下污点。【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-11-28 10:34:08</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/GCSG9VLghhoEwgNtjpa3e44TrfnLBQZXU2RHxvS25jvgLzW4zrtcZ3dRhKn4hJLcmauus8HOVvfUf57rR8EjFA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nw89xkWGibd2YJrV7OonjawpCYhuxdvbk0KJ3GUhcCictJeGKzsicFxfJCJmWadcSr1uturJ4TTJZ6eapq59YZ2eA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
