<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbFUGwfNt*tQj5Cs34cm3zkCNyQy8E*DyEwZFgKlq2VqC-riiN0ngR3gmvhNIWP7RVi2RkVKHilWErB8iKQvhXQc=]]></url>
  <title><![CDATA[酒泉：“男扮女装”诈骗被捕后揭开真容]]></title>
  <content><![CDATA[点击上方蓝字免费关注（金塔县法院-马强 张晓）“那天来买手机的明明就是一位年轻女子，怎么成男的了”，金塔县某手机店的工作人员纷纷感到不解。近日，金塔县人民法院依法审理了一起诈骗案件，一男子长期男扮女装，并假借女性身份证工作、生活，最终因违法行为受到刑罚。不久前，“李某”在金塔一手机店购买两部手机，购机款共计11999元，自付4000元后，剩余7999元申请办理了金融公司分期贷款。“李某”归还两期1037.16元贷款后，剩余贷款未能按时偿还，在金融公司向其催收时，“李某”却称自己不是本人，拒不偿还剩余贷款，致使“李某”个人征信受到严重影响。后金融公司向金塔县公安局报案，不久后，公安民警在青海将这位“李某”抓获，令人大吃一惊的是，原来这个“李某”，竟是一位张姓男子所扮。经过法院审理得知，张某自2016年捡到李某的身份证之后，就一直男扮女装，以李某的身份工作、购票、住宿等等，并以女性身份从事各类演艺工作。在公安机关调查询问中，曾一起工作过的人竟都不知，这位她们一直以为的“女娇娥”，原来是一位男儿郎。当今的社会，无论是男扮女装还是女扮男装，这都是自己选择的生活方式，他人当然无权干涉，但是切记不要做违法犯罪的勾当。本案中张某虚构身份，隐瞒真相，利用他人身份开立银行账户，购买手机办理贷款且拒不偿还，使手机店蒙受损失，导致假借之人“李某”的个人信用受损，给其生活带来不便，其行为已构成犯罪，理应受到法律的惩罚【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-11-28 10:34:08</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/AX4NGTFaWh0y9J4RVvgxiaTqTN6yEh1Jxflo6gGNM1Kq7hdLdF21QmIvWTVmOM1SqQvd1dhKrByw3RX75qia98Rg/640?]]></image>
</data>
