<data>
  <id><![CDATA[50790041]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802693&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvfAbZzr58d4nXQPJSkCHGjFdQdoxx2V8oWHkbczOR4UrYglqGKEg8MU3CTTciLWDlj*XTKf1Wx7RxQAy7QtF8Q3kFVDzTQgb19nRXRVHWSqW4-f9R4EIxEQW8gJ5gcgKZwj2OOm-m4opVb6DzfgSvPA=]]></url>
  <title><![CDATA[惹众怒之后，ofo声明：我们公司并不存在退款难的问题]]></title>
  <content><![CDATA[共享单车作为人们出行最后一公里强有力的支撑，从一开始就受到了用户的追捧。但发展中也经历不少烦恼，继摩拜被美团收购之后，ofo小黄车，如今也因为“退押金难”的问题，饱受诟病。浙江绍兴的秦先生前段时间注册了ofo账户，缴纳了199元的押金，几天前突然发现“押金”退不了，客服电话也打不通。秦先生告诉记者，打客服电话，想退押金，但电话打不进去，并且在APP上面找退押金的操作时，发现图标暗了，没法退。秦先生碰到的问题并非个案，很多ofo用户都在“退押金”的时候遇到了难题。▲武汉ofo用户翟女士的退款申请截图在武汉，翟女士也遇到了同样的问题。11月21日就提出退款申请的翟女士至今未能成功退款。“央视曝光之前我就提出了退款申请，电话打了也没用，押金就是退不回。”记者随后联系了ofo武汉的工作人员，对方回复称：ofo退押金一切正常，退押金流程在0-15个工作日。对于有部分网友反馈的11月5日提交申请而至今没有退款的情况，该人士表示：“超出期限属于退款异常，可以致电客服，有人工专门处理。虽然现在人手有限，但我们一直都尽最大努力保障用户退押。”记者打开ofo客户端“账户余额”页面，只有充值按键，没有退款按键。下拉退款说明显示：请拨打人工客服热线退款。记者按照提示多次拨打客服电话，一直无人接听。经过几次辗转，记者终于联系上ofo总部的工作人员。ofo总部公关部工作人员 宋杰波：我们公司并不存在退款难的问题。如果用户客户端退款不行，可以拨打人工客服退款，可能因为现在退款人太多，我们人力有限，所以客服电话经常打不通。经过查询，记者得知目前除了浙江，天津、郑州、西安等地也出现了ofo押金难退的情况。近日有用户发现，在ofo申请退押金时，被系统提示称，可将押金充值成余额永久免押骑行。浙江绍兴市民 方先生：做企业应该有最基本的信用，ofo已经逾越了消费者的底线。分析人士认为，对于共享单车的押金监管，从其出现伊始就一直是困扰用户的痛点。之前ofo就传出“押金转入互金平台”，如今又有押金“被充值成余额无法退还”，用户眼睁睁看着自己的押金被扣，却束手无策。专家建议，消费者可以通过行政和司法两种途径来维权。浙江省律师协会互联网业委会委员 李晟：消费者可以向ofo注册地的主管部门投诉，也就是北京市海淀区市场监督管理局进行投诉，也可以向当地消协发起群体公益诉讼。此外，值得注意的是，从公开报道来看，ofo退押金周期曾几度变化。由最初的秒到账延至3个工作日，后又延至10个工作日，直到最近的15个工作日。ofo负面消息加剧信任危机▼近日ofo与理财平台合作的事件也引发质疑。11月23日，有用户发现在ofo申请退押金时出现提示，用户可以选择将押金升级为PPmoney理财平台的理财金。接受锁定30天，并享受新手理财16%的福利，到期后可以申请退出，获得本金和利息。对此，ofo表示这是正常的市场活动，用户可以根据自己的需求进行选择。PPmoney随后回应表示，在综合考虑出借人提供的建议与反馈之后，已下线该合作渠道。实际上，将用户导流至网贷平台的手段，证实了ofo对资金需求的渴望。而这种行为也忽略了用户体验，可能失去用户的信赖。▲资料图 中新经纬 常涛摄此前，为了挽留用户，ofo在退还押金页面进行了长达6页的提示。今年6月，ofo单方面取消了与芝麻信用的免押金合作，这些行为也让很大一部分用户极为不适应。ofo还有机会吗？▼财务捉襟见肘的ofo正在进行积极的“自救”。11月19日，ofo公众号上发布推文，头条标题为《一个长期喝蜂蜜的人，竟然变成了这样？？？》，文章的结尾是所谓养蜂人“花嫂”的二维码，显然是一篇蜂蜜广告。11月28日，一份曝光的ofo B2B事业部对外报价显示，其视频广告“试听风暴”的刊例报价是175万/天，折扣价为75万；ofo小黄车的公众号也开始投放软文，最低报价48万一条。ofo现金流的紧张可见一斑。眼下，ofo迫切需要一个接盘侠将其拉出泥沼。然而，无论是滴滴、阿里巴巴还是蚂蚁金服，都未表现出接盘的意向。11月14日，久未现身的ofo创始人兼CEO戴威在内部会议上承认，他在三四个月前曾想过放弃，想着要不要干脆倒闭，承认自己失败，因为“确实没钱了，不想管了”。但10月回来后发现公司居然还活着，“就觉得不能再逃避了”。他表示，ofo不会倒闭，其他都有可能。10月底，ofo还被曝出已有大型券商中介机构入场做破产重组的消息。戴威也予以否认，称由于供应商债转股，目前资金情况正在好转，但依然很困难。11月28日，戴威发布了一封内部信。为应对更加复杂和困难的生存环境，他宣布公司决定对组织架构进行调整和升级。除了三项人事变动，公司内部还合并了多个部门。戴威还在信中表示，“冬天已经来临，风雪亦将随至。在最困难的时候，我们仍需坚守信念，哪怕是跪着也要活下去，只要活着，我们就有希望！所谓危机，就是危险和机遇的并存，只有在最危险的时候才能真正让我们破釜沉舟、向死而生。当你认为它是危险，那么危险已经来临，当你认为它是机遇，那么机遇即将到来！”]]></content>
  <author><![CDATA[新三板]]></author>
  <time>2018-12-02 23:50:14</time>
  <account><![CDATA[xsb108]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG9khBZJDusvzdnFDUaARrogynmX187B3dqZK1jK9Jrko4GG5dTOLPg5A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG90x3QewMfCoe8B6eaOa3p8gAmQnY5gcE5MsuYMjsxRKXibK7h93e9WFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG9I3cnGnnTtyldVn0BkaAFQiafyxSpNqkgNM8X4Om7WcC5WGygMPWR8qQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bPJzOqwPBpZ7tGJEtoZnf1zX1ibXqoaXJZTuSpAicjp08nn5j0ShadF6qo1U5lN1u1GeyNNkFYkS7qrw2smQSnVA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG9sydzwKRpFvs6JNI7wqfDHsltHv0nAP1sTGksJIrwYbsKjQT8DjiaLbQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/cTWzx3NVe33YjQZSu2IpamQRwHguwpG94qf3MOqK80AlYdUaId6p9HKxxgvApRt00Q7bouh3kClRPJUfsDFUEw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XjFaHVbibVCWLEUTNVLZZmSGokLpwfK7iaIpAdRzzWMWrV1HQVkSBxr9icsKOn9gicYVEiaEOT5yuYzN2VhAl8u2zLw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
