<data>
  <id><![CDATA[50797551]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802698&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2Hqva4fVEEoMz0y6H1d7vuEbVddEEh0tX1SPaecFLkb5qVq4-r72U3sqDq2zSPtTSN2Kpa04*QgGDO7yB5Yye*9fI5wWPIzAzyymwJ4OsbsyS00k*aPoO*Xfp5S9RcgTrGWzKVsHLI3JZpN98EI820vZC8=]]></url>
  <title><![CDATA[【媒体报道·赤峰日报】阿旗“四链融合”构建党建联建新格局]]></title>
  <content><![CDATA[（赤峰日报11月27日六版）近年来，阿鲁科尔沁旗立足中国草都草业核心区优势，围绕发展壮大草畜一体化项目，通过党委主导，联合嘎查、旗直部门、企业、京蒙对口帮扶单位建立联合党委，以党建链引领属地链、产业链、服务链、工作链，形成党建引领产业发展“闭合链”，把党建优势转化为发展优势，不断放大优势牧草产业生态、经济、社会效应，构建了党建联建发展新格局。属地党建链，融优和谐地企关系。联合党委书记由绍根镇党委书记兼任，成员由各联合党组织党支部书记兼任。草畜一体化产业园区所在地在柴达木嘎查，嘎查党支部发挥“两委”成员、党员的示范带动作用，积极协调企业与牧民之间的关系，通过土地流转、企业雇工用工、湖羊托养、订单种植苜蓿草等方式，推动企业与牧民建立良好的利益联结机制，目前，已从牧民手中流转草场7302亩，各嘎查村党支部每年为企业协调用工500人次，各嘎查种草大户每年为企业订单种植紫花苜蓿、燕麦1.2万亩，有效促进了农牧民增收。产业党建链，融优产业发展链条。该链由内蒙古绿田园草畜一体化产业园区党支部、赤峰地森农牧有限公司、绿生源有限公司、中化集团中化农业党委构成，发挥企业资金、人才、技术等优势，落实好产业园区建设，规划建设牧草种植、优质饲料加工、湖羊养殖育肥羊养殖、现代农业、生态旅游等产业示范区，进一步延伸草产业链条。目前，已规划好优质牧草种植区、肉羊养殖和湖羊养殖示范区，将开发建设现代生态农业、特色生态旅游等项目，推动一二三产业深度融合，打造集种植、养殖、旅游为一体的现代农牧业综合体，带动农牧民增收致富。服务党建链，融优地区发展合力。联合党委内旗直各机关党支部立足各自职能职责优势，积极为园区建设做好政策支持、项目扶持、人才培养、产业推介等，主动与嘎查、企业对接，在产业园区建设、规划发展等方面发挥了积极作用。旗林业局多次到实地调研，谋划实施了沙地生态旅游项目，主动认领了园区绿化建设项目；旗草业学校建立了柴达木草业分校，每年培养60多名专业技术人才；旗畜牧局积极落实棚圈、喷灌项目，推进产业园区基础设施建设等。各单位在工作定位、服务方式上发生了转变，由以前的管理者变成了服务者，由坐等上门服务变成了主动上门服务，使“放管服”改革真正惠及企业、惠及农牧民群众。工作党建链，融优工作落实。由绍根镇党委、北京昌平区兴寿镇党委、旗纪委监委机关党支部、公检法司等部门党支部组成，以联合党委为核心，发挥组织、协调、推动作用，有力推进脱贫攻坚、乡村振兴等中心工作，实现党建工作与中心工作互促共赢。北京昌平区兴寿镇是绍根镇的京蒙对口帮扶单位，目前已经初步达成了爱根苏木草莓种植项目的帮扶意向，旗纪委监委向柴达木嘎查派驻了脱贫攻坚第一书记、工作队长，帮助嘎查强班子、带队伍，理思路、谋发展，规范嘎查组织运行，让机关干部在基层得到磨炼锻炼的同时，也大大提升了嘎查党组织的凝聚力、战斗力，为脱贫攻坚、乡村振兴提供了坚强的组织保障。同时，建立联合党委后，旗直部门的一些业务工作直接到企业实地以现场办公的形式进行，提高了工作效率，丰富了党员教育管理的平台和载体，有效解决了机关党建与业务工作“两张皮”的问题。编辑：梁粝元 王鹏博]]></content>
  <author><![CDATA[活力阿鲁科尔沁]]></author>
  <time>2018-12-01 23:36:00</time>
  <account><![CDATA[huolialukeerqin]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/icqicTiaQuxuK6fwChoe5lI6ibNTO0uHbWgDE1FAoT427mwoib0CuibJAYrCpQho7JfdlSj0KEzkicHOebRlRaakyI9bA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/icqicTiaQuxuK5NBUn3QgOuyaV8G0oUfaNrN5LwXWMaWJ3UkbJzibSRiaY9wSjKyRqKak7Gy5wg1uuxPtzGYeg8ZLicQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
