<data>
  <id><![CDATA[50640397]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543546051&src=3&ver=1&signature=RixVkwveIK0qLrAo3IOAkL56X67KKRjta0O*cHbjpgTlyh7mWP*07anzNoQLdonQ7pJqdkk3s3TlYAFCtBPhw1127h4X*z36c2UzuAtLqIus*tfIkhb0t4SKKlL3kLEk7ZSlwmhmA0yJdYF9xtu-rw0lIqv-Xj6gzZ2vcQJe3v4=]]></url>
  <title><![CDATA[特朗普这一招真狠，就看普京怎么接招了！]]></title>
  <content><![CDATA[（一）特朗普这一招真狠，可能让普京猝不及防。这次G20阿根廷峰会，除了最主要的多边会议外，还有几场备受瞩目的双边会晤，最受关注的肯定是中美，其次还有特朗普和普京的会晤。要知道，这两个惺惺相惜的领导人，人生第一次也是唯一一次正式会谈，还是六月份在芬兰赫尔辛基。尽管特朗普认为谈得很不错，但在美国国内，抨击的唾沫几乎要将特朗普淹没。不久前在法国纪念一战胜利100周年，两人本来也安排好了会晤，但被法国总统马克龙硬生生拆散了。按照马克龙的说法，巴黎集会必须聚焦一战纪念，特朗普和普京你们可以见，但请别在巴黎私下见。主人既然这么说了，特朗普和普京也只能表示，尊重法国人的决定，我们阿根廷布宜诺斯艾利斯G20峰会见。但11月29日，在空军一号飞往阿根廷的航程中，特朗普突然在飞机上发了两条推特，大致是这样说的：基于俄罗斯还扣压着乌克兰的舰船和水兵这一事实，我决定，取消先前预定和普京总统在阿根廷会面的计划，这样对相关各方都是最好的选择。我盼望，这情况一解决，就再次举行有意义的峰会。虽然对特朗普来说，发推特是家常便饭，但不得不承认，这条推特却是绵里藏针，信息量极大：1，普京啊，你如果不放船放人，那对不起，我们的峰会只能取消了。2，反对派们，你们这样满意了吧，你们看看，我对俄罗斯是多么强硬。3，普京啊，这一问题解决后，我们就可以立刻举行峰会。一方面，向外界显示了特朗普的强硬；另一方面，特朗普也将压力转嫁给了普京。反正，普京如果不放船和放人，特朗普可以说，我表明了态度，展示了强硬；普京如果放船和放人，特朗普更可以说，这正是他强硬的结果，你看，连普京都示弱了。（二）这一招，确实让普京猝不及防。要知道，双方官员正在为两人会晤进行准备。在特朗普发推特几分钟前，克里姆林宫发言人佩斯科夫还表示，尽管不可能在所有问题上达成一致，但考虑到世界稳定，“我们需要谈”。俄罗斯需要谈，但特朗普突然说不谈了。很多人马上询问佩斯科夫，怎么看特朗普“不谈了”的推特。佩斯科夫也很强硬：我还没接到白宫的正式通知，“如果真是这样，普京总统将有了几个钟头时间，在峰会期间举行有用的会见。”换句话说，你爱见不见，如果真不见，那我们就见其他人。软弱显然不是普京的选择，不然，也不会一直扣着乌克兰的舰船和人员。自然，乌克兰方面也看到了这一点，不断要求国际社会对俄罗斯施压。甚至有一种说法就是，乌克兰和俄罗斯为什么突然发生了海上冲突，就是因为乌克兰很担心，特朗普很可能会和普京达成某种交易，乌克兰会被牺牲掉，所以，闹出点动静来，搅局这次峰会。如果真是这样，乌克兰这次外交战术非常成功。但对特朗普和普京来说，这是很头疼的结果。尤其对普京而言，与特朗普的会晤，是当前他的头等大事。美俄关系稳了，俄罗斯外交环境就不至于恶化。从个人感情上，两个人也很期盼这次见面。事实上，上次两人虽然在巴黎没有正式会见，但两人间的互动就很有意思。当时一战纪念活动，普京姗姗来迟。从现场画面看，法国总统马克龙、德国总理默克尔，见到普京到来，仍然保持着一脸的严肃。只有特朗普很特别，似乎不由自主地咧开了嘴。用一些美国网友的话说，这是相当罕见爽快的微笑。普京怎么回应呢？他快速地走上前去，先握了握默克尔的手，默克尔毫无表情。然后，更有意思的一幕出现了：普京先握了下特朗普的手，然后收手，微笑着冲特朗普竖起了大拇指；紧接着普京又侧过身和美国第一夫人梅拉尼娅握手，特朗普则用左手拍了拍普京的肩膀……注意：1，普京朝特朗普竖起了大拇指；2，特朗普拍了拍普京的背。外交无小事。有人说，之所以普京冲特朗普竖大拇指，就是以特殊的方式向特朗普问好，因为最喜欢竖大拇指的，其实就是特朗普。另外，马克龙随后招待各国领导人共进午餐，按照西方媒体的报道，在“最后一刻”，法国人特意调换了座位，硬生生把特朗普和普京的座位隔开了。但一张现场抓拍的图片显示，看到普京坐在斜对面，特朗普似乎还特意向普京眨了眨眼睛。他可没有冲马克龙眨眼睛，更没有冲默克尔眨眼睛，偏偏就冲普京眨了眨眼睛。嘿嘿嘿，特朗普，你这个眨眼睛，到底是啥意思啊！有人甚至在推特上评论：找对象，就要找一个像特朗普看普京一样看你的人。国际政治，很精彩吧。当然，国际政治，更充满悬念。这一次，特朗普就在最后一刻，硬生生叫停了与普京的正式会面。这无疑给普京出了一个天大的难题，到底最后放人还是不放。放不放，都会授人以柄。最后，这次G20峰会，两人肯定还是会有各种互动。有道是“魔鬼藏在细节里”，一些互动的细节，可能比巴黎还更有意思。不信，大家等着看吧。推荐阅读24年了，他不该被遗忘！揭秘北京七大“神秘组织”特朗普要动手了！来源：人民日报编辑：董   雨]]></content>
  <author><![CDATA[中国搜索]]></author>
  <time>2018-11-30 10:32:09</time>
  <account><![CDATA[chinaso_com]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/M31lhCHhslic0cF4I5VgeAlgR34Hk5ShFNsrR0ysXBn7yu1ClMYFfYhCPTSvA0cUfdsgVzhHibZBZYMYPulbOqKQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJms1y4t41HP4812CmbyJOhrv87icAqoia4lsMJVVak7JE1O1F59qnLKYRQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sUFR89w6YZoJ1AbYNQlRCBpibiczIIXBIeyMDE1DPKU1rMZoYS0z0sRCv50Z7Ftpuru9Iib4icQUTyuJ7tejAYoTIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/RWyQR8lhk4Elbh9NFIH4wDicdwKWhWeJmUBdwIkVEAZqvEZS9FziaMRzGwbbeeohO1VFokedhIAcOib0O1Y7vl2iaw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/sUFR89w6YZp8hz9QxSZGOqfX2YYUXuTZ2nF9zic7IB2Vm7QU82VdmPwhliadKmydLBTCRLS5NEmulAMoxNDjLarQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/RWyQR8lhk4EQUKLrhFItgUjZEFB8nwia9HICryiaN7Tic3TeInqAJVATGBfE9iceVvJCribEDJWG9qwFAhY5sv823Vg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
