<data>
  <id><![CDATA[50774172]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543802679&src=3&ver=1&signature=JmzpzJ5T6-HLnhEIk2HqvVkoxz7vOSqg39DXFfGx-zN3UNe2Z8*KbG9RSmm3gcJnggUguTw2LJeV6oNvJu5NbFUGwfNt*tQj5Cs34cm3zkAjvV9NWrTkpdwNcYjgSK1F70dOrpdRxvFAlAG3Q97F1DuLZZAlWBbGRIVscyEsBxc=]]></url>
  <title><![CDATA[最大风速10级，降温5～10℃，金昌武威兰州等地出现重污染天气！一直将持续到…]]></title>
  <content><![CDATA[沙尘天气还未散去一股冷空气已经抵达我省在冷空气影响下我省各地气温明显下降部分地方有4-5级西北风记者从兰州中心气象台获悉，一股冷空气从新疆北部而来，已于11月26日进入我省河西地区，受其影响，河西五市多云，全省大部最高气温明显下降。河西及陇中出现大风沙尘天气河西走廊，大风沙尘犹如灰色大幕徐徐行进。11月25日至26日，甘肃省河西及陇中出现大风沙尘天气，张掖市甘州区、武威市凉州区出现沙尘暴，凉州区最小能见度为566米，乌鞘岭出现10级大风，最大风速达到25.7米每秒。受沙尘天气影响，甘肃省河西及陇中空气质量明显下降。金昌、武威、兰州等地出现重污染天气。受冷空气影响，全省大部最高气温下降5到10摄氏度，河西中东部、陇中北部下降10摄氏度以上。下降幅度最大在凉州区，达14.7摄氏度。目前，兰州、白银等地的空气质量依然很差，市民外出要注意做好防护工作，广大驾驶员注意安全驾驶。据兰州中心气象台预报，预计未来三天，兰州、白银等地浮尘天气将缓慢减弱，全省各地以晴或多云天气为主。具体预报为：27日夜间到28日白天，全省各地晴或多云，其中兰州、白银两市局部地方有浮尘。28日夜间到29日白天，全省各地晴或多云，其中兰州、白银两市局部地方有浮尘。29日夜间到30日白天，全省各地晴或多云。武威市古浪县出现一次区域性大风沙尘天气受新疆低槽快速东移影响,11月25-27日古浪县出现了一次大风沙尘天气，北部沿沙漠乡镇出现了强沙尘暴，最小能见度仅为0.5km，据本站气象资料显示，沙尘天气自25日18时开始至27日02时结束，时长达30小时之多，沿沙区普遍出现7-8级大风，阵风达9-10级，最大风力中心出现在民权镇，风速达24.5m/s。我局于25日提前发布了大风蓝色和沙尘暴黄色预警信息，由于服务主动及时，群众提前做好了防范措施，设施农牧业和交通运输业没有出现损失。综合此次沙尘天气成因分析，由于前期上游地区气温偏高，降水偏少，植被枯萎，土地裸露，冷锋系统急速过境和近几天异常增温引起的位势不稳定，为沙尘暴天气的发生发展提供了充裕的气象条件。兰州天气预报11月27日（周二），晴，-1℃至10℃；11月28日（周三），晴，0℃至11℃；11月29日（周四），多云，0℃至12℃；11月30日（周五），多云，-1℃至10℃；12月1日（周六），晴，-1℃至12℃。甘肃天气预报据最新气象资料显示，11月27日，甘南州局部地方及祁连山区西部阴有小雪；其余时间各地晴或多云。11月28日，全省各地晴或多云。11月29日，全省各地晴或多云，其中陇南市局部地方阴有小雨。11月30日，全省各地晴或多云。12月1-2日，全省各地晴或多云。【售房】嘉峪关祁连街四楼，学区房，两室一厅，66.58平，位置优越，联系电话17797634916【售房】嘉峪关白马公寓3楼，中装，85平，两室两厅，一厨一卫，带地下室，售价32万元。 电话13659362682【售房】：嘉峪关建安街新房出售，三楼，中间户，72平，带地下室，售价28万，可先首付22万.联系电话13993767577【出租】：嘉峪关同乐街区学区房整套出租，技校、中学、小学、都在附近，市场交通便利，中心地带，水电暖齐全，中装修，拎包即可入住。电话19993783766龚女士。非诚勿扰。【售房】嘉峪关同乐小区，2004年建，80平米，二楼，中装修，小区停车免费，交通便利，中心地带，水电暖佳。价格面议。联系电话13519482936【售房】：嘉峪关昌明街，2008年建，143平米，四楼，三室两厅两卫，房屋比较新，临近迎宾湖，学区房。联系电话：13830196100，张女士，非诚勿扰！【转让】：嘉峪关胜利路市一中附近有一正在营业中的临街商铺转让，面积160平米，暖气费房租按117平米缴纳，精装修，停车方便交通便利，附近有市一中大成教育胜利路小学等资源，背靠文化小区，对面是中央公馆等大型社区，店内餐饮设备齐全，有动力电，适合餐饮，酒吧，办公，美容美发等各行业。联系电话18298970706【转让】：嘉峪关胜利中路有一160平米商铺转让，上下三层，适合做餐饮、棋牌、茶楼、办公等用途。联系电话18298970706【售房】嘉峪关恒安嘉园，120平小高层房，9楼（共11层），精装修，家具、厨具、热水器一应俱全，可拎包入住；学区房，周边有市一中、胜利路小学；距离迎宾湖、名家汇很近；小区环境优美，是你居家优选！售价60万，中介勿扰，电话:13909377698【出租】：嘉峪关关城北门一百米双拥路北低上二层门市房，可做宾馆餐馆，地处公交终点站，地理位置好。联系电话1839397090918909477335【售房】：嘉峪关昌盛街区有一套学区房出售，三楼，面积74平。有意向者面议，联系电话15209470700孙先生.【出租】：嘉峪关建设街，68平，四楼，位置佳，屋内设施齐全，拎包即可入住，租金面议，联系电话13079301379，13239400187]]></content>
  <author><![CDATA[嘉峪关酒泉资讯]]></author>
  <time>2018-11-28 10:34:08</time>
  <account><![CDATA[aa454655163]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4NGnECYYGrV0ibOlWibHm5Yd4pnPHOk6QrakYZpSAJLWmRsRUvZhX4nRsBngzPpRdMTFC9o6OMDkbxdEWokpWTSQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
