<data>
  <id><![CDATA[51754287]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541756321&src=3&ver=1&signature=gFilWKOB67p6FeXpyP5fErAzaMo50EDsnUy4JdlUN0X7sIX2NgD1O3mTiCdXquMlXj5aPPhCr00rEwa4dAvgvMLTScwgFCoTr-f2n57lFNjVvtaNroaXN4N-VyvCce11M3I5eG-BZgzKeYsjbqTruRWDXTtKRpiXUItC76PWdTk=]]></url>
  <title><![CDATA[上将许世友下连当兵：战士称呼“许老头子”]]></title>
  <content><![CDATA[长按二维码选择“识别图中二维码”一键关注东方红，可获取更多资讯。文章摘自：中国共产党新闻网，作者：韩丹 赵占豪。文章版权归作者所有，如有侵权请联系删除。许世友上将是我军中最富有传奇色彩的高级将领，也是从战士成长起来的优秀军事指挥员。他驰骋沙场，出生入死，为中国人民的解放事业和革命建设奋斗了60余年。有关他的革命经历，人们已有不少了解，而他在1950年代末下连当兵的故事，却鲜为人知。一个师政委下连当兵引起了毛泽东的注意1955年我军实行军衔制度后，由于一些干部误把正规化理解为等级差别，出现了脱离战士、粗暴管理等不良现象，部队内部产生了形式主义、官僚主义的问题，导致了官兵关系紧张，也引起了党和军队领导的关注。1958年2月，昆明军区13军37师政委何云峰大校、副师长张化民中校身着战士服、佩戴列兵衔，分别前往该师红军团(109团)八连一班和四班当兵。他们以普通士兵的身份和战士同吃、同住、同劳动、同操练，一起摸、爬、滚、打两个多月，建立了深厚的感情，密切了相互关系。何云峰和张化民在当兵过程中，也进一步摸索了一些政治工作、军事训练的经验，指导了全师的工作。他们的事迹报道后，引起了毛泽东的注意。许世友和毛主席1958年8月21日，毛泽东在北戴河召开的中央政治局扩大会议上讲话指出：“我们的军官，像云南的一个师长，一年当一个月兵，我看这是好办法。……这样，我们的军队就是永远打不散的军队。”8月30日，毛泽东进一步提出：“我看所有的‘长’———军长、师长等，都至少当一个月的兵，头一年最好搞两个月，要服从班长、排长指挥。一年你管人家十一个月，人家管你一个月还不行吗?有些过去当过兵的现在多年不当兵了，再去当一下。”9月20日，总政治部根据毛泽东的指示作出了《关于军队各级干部每年下连当兵一个月的规定》。规定下发后，各级军官积极响应，全军上下迅速掀起了干部下连当兵的热潮。许世友笑着说：“怎么，看我老了?老兵能打仗，有战斗力!”总政通知下发时，南京军区正在召开党委扩大会。第二天，毛泽东来到南京接见党委扩大会代表，他非常关心地询问军区司令员许世友：“世友同志啊，现在地方上规定每个领导干部要有一段时间进工厂当工人，下乡当农民，你们部队干部可不可以下连当兵?可不可以作个决议?”一向对毛泽东指示说一不二的许世友坚定表示：“完全可以!”毛泽东走后第二天，南京军区党委扩大会就作出了各级干部下连当兵的决议，全体代表都报名申请第一批下连当兵。9月23日，南京军区党委批准了许世友等30名将军第一批下连当兵的申请。当晚，被批准的几个将军兴奋地举行了一次“士兵座谈会”。许世友在会上说：“三十年前我当过兵，那时官兵不分你我，不分老少，都像亲兄弟一样，生活在一起，战斗在一起，个个心情舒畅，精神愉快。正是这些优良传统和作风，培育了战士的成长，培养了我们成为军官。今天，我们当了高级干部也不能忘本，在我五十一岁的今天，又第二次下连当兵，我真高兴。我这次下去一定要把兵当好。”10月17日，上将许世友头戴船形帽，身穿士兵服，来到海防前线某步兵六连七班，当了一名“上等兵”，他的直接领导是中士班长张吉生。许世友刚到住处时，房东老大爷站在门口惊奇地打量这位老战士，孩子们也从窗口伸出头来看。许世友笑着说：“怎么，看我老了?老兵能打仗，有战斗力!”放下背包，许世友马上参加了班务会。他对大家说：“我这兵很老，1927年就当兵。这次到七班来当个老兵，希望同志们多帮助我。共产党员嘛，能上能下，能官能兵。”消灭官架子许世友知道，连队的干部、战士对他这样的人在班里当兵是有顾虑的。见到连长高立山的第一面，他就问：“连长，我到连里来当兵，你有顾虑吗?”连长说：“没有。”许世友说：“没有是假的。首先我向你表示态度，我这个兵好领导，一定听党支部和行政上的话，叫做什么就做什么，绝不会找你们的岔子。”为了消除大家的顾虑，他还经常向连队干部、战士交心，要求他们大胆管理，强调自己是来锻炼的，不是来行使首长职权的。他对班里同志说：“我们这些人做干部做了几十年，管人管了几十年，已经养成了管人的习惯。甚至说话声气、生活习惯、走路的样子等等都有这种表现。这种习惯势力是很顽固的，只要稍不检点，就会流露出来。希望大家以后从这方面经常督促我，帮助我拿下官架子，搞臭官架子。”排里组织政治学习时，许世友又发言说：“我们要把官气消灭掉。我们共产党员，不管你职务有多高，都要平等待人，连我在内，要下很大决心做到这一点。”第一天吃饭时，班长和战士争着替许世友舀水盛饭，许世友谢绝道：“班长同志，我在你们班当兵，你就是我的上级，就要大胆管教我，不要太客气了，要让我拿下官架子。一个战士要班长盛饭，这还了得!” 周末晚上，驻地村庄放电影，请连队去看。许世友已经看过那部片子，但为了遵守集体活动制度，也为了和战士同娱乐，他还是随队前往。临走，班长张吉生要替许世友背步枪，许世友不肯，两人把着枪争来夺去，最终还是许世友获胜。背着枪的许世友幽默地说：“我要打掉官架子，你不能培养我的官架子。”还有一次，许世友和班里的战士一起锄草、扫垃圾。有个干部拿着照相机在一旁请求许世友停下来照个相。许世友没有停，他边扫边说：“人民公社五六十岁的老社员，一天干到晚，也没有人给他照相。我们干了一点活，就要照相，我看还是不照。”许世友还利用一切空隙时间和战士们谈心，谈自己的全部经历以至家庭开支、儿子的工作等情况。班里的战士本来还有点拘束，但是看到许世友那样平易近人，那样诚恳，他们很快消除了顾虑。开始，战士们称许世友为许同志，后来称老许同志，最后索性叫老许，个别爱开玩笑的战士甚至叫起许老头子了。不当特殊兵下了连后的许世友严格要求自己，坚持不搞特殊，坚决不要照顾。雨后天凉，班长怕许世友着凉，就悄悄对战士说：“大家快穿上棉衣，咱们不穿他是不会穿的。”战士们很快穿上了棉衣。许世友身上穿着毛衣，本来并不觉得冷，但是见大家都穿上了棉衣，为了不显得特殊，他马上脱下毛衣，换上了棉衣。许世友知道，只有主动刻苦地毫不特殊地去做士兵的各种工作，才能使班里战士感到你是普通一兵，从而很快建立平等友爱的同志关系和革命感情。他常对大家说：“我年纪大了，过一年少一年，今后当兵的机会不多了。你们青年同志应当多让我干一些战士的活。”为了学习打背包，许世友请战士邵世好教了一遍，然后解开背包重打。邵世好说：“老同志歇歇吧，看你头上的汗!”许世友说：“我不歇，我重打一遍，学会它。打错了你们不要吱声，等我打好了再指出不对的地方。”战士说：“你在红军时代就打背包，还用学?”许世友说：“那时背的是毯子，不是背这种背包。”说着背包打好了，邵世好满意地说：“打得对。”许世友这才歇手。晚上开班务会时，班长宣布了新的站哨名单。许世友问：“班长同志，怎么把我的名字漏了?”张吉生说：“你年纪大了，不要你站。”许世友说：“我放哨最拿手，什么样的紧张情况下我都站过。”张吉生出了个点子说：“同意老许同志不站岗的举手!”全班除许世友外都举起了手。张吉生说：“不是我不叫你站，是大家一致通过的。”许世友说：“你们早商量好了，我有意见。”在他的坚持下，班长最终给他排了岗。由此，许世友也得出了一个结论：一切工作要主动去做，如果不主动抢着做，那自己就什么也做不到。一天上午，全连下河练习游泳。秋雨初晴，河水冰冷，班里同志都劝许世友不要下河。许世友说：“不，我不游泳，只洗个澡。”其他人也来劝说，许世友爽朗地笑道：“你们不要看我年纪大，力气不比你们青年同志小呢!”他到底下河了，并且和小伙子们一样，一直游到河中间。下午，班长知道劝许世友不下河很难，于是就提出让他在岸上做观察员。许世友笑着说：“不，我的眼睛不行!”10月25日，连里组织劳动。上午，许世友去山边参加积肥。山很陡，大家不让许世友挑担子，可许世友一把抢过了一条，说：“上山挑担子我最有经验。年轻时我挑过二百多斤粮，走三十里路，还翻一座大山。”说着，让战士往筐里加满碎草和土。许世友挑起担子走下陡峭的山坡，腰不弯，身不晃，扁担在肩上吱吱嘎嘎响。同来当兵的干部看着他的背影说：“老头子干劲大，不能再让他挑了。”但许世友一直坚持挑了三四担才被别人夺下担子。下午修水库，年轻人早把扁担抢光了。许世友就两手提着两筐土，直奔大堤，让许多年轻战士赞叹不已。10月27日，连队进行攀登绝壁训练。一根粗实的绳子挂在绝壁上，年轻的战士挨个爬了上去。趁大家不注意，许世友也抓起绳子攀登起来。战士们急忙来保护。许世友边爬边说：“我能上去，你们别以为我年纪大了不行!”最终他顺利登顶。晚上的班务会上，班长张吉生批评了许世友，说他年纪那么大，不该攀登绝壁。许世友说：“我接受班长的批评。但要说明一点：你批评是正确的，我锻炼一下也是需要的。”班长说：“你年纪大，应该休息休息。”许世友笑答：“要休息何必来当兵?我来当兵就是要和大家同吃同住同操练，我不当特殊兵。”第二天，连里组织山地实弹射击。由于山地射击比水平射击复杂，许多人都感到没有把握。上午，连首长要许世友对一号目标进行试射。许世友幽默地说：“我眼睛不好，子弹打到地球上还是有把握的。”玩笑归玩笑，拿起枪来的许世友动作非常老练。他瞄准很快，几乎端起枪来就打，连续打了步枪、冲锋枪、轻机枪和重机枪四种武器，全部命中目标。全连同志都深受鼓舞，说：“老同志都成了全能射手，我们也一定能打好!”大家赞扬许世友的射击技术，许世友却谦虚地说：“我是瞎子摸鱼，碰一个算一个。”10月31日下午，连里去海边挖工事。战士孙承仕怕许世友太累，不让他刨石头，想把他的铁锹夺过来。许世友执着铁锹，把小孙逼到堑壕边上，笑着说：“来吧，看谁的力气大!”小孙只好松了手。许世友脱下外衣干了起来，汗水一会儿就把他的衬衣湿透了。晚上开班务会时，许世友感到有些疲倦，但强打精神坚持参加。会议开到一半，南京派人送来一份党中央的电报。班长张吉生知道是大事，再三劝许世友马上到连部看电报。许世友说：“不，我现在是一个战士，不能不参加班务会，等开完会再去看吧。”他一直坚持到底，这种普通一兵的观念让战士十分感动。除了劳动和训练，许世友还积极参加连里的娱乐活动。一次野训的路上，三班的战士拉七班的老兵新战士唱歌，许世友等人就一起唱了首《游击队之歌》。唱完后许世友对别人说：“我有几十年不唱歌了，在家里听到孩子唱歌还嫌吵呢，今后我自己也要唱歌了。”训练间隙，战士们知道许世友年轻时在少林寺习过武，武术功底深厚，就一致要求他表演武术。许世友站起来双拳一抱，就虎虎生风地打了起来，许多战士看后要拜他为师。“永远是七班的战士”许世友的平易近人换来了战士们的真心爱戴。一次，连队在海边山头上测试速爆杆的威力，人员坐在离爆点只有二十多米的山芋地里。在即将爆破的一刹那，小战士孙承仕突然一下坐到了许世友面前，挡着许世友的身体，原来他是怕石头崩到老许身上。许世友让小孙坐到后边来，小孙死活不肯。许世友十分感动，他感到一个高级干部只有平等对待战士，战士才会平等对待你，甚至会不惜一切爱护你。11月1日，班里开五好评比会。评到许世友时，他说：“我一好也没有，提缺点我完全接受。”但大家都争先恐后的发言，高个子机枪手邵世好说：“老许第一个优点是像个兵样，没有一点官架子，干劲比我们年轻人还大。”孙承仕说：“老许比我们普通战士还普通。”最后，全班一致评他为“五好战士”。转眼间，许世友与战士们在一起生活、学习、劳动、训练的一个月过去了。在这30天里，许世友了解了战士们的生活、训练和思想状况，与战士们建立了深厚的感情，将要离开连队时，彼此间都恋恋不舍。班长张吉生代表班里给许世友作了详细的鉴定，许世友还成了连里的荣誉战士。后来，许世友专门给七班同志写了一封信，谈了他一个月来当兵的感受，并称自己“永远是七班的战士”。]]></content>
  <author><![CDATA[东方红]]></author>
  <time>2018-11-09 00:00:00</time>
  <account><![CDATA[h601225]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iajYAxphv3tlSbzEDXHr2U9dOnjdP6FEdJY403qaz5CClfKicibKRBk5P30UhphH34wLNao5JX7enMjVWZAbTxtHA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iajYAxphv3tlja82UTKYd4G9jxu4XF3cKFb8cK1jyFU54e69SEv0JIqkSumickib7vgxwR7o3vvfT4lG8O2U50J6A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
