<data>
  <id><![CDATA[51682396]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542881317&src=3&ver=1&signature=p3Bihx59XqsdIVUXbkPXXzbWDNCLbtiYmQgkGHbrs1gT9iNEYFEeS9zKOmD8ofrG7uU7J60XxQFqt9QNY62SQBdDhmsxRFPTc-yLg9vQhgohFffxDZ*SK2fKME8M7wzhdEtEUvQmpqHSpsoSCwxCeI26Z5dnBr6bjSslvClEvZM=]]></url>
  <title><![CDATA[英德水边这个特产人人夸！没吃过都可能不是本地人…]]></title>
  <content><![CDATA[实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听乡村新闻官设置理念：“三传一助"——传思想，传文明，传文化，扶助村民致富“小雪”临近，天气逐渐变凉，水边粉葛采挖上市的时间也快到了。关于水边粉葛，粤北地区广泛流传着这样一句话：清香甘甜又无渣，水边粉葛人人夸。每年冬季上市时节，水边粉葛都是供不应求，成为居家、送礼的“香饽饽”。水边粉葛究竟有什么神奇之处，竟然如此抢手？现在让我们紧跟水边镇“乡村新闻官”黄科恒的步伐，一起来探寻一下水边粉葛的“真面目”。水边镇乡村新闻官黄科恒施花生麸等有机肥，从水边河下游肥沃湿润、松软透气的沙质土壤里长出来的水边粉葛，清香、甘甜、无渣，富含人体所需的多种氨基酸和铁、钙、锌、硒、锗等微量元素，以及黄豆甙、葛根素等黄酮类物质，常吃有滋补身体、抗衰老、降血压、降血糖、降血脂、预防心脑血管疾病等功效。沙质土壤采摘粉葛采摘出的粉葛由于正宗水边粉葛生长期长，且对土壤条件有独特要求，年产量不高，建议想购买的消费者出手要快，一般水边墟日都会有葛农到集市上卖，也有合作社从农户手中收购分拣后出售。在水边粉葛集中上市期，当你走在水边集市上，你可以闻到满街的粉葛香气。水边粉葛可以用来煲汤、焖猪手、焖鹅、蒸五花肉，也可以用来做扣肉，还可制成葛粉用沸水冲饮。粉葛焖猪手粉葛猪骨汤粉葛又名葛根，是豆科葛属藤本多年生植物，一般在3月份左右种植，11月底至次年1月左右成熟上市，生长期约250-300天。粉葛富含人体所需的多种氨基酸和铁、钙、锌、硒、锗等微量元素及黄豆甙、葛根素等黄酮类物质。据有关资料介绍，黄酮能增加大脑及冠状血管血流量，降低血管阻力；大豆黄酮具有解痉作用，还能降低血糖，并有解热及雌激素样作用。常吃粉葛有滋补身体、抗衰老、降血压、降血糖、降血脂，增加皮肤弹性和滋润皮肤，预防心脑血管等疾病以及有效缓解更年期综合征的功效，同时还有生津止渴、止泻的功能，对改善高血压、糖尿病病人的头晕、头痛等症状有一定食疗功效。如需购买水边粉葛，可联系水边镇“乡村新闻官”黄科恒，联系电话：13824933316；水边镇百汇果蔬专业合作社刘阳新，联系电话13727119288；水边镇水边社区农村淘宝服务站陈雪芬，联系13413590427。参考购买价格：5-7元一斤。水边镇水边镇种植粉葛历史悠久。水边镇地处英德市西南地区，因地处水边河畔及辖区内多河流水域而得名。水边镇山清水秀，自然环境优美，资源物产丰富。水边社区大堆坝、曲潭等地地处水边河下游冲积地带，具备独一无二的最适合粉葛生长的肥沃湿润、松软透气的沙质土壤。曲潭风光同时，水边粉葛种植过程中施的都是花生麸等有机肥，除虫害主要使用石灰粉。正是独特的土壤条件和有机无公害的种植方式造就了水边粉葛香甜无渣的独特品质，因而一直驰名南粤，深受老百姓喜爱，水边粉葛也因此一度被国家农业部农产品质量安全中心授予“无公害农产品证书”。来源：英德发布实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听]]></content>
  <author><![CDATA[英德微生活]]></author>
  <time>2018-11-22 17:21:46</time>
  <account><![CDATA[ydn8com]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/IJ34c53M5CGsMH5F1d07jia880yUgLjXPX58TzepIBCO0OYsv4l8wyfsswrOhfQHHsHKPyia08U5eKK6hlakHx7g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0wmFQveNnhpCP9DiaN1dykibicQ0IIHG73IbibPpBFaBayxOia4YOPxTWgPA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0Jqbcicia4dN8WzAGxU0iaOHtxSI1o8BneJs4fQte0fkiaGM7hOeX7Zfjhw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0Hia1UVkF7WsKX1b6g1ahOocx0h8Ub1z6qWY4uTDYykqn6aut0YHhQPg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0e07kQ5EFXdApPY7rvmVpicqXeC39rVyq8z33lW6aV1LIERL7u7P7dOw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0wT71Y575osnBIz36OXVVn89NRU7JWEdEw10SEeIKZMDukBclhBiaUnw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0vru2gVCfRpoWW5HZ1frgI3iaNjwub9jw2iaiamlzbPfTe4qLUPSgEA3YQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0UGcTn0y7hChmtMloSEtIU0OGZrwHeNApmNJApDaK0V4GJN56gmezzg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe0bJksyMyGWnHGtTXJABhYV8Bib02iccVplBoibobZicUKw4wkSQdwLibzszw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe06EricWcvZJnsFGR16YUnfnaeHF8IqicGsjtxIbRgcNPiciayPW4ZWplNkg/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
