<data>
  <id><![CDATA[51682396]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542881317&src=3&ver=1&signature=p3Bihx59XqsdIVUXbkPXXzbWDNCLbtiYmQgkGHbrs1gT9iNEYFEeS9zKOmD8ofrG7uU7J60XxQFqt9QNY62SQBdDhmsxRFPTc-yLg9vQhgqs82gHsgS6-CDm20scL5EQTsMESw44SDqWR47hYz-Bo-gAU32jVORY-3w5vJBrXq8=]]></url>
  <title><![CDATA[英德市消防大队招聘政府专职消防队员公告]]></title>
  <content><![CDATA[实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听为进一步加强英德市政府专职消防队伍建设，提升灭火和应急救援能力，根据《广东省专职消防队建设管理规定》精神，我大队计划公开招聘城市政府专职消防队员6名。现将有关事项公告如下：1招聘岗位及人数1.招收政府专职消防队员6名。2招收条件（一）遵守中华人民共和国宪法和法律，具备良好的品行和职业道德。（二）自愿从事灭火救援工作，服从公安消防部队的管理，符合《消防员职业健康》规定的身体条件。（三）在部队服役期间未受过纪律处分，在地方无违法犯罪记录。（四）优秀退伍士兵优先录取。（五）年龄：战斗员岗位30周岁以下（1988年11月22日以后出生），报名时年满19周岁（1999年11月22日以前出生）。（六）性别：男。（七）身体条件：符合《消防员职业健康》规定的，身高162厘米以上，体貌端正，无残疾，无重听，无色盲，无传染性疾病，裸眼视力不低于4.8，具备适应全天候参与执勤训练的身体素质和良好的心理素质。（八）地区条件：英德市户口人员优先。3薪酬待遇（一）录用后，试用期满2个月后，签订正式劳动合同，享受待遇人均每月约3800元左右（包括基本工资、工龄工资、社保、月度绩效奖金、法定节日补贴、岗位补贴、高危补贴和年终绩效奖金等）。每工作满一年，经考核合格后，工资随档级晋升上调，试用期2个月发放工资2000元/月。（二）食宿标准参照常规消防中队标准。（三）被装由单位按标准统一发放。（四）原则上每月休息8天，享受国家规定的假期（法定节日、婚假、陪护假等）和20天带薪年假（转正第二年起）。4招聘程序（一）报名1、方式：网上报名，提交《政府专职消防员报名表》（报名表见附件1）及报名资料电子版（参照报名第3点）。请发送至yd_fire@163.com邮箱。（联系人：麦茂辉，联系电话：2222277）2、时间：报名时间截止至2018年11月18日。3、应聘者网上报名时需提交以下报名资料电子版，面试时需提交原件审核后退还，复印件留存：（1）《政府专职消防队员报名表》（本人填写并签名）。（2）身份证原件及复印件一份。（3）提供退役证原件及复印件一份。（4）具有文艺、才艺等专长的可提供相关证书、证明的原始材料，同时在面试后现场展示，并通过考核组评定。（5）最高学历毕业证书原件及复印件一份。（6）应聘者近期彩色免冠同版一寸照片2张。（二）资格审查应聘者经初步资格审查，通过后，用人单位将电话通知应聘者进行现场体能、理论考试，面试及体检等。（三）考试考试时间另行通知。考试为综合素质测试，采取体能测试、笔试和面试相结合的方式进行。考试总成绩=笔试×20％+体能测试×50％+面试×30％。按照满分100分计算，笔试占20％、体能测试占50％、面试占30％的比例，构成应试者的总成绩。先分别以应试者笔试和体能测试成绩之和的高低为序，面试完成后计算个人总成绩，拟聘用对象总成绩须达60分以上且体能项目必须全部达标。1、体能测试（1）测试内容为3000米跑、单杠引体向上和仰卧起坐；三个项目按照年龄段划分，必须全部达标；体能达标方可进入下一个考试环节。（2）所有体能考试成绩当场公布。如有疑问，现场申诉，超过考核时限当弃权处理；除3000米外所有项目均有两次考试机会。（3）体能测试成绩=3000米跑步成绩×50%+仰卧起坐×25%+单杠引体向上成绩×25%（评分标准详见附件2）2、笔试（1）笔试主要内容为文化知识、消防基础业务理论知识等。（2）笔试成绩满分100分，合格线60分。3、面试面试侧重考察应聘者履行岗位职责应具备的素质与能力，满分100分，合格线60分。面试结束后，依总成绩高低顺序，按所在职位招聘人数等额确定体检人员。如遇最后一名入围人员总成绩同分且超出招聘人数时，同分人员按面试成绩的高低择优确定体检人员；若面试成绩仍然相同的，按主考官面试打分高低确定体检人员。进入体检人员名单及体检相关事项，将及时电话通知应聘者。请应聘者保持通讯畅通。（四）体检体检标准参照中华人民共和国国家职业卫生标准2009年11月1日公布的《消防员职业健康标准》和有关规定执行。体检不合格者不予聘用，所产生的空缺可按考试总成绩排名依次等额递补。（五）公示体检合格人员提供真实、有效的计划生育证明和无犯罪记录证明后确定为拟聘人员。拟聘人员名单在网上公示7天。公示期间未收到情况反映，或收到情况但不影响聘用的，确定为聘用人员，影响聘用的，取消应聘资格。5聘用（一）聘用人员实行合同制管理。首次聘期2年（含试用期2个月），试用期间，用人单位对应聘者进行德、能、勤、绩、廉等方面的考核，试用期满，经考核合格的，正式聘用。考核不合格的，不予聘用。（二）聘用人员不办理工作关系调动。（三）入职上岗具体时间以通知为准。6其他（一）咨询电话：2222277。（二）对应聘者的资格审查，贯穿于招聘的全过程。发现有不符合岗位招聘条件或弄虚作假的，立即取消其应聘或聘用资格；已签订劳动合同的予以解除。（三）本次招聘由英德市消防大队政府专职消防队员招聘工作领导小组负责解释。7附件1、《政府专职消防队员报名表》2、《政府专职消防员体能测试评分标准》（附件百度云盘下载地址：https://pan.baidu.com/s/1UvzSyQc3Al540LCoZG8tfQ）英德市消防大队2018年11月22日来源：清远英德消防实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听]]></content>
  <author><![CDATA[英德微生活]]></author>
  <time>2018-11-22 17:21:46</time>
  <account><![CDATA[ydn8com]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/IJ34c53M5CGsMH5F1d07jia880yUgLjXPX58TzepIBCO0OYsv4l8wyfsswrOhfQHHsHKPyia08U5eKK6hlakHx7g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibMzwyfBbbWcsdXrbh4QUP38XJB83hX5Mv0iapQoTFtWqed4YczTl2oHSTwsJg9lBia8FTfsOleVYich9gfUticqpaw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
