<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQqPgHAAD5JCdDVCNQUiydrmF1qWCry3tWIi0LEy-d8z8z7My9PeAvndYlabhnL-6pV9NTGeCzPVgdF0TqVPkBDA=]]></url>
  <title><![CDATA[【路透早报】11月7日]]></title>
  <content><![CDATA[以下为11月6日下午5:00至11月7日早上7:00重大新闻与市场摘要：[重大数据或新闻]：--美国期中选举开始投票，考验特朗普政策未来在国会的命运美国民众周二开始投票，其结果将攸关特朗普总统所属的共和党能否继续掌控美国国会，还是民主党能够夺回权力拖慢特朗普的政治议程。此前的选举造势活动有关种族、移民和贸易问题的冲突不断。民调显示，民主党至少很有可能夺得众议院多数席次，但赢得参议院掌控权的希望没有那么大。如果民主党真的拿下众议院，可能会针对从退税政策到可能涉及利益冲突等特朗普政府的多个方面启动国会调查，挑战他向沙特、俄罗斯与朝鲜(北韩)主动示好之举，并反对他的移民、减税和贸易政策。--伊朗表示尽管受到美国制裁，但仍能够按自己需要出口石油伊朗表示，尽管受到美国的压力，但该国迄今为止仍然能够按自己的需要出口石油；不过伊朗呼吁反对美国制裁的欧洲国家采取进一步行动庇护伊朗，与此同时俄罗斯和土耳其也发声表示对制裁的异议。一位了解伊朗政府想法的消息人士表示，美国重启对伊朗制裁之后，伊朗希望能保持原油出口在至少每日110万桶，因当前全球供应过于紧俏，该国原油出口无法完被全停止。伊拉克石油部长嘉班表示，伊拉克计划在2019年增加石油产量和出口能力。嘉班还说，美国对伊朗的新制裁导致的石油供应短缺尚未得到评估，伊拉克与其他OPEC成员国可能在下月举行的政策会议决定采取什么行动。--欧盟和英国称尚未达成脱欧协议，爱尔兰边境问题仍无解英国和欧盟表示，由于双方在爱尔兰边境问题上存在分歧，退欧协议虽已接近，但尚未达成。当日，英镑呈拉锯走势，因对英国首相特雷莎梅要达成协议的难度，存在截然不同的看法。目前尚不清楚是否能及时达成协议，以便在11月举行的欧盟领导人紧急峰会上签署协议。特雷莎梅对大臣们表示，“不会在不惜任何代价的情况下”去实现达成协议的目标。--中国总理李克强称中方将不寻求竞争性货币贬值中国总理李克强表示，中国将进行更大幅度的减税，并帮助融资有困难的小型企业，同时拓宽民营企业进入基建领域的渠道。李克强并表示，中国不寻求竞争性货币贬值，有能力保持人民币汇率基本稳定，重申将不会采取强刺激措施来提振经济。国际货币基金组织(IMF)总裁拉加德表示，中国经济面临外部和内部压力，其中包括中美贸易摩擦。拉加德称中国应该只在必要时放松政策。--欧盟执委会官员：若意大利不修订其预算案，欧盟可能实施制裁欧盟执委会副主席东布洛夫斯基称，欧盟执委会正在考虑，如果意大利在11月13日之前不修改其预算案，可能对意大利实施制裁。东布洛夫斯基在新闻发布会上表示：“这是我们正在考虑的事情。”他补充说，这一程序会考量意大利的高负债，并指出，意大利仍有一周的时间修订预算计划。欧盟执委会经济事务执委莫斯可维西周二表示，如果欧盟和意大利在后者预算违规问题上不能达成协议，执委会在万不得已的情况下可能采取制裁手段，但希望避免这种情况的发生。--欧元区10月企业活动增速降至两年低点--PMIIHS Markit的欧元区10月综合PMI终值从9月的54.1降至53.1，创2016年9月来最低。这显示欧元区10月企业活动增长速度放缓至两年低点，因贸易紧张形势加剧、关税和不断增多的政治不确定性打击了出口和乐观情绪。IHS Markit德国10月服务PMI终值由9月的55.9跌至三个月低点54.7，因新订单和企业信心下降，暴露了服务业作为经济螺旋桨的局限性。法国10月服务业活动加快，因企业在新业务增加的情况下增聘人手。--市场押注全球经济放缓恐令欧洲央行无法兑现升息预期在预期欧元区利率将会自2011年以来首次上调一年后，市场押注全球经济放缓将阻碍欧洲央行将利率从危机时期水平大幅上调的努力。市场目前消化的预期是，欧洲央行将在2019年底加息一次，将目前为负0.40%的存款利率上调10-15个基点，这是根据隔夜和远期欧元无担保之加权平均隔夜利率(EONIA)之差判断得出的。EONIA是欧元区银行间利率，在一定程度上反应了投资者对欧洲央行利率轨迹的看法。[市场摘要]:股市:--美国股市周二收高，选民纷纷前往投票站进行美国国会选举投票，投资者寄望投票结果能让股市在经历了长期不确定性后得到一些喘息。道琼工业指数收高173.31点或0.68%，至25,635.01点；标准普尔500指数上涨17.41点或0.63%，至2,755.45点；纳斯达克指数收升47.11点或0.64%，至7,375.96点。--欧洲股市在交投震荡中收低，因投资者抛售诸如Zalando等业绩不及预期的公司，并在等待美国中期选举结果的同时保持谨慎。泛欧STOXX 600指数和欧元区指数均下跌0.3%。英股富时指数收低0.89%，德股DAX指数微幅下跌0.09%，法股CAC-40指数收低0.51%。汇市:--美元基本持平，随着美国人前往投票站进行投票，投资者对中期选举及其给全球最大经济体可能带来的影响保持谨慎。美元指数日内下跌3.6个基点，至96.296，表明市场略微倾向于民主党获得众议院多数席位。欧元兑美元小幅走高，报1.141美元，较8月15日触及的今年低点1.130美元高约1%。英镑在下午的交易中收复了失地，最新报1.309美元。债市:--美债收益率小幅上涨，因本周创纪录规模长债供应引发的抛售，盖过了投资者对美国国会选举结果感到不安引发的买盘。1940 GMT，指标10年期美债收益率上升1.1个基点至3.210%，但仍低于10月9日触及的七年半高位3.261%，市场交投淡静。--意大利公债收益率上升，此前欧盟官员提出若意大利不修订其预算案，将对其进行制裁。与此同时在美国期中选举前，欧元区整体公债市场变动不大。尾盘，意大利10年期公债收益率升7个基点至3.4%，与可比德债收益率差达到295个基点，高于周一尾盘的289个基点，但仍低于300个基点的关口。德国10年期公债收益率报0.43%，日内涨1个基点。其他欧元区公债收益率多数持稳至上升1个基点。油市:--油价下跌，美国原油期货跌至八个月低点，昨日美国政府豁免伊朗原油主要买家不受制裁约束，而伊朗表示，到目前为止，该国仍能出售石油，满足所有出口需求。布兰特原油期货下跌1.04美元或1.42%，收报每桶72.13美元，盘中低见71.18美元，此为8月16日以来的最低水平。美国原油期货下跌0.89美元或1.41%，收报每桶62.21美元，盘中低点为61.31美元，创下3月16日来最低。金属市场:--金价下跌，因美国股市和美元在美国国会选举结果揭晓前走强，削弱黄金的吸引力。现货金收报每盎司1,226.41美元；美国黄金期货下跌0.49%或6美元，报1,226.30美元。--伦敦金属交易所(LME)铜价下跌，因市场等待美国中期选举结果和本周晚些时候美联储货币政策会议的结果。LME期铜收跌0.5%，报每吨6,158美元。三个月期锌收跌0.8%，报每吨2,501美元。铝价下跌1.2%至每吨1,951美元，铅价收跌1.3%，报1,909美元。[今日看点]：重要经济数据：--日本10月外汇储备(07:50)、9月加班工资(08:00)--中国10月外汇储备--德国9月工业生产(15:00)--台湾10月进出口及贸易收支(16:00)--英国10月Halifax房价(16:30)--意大利9月零售销售(约17:00)--欧元区9月零售销售(18:00)--美国一周MBA抵押贷款市场指数/抵押贷款再融资指数(20:00)--加拿大10月Ivey采购经理人指数(PMI)(23:00)--美国9月消费者信贷(8日04:00)--日本11月路透短观制造业景气判断指数(8日07:00)；10月银行放款余额、9月经常帐收支、9月核心机械订单(8日07:50)重大经济事件及官员讲话：--中国央行在香港发行200亿元离岸央票--中国首届进口博览会在上海召开--澳洲外交部长佩恩应中国国务委员兼外交部长王毅的邀请将访问中国(至11月9日)--中国国务院总理李克强会见到访的俄罗斯总理梅德韦杰夫--日本央行审议委员布野幸利发表讲话，与高知县企业领袖会面(09:30)--国际货币基金组织(IMF)总裁拉加德就新兴市场面临的威胁和挑战发表讲话(14:05)--欧洲央行管理委员会会议，无宣布利率决定的计划--瑞典央行副总裁Martin Flodén讨论经济形势和货币政策(8日00:30)--新西兰央行公布指标利率和货币政策声明(8日04:00)--日本央行公布10月30-31日政策会议的审议委员意见摘要(8日07:50)--美联储联邦公开市场委员会(FOMC)开始为期两日的议息会议(至11月8日)(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-07 07:25:27</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN67tt7icNz4MgFdRKnhzErqEyQU8cKn787Mgf0zPweYVke9BE48ia6xcknSuyuib1oEKu1kqrJlAJtRqQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
