<data>
  <id><![CDATA[51199327]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541737822&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyNPGthlEoY4xoXe-BiLLZ1ixA5n7zd11EdTzWuMLv1IfApvGe3WuJ5UaOlsKQAblyutykGOd2nCTVkMAgHNRoMm2p*HaIys0huEJywgK-ArBsmbmsNWYfeu6BR1bLb-5abc24VXJcQshPwp*JT3-ehU=]]></url>
  <title><![CDATA[内黄县人民陪审员选任公告发布啦！]]></title>
  <content><![CDATA[内黄县人民陪审员选任公告发布啦！如果说有一个机会摆在你面前让你成为“不穿法袍的法官”，与法官平排同坐，共同审理案件，弘扬司法民主，维护司法公正。你，来不来？！为充分发扬司法民主，全面促进司法公正，保障公民依法参加审判活动，根据《中华人民共和国人民陪审员法》和《人民陪审员选任办法》的规定，结合内黄县人民陪审员任期现状，决定面向社会公开选任111名人民陪审员。什么是人民陪审员？人民陪审员是指依法参与人民法院审判活动、独立发表意见、除法律另有规定之外，与法官享有同等权利的司法活动参与人员。现在机会来了，内黄县2018年人民陪审员选任公告已正式发布，将面向社会公开选任110名人民陪审员。选任名额2018年内黄县拟选任人民陪审员111名。主要通过随机抽选、个人申请和组织推荐方式产生。选任条件（一）公民担任人民陪审员，应当具备下列条件：1.拥护中华人民共和国宪法；2.年满二十八周岁；3.遵纪守法、品行良好、公道正派；4.具有正常履行职责的身体条件；5.担任人民陪审员，一般应当具有高中以上文化程度。（二）下列人员不能担任人民陪审员：1.人民代表大会常务委员会的组成人员，监察委员会、人民法院、人民检察院、公安机关、国家安全机关、司法行政机关的工作人员；2.律师、公证员、仲裁员、基层法律服务工作者；3.其他因职务原因不适宜担任人民陪审员的人员。（三）有下列情形之一的，不得担任人民陪审员：1.受过刑事处罚的；2.被开除公职的；3.被吊销律师、公证员执业证书的；4.被纳入失信被执行人名单的；5.因受惩戒被免除人民陪审员职务的；6.其他有严重违法违纪行为，可能影响司法公信的。（四）人民陪审员的任期为五年，一般不得连任。公民担任人民陪审员不得超过两次。（五）公民不得同时在两个以上的基层人民法院担任人民陪审员。权利义务及法律保障权利义务人民陪审员依法享有参加审判活动、独立发表意见、获得履职保障等权利。人民陪审员应当忠实履行审判职责，保守审判秘密，注重司法礼仪，维护司法形象。法律保障人民陪审员依法参加审判活动，受法律保护。人民法院应当依法保障人民陪审员履行审判职责。人民陪审员所在单位、户籍所在地或者经常居住地的基层群众性自治组织应当依法保障人民陪审员参加审判活动。选任程序候选人产生方式1.随机抽选。县司法局会同县人民法院、县公安局，从辖区内年满28周岁的常住居民名单中，随机抽选拟任命人民陪审员数5倍以上的人员作为人民陪审员候选人。2.个人申请。符合担任人民陪审员条件的公民直接向县司法局提出书面申请。3.组织推荐。公民所在单位、户籍所在地或经常居住地的基层群众性自治组织、人民团体征得本人同意后向县司法局进行推荐。资格审查对随机抽选、个人申请和组织推荐的人民陪审员候选人进行资格审查，并征求随机抽选的人民陪审员候选人的意见。确定人选1.对随机抽选的通过资格审查并同意担任人民陪审员的人民陪审员候选人，再次以随机抽选方式产生人民陪审员拟任命人选。2.对个人申请和组织推荐的通过资格审查的人民陪审员候选人，可直接确定为人民陪审员拟任命人选；个人申请和组织推荐方式产生的人民陪审员不超过本次人民陪审员选任名额的五分之一。个人申请或组织推荐人数超过拟选任人数的，可以在通过资格审查的申请人和被推荐人中随机抽选确定拟任命人选。公示、任命、宣誓1.县司法局会同县人民法院、县公安局向社会公示拟任命人民陪审员名单。2.经公示后确定的人民陪审员拟任人选，由县人民法院院长提请县人民代表大会常务委员会任命。3.县人民代表大会常务委员会任命通过后，县人民法院会同县司法局组织人民陪审员举行公开就职宣誓仪式。个人申请和组织推荐报名注意事项报名时间2018年10月25日至2018年11月16日。接待时间：上午8:00-12:00；下午14:30-17:30。报名地点联系地址：内黄县司法局政治处（县司法局316室）联系人：左卫军  申建新联系电话：0372-7729629报名时需提交以下材料1.《人民陪审员候选人申请表(推荐表）》纸质版一式二份，可以到内黄县司法局政治处316办公室领取，或扫描下方二维码下载，A4纸正反面打印；个人申请需填写“所在单位或基层组织意见”并加盖公章，组织推荐需填写“推荐单位意见”并加盖公章。2.本人近期2寸彩色免冠正面照片2张；3.本人身份证、户口簿、学历证书原件及复印件2份，原件待审核后返还。人民陪审员依法代表人民参加人民法院的审判活动与审判员拥有同样的职权这既是人民当家作主权利的具体体现也是一项光荣的职责和义务欢迎符合条件的个人踊跃报名被随机抽选或受组织推荐的公民积极参与！有兴趣的小伙伴扫描下方二维码下载人民陪审员申请表（推荐表）]]></content>
  <author><![CDATA[内黄在线]]></author>
  <time>2018-11-08 18:46:47</time>
  <account><![CDATA[nhzx0372]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/Le7L9s79WdCPtoEModD8ESXuJhlZeRWXBtbNYoWZ0oSYNMPL3xXiawsiagYfuUQkr77icLdIh1oibV80dP93uMia12w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/cEspEGbZyF3qNWdFJwc6G6KuyzIQvHEU9E3pFIAojKNEN24H6wsf9y5TJgT01iaZQCX6ZLvY3PYnxsEUwRabV0Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ia98az7NGiaMEXvfibEvIMXKGnYqT9Z15KOMflfPpXRialmcrOHEWdBDA4KKEWFFHwtfI5b62AqflnibialfMdbKFVpQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/nalJicOInVXryia41IcnlmvyPB4H7bLjibOPm6XGLxa3V1Vn5iaJDwJMubnXHLmicc4JXGmA7HffaEQ4icRuckMKFm4A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIXvZyTFlGibIqOMarMxgIj6T8Cc3lYsVhiaxFWSDqOtN92ISiaNAiaBibAJ6Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIXUpsoXVtMERnfu3GubQIHc3PE2RrRWVYic5gpJwUialUIN3bM5eIy5W3w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIXz5jov8zfAk9c0dWHTWaRQjvb63P1naSSjM0240yibriataEXeJa7ic76Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIXnLQXGFwbt4DQsfibF84S59vsFOy4ow3M7E68FTvaD0HuxJF3XfZsYnA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIXuXWVT6bjibphRI7NvbzqHG6Oc8ggzQicnpHPFcib0BYkcgtXVTh7jGzQg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xE5uAjicZZtwDowQsic3ySicYNSQeJYRCIX1hYDjR34KGD63HUP3Td1NvCx8rRazuaMCycVzDdZiac2sCwEuNzqiciag/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
