<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQgr0tVF9BMwbnbXsrtaBULraaMzS2KvIpmFC3*MnsSE-LCf8GcxqQUQruuGBGfP0ckaTz5*xSl5N*YHqbKeyZqk=]]></url>
  <title><![CDATA[【路透早报】11月9日]]></title>
  <content><![CDATA[以下为11月8日下午5:00至11月9日早上7:00重大新闻与市场摘要：[重大数据或新闻]：--美联储如预期维持利率不变，称经济强劲但企业投资增长放缓美国联邦储备理事会(FED/美联储)周四一如预期维持利率不变，但仍在继续逐步收紧借贷成本的轨道上，因美联储指出，美国经济状况良好，只是受到企业投资增长放缓的拖累。企业投资可以是生产率上升和未来经济增长的关键，而美联储称企业投资“快速增长的步伐已有所放缓”，这是今日政策声明中仅有的谨慎论调。声明强调了就业增长和家庭支出强劲，且整体经济活动以“强劲步幅”增长。美国股市转跌，因美联储的声明没有暗示会放慢升息步幅。美元上涨。美国公债收益率(殖利率)维持在日内高位附近。--欧洲央行总裁德拉吉称如有需要，可以改变政策前瞻指引欧洲央行总裁德拉吉称，该行的政策指引不是一成不变的，如果前景变得暗淡，可以对其进行改变。“在我们的货币政策指引中，我们传递的讯息有许多可选性，”德拉吉告诉爱尔兰议员，“如果事情变得更糟糕，那么我们总是能够延长期限，总是能够根据最新的信息不断改变我们的前瞻指引。”德拉吉另淡化了近期公布的一连串疲弱经济数据，他表示，欧元区普遍扩张的势头势将继续下去。他还重申，欧洲央行计划在今年年底结束购债计划，并保持利率在历史低位至少到明年夏季。--特雷莎梅发动外交攻势争取敲定英国退欧协议，有媒体报导称退欧协议将在下周发布英国首相特雷莎梅加紧努力，以争取欧洲方面对退欧协议的支持；为确保英国顺利退欧的磋商目前已进入最后阶段。周四她将在布鲁塞尔一个北约的宴会上会见欧盟三位领导人，并在周五与法国总统马克龙共进午餐。英国泰晤士报副政治编辑Sam Coates表示，根据伦敦正在讨论的一份草拟时间表，英国内阁将于周一审议与欧盟达成的退欧协议，并将在周二公布该协议。Coates说，英国脱欧事务大臣拉布将于周二与欧盟负责英国退欧事务谈判的首席代表巴尼尔会晤，同日，将发布全面的英国退欧协议和政治宣言纲要。英国首相特雷莎梅将于周三在英国下议院发表声明。欧盟峰会可能在11月23-25日前后举行。奥地利报纸Der Standard引述欧盟执委会消息人士报导称，伦敦和布鲁塞尔可能会在未来几天就英退达成协议。--欧盟预期区内经济增长步伐减慢，通胀率接近欧央行目标欧盟执委会称，预期欧元区经济增长未来几年将会放缓，美国经济政策、英国退欧充满变数以及高负债成员国毫无节制的支出计划，均令区内经济面临风险。欧盟执委会在季度经济预测中，下修了对明年欧元区经济增长的预估，且预测经济放缓势头将持续至2020年。 执委会预测，未来两年意大利经济增速将慢于该国政府的预期，导致预算赤字远远高于政府的预估，其公共债务将持稳，而非下滑。欧洲央行(ECB)则在例行经济报告中表示，面对近期的成长放缓，欧元区消费看起来仍具有韧性，并且就业市场也料将继续走强，这表明区内经济成长仍具备广泛的基础。--中国国务院通知要求抓紧出台金融机构加大民企信贷支持政策，优化营商环境中国国务院办公厅日前发布通知要求，抓紧制定出台鼓励银行业金融机构对民营企业加大信贷支持力度的政策措施，防止对民营企业随意减少授信、抽贷断贷“一刀切”等做法，进一步推动优化营商环境政策落实；进一步促进外商投资，及重大外资项目建设。中国国务院总理李克强周四表示，今年国内外环境复杂变化给经济运行带来新的压力，企业困难增加，要营造良好营商环境，帮助民营和小微企业克服困难；要调动各方面积极性，精心谋划好明年发展，确保经济运行在合理区间。--美方应尊重中方按照自己选择的道路发展的权利和合理权益--习近平中国国家主席习近平称，中美双方对彼此的战略意图要有准确的判断；美方也应尊重中方按照自己选择的道路发展的权利和合理权益，同中方相向而行，共同维护中美关系的健康稳定发展。新华社报导援引习近平在人民大会堂会见美国前国务卿基辛格时指出，中国坚持走和平发展道路，仍然致力于发展不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢的中美关系，愿同美方在平等互利基础上，本着互谅互让的精神，通过友好协商妥善解决两国关系发展中出现的问题。--美国最新一周初请失业金人数微降，就业市场依然强劲上周美国初请失业金人数微降，领取失业金的人数仍处在45年低点，因就业市场形势依然强劲。劳工部公布，经季节调整后11月3日止当周初请失业金人数减少1,000人至21.4万，与路透调查中经济分析师的预估一致。前一周数据修正为21.5万人，较前值上修1,000人。[市场摘要]:股市:--美国股市标普500指数和纳斯达克指数周四小幅收跌，此前美联储发表政策声明。能源股给指数带来最大拖累，因美国原油期价下跌。道琼工业指数收高10.92点或0.04%，至26,191.22点；标准普尔500指数收跌7.06点或0.25%，至2,806.83点；纳斯达克指数收跌39.87点或0.53%，至7,530.89点。--欧洲股市持平至小幅走高，因美国中期选举后股市上涨的动能减弱，但法国兴业银行、德国商业银行和索迪斯(Sodexo)的强劲业绩缓解了投资人对企业盈利的担忧。泛欧STOXX 600指数收盘仅上涨0.2%，美国周二中期选举后该指数一度大涨，早盘交易中曾触及10月10日以来的最高水平。欧元区主要股指收低0.3%，德国DAX指数下跌0.45%，法股CAC指数下跌0.13%。英股富时100指数收高0.33%。汇市:--美元兑欧元走强，此前美联储一如预期宣布维持利率不变，并称就业市场和家庭支出继续保持强劲，为12月升息铺垫。欧元兑美元日内下跌0.46%，美元在美联储政策声明公布前已经上涨。美元兑日圆的涨幅不太明显，大致持于113.91日圆。美元指数较周三尾盘上涨0.6%。债市:--美国公债收益率上涨，较短期公债收益率触及逾十年来最高，因美联储暗示美国经济扩张仍在轨道上，为进一步加息提供理据。两年期公债收益率收报约2.977%，为十年半来最高。五年期公债收益率上升超过3个基点至3.088%，之前触及3.098%，为十年来最高。指标10年期公债收益率升2个基点至3.234%，仍低于一个月前债市遭抛售时触及的七年半高位3.261%。两年期和10年期公债收益率差收窄1个基点至26.40个基点，为约五周以来的最窄水准。--意大利公债收益率上升，此前欧盟执委会下调意大利经济增长预估，并预计预算赤字将会大增，且意大利联合政府的内讧继续。意大利10年期公债收益率上升6个基点至3.39%，与评级较高的可比德债利差扩大至293个基点。尾盘，区内10年期公债收益率日内上涨1-2个基点。德国10年期公债收益率上涨1个基点，报0.46%，略低于盘中触及的两周高位。油市:--油价下跌近2%，因投资者聚焦全球原油供应激增，增速比许多人预期的更快。布兰特原油期货下跌1.42美元或1.97%，收报每桶70.65美元，为8月中以来最低。美国原油期货下跌1美元或1.6%，收报每桶60.67美元，为3月14日以来最低。金属市场:--黄金价格跌至一周低点，因美元上涨，此前美联储维持利率不变，且仍有望继续加息。现货金跌0.18%收报每盎司1,223.50美元，盘中稍早触及11月1日以来最低1,219.59美元。美国12月黄金期货下跌3.6美元或0.29%，至每盎司1,225.10美元。--期铜持稳，因交易员在强势美元和中国增长前景改善背景下铜进口却下降之间进行权衡。三个月期铜收盘持平于每吨6,155美元；期铝收高0.3%，报1,990美元。期锌收高2.8%，报2,522.50美元，盘中触及一个半月最低；期铅收高4%，报2,004美元。[今日看点]：重要经济数据：--澳洲9月房屋融资(08:30)--中国10月工业生产者价格指数(PPI)、居民消费价格指数(CPI)(09:30)--法国9月工业生产(15:45)--英国第三季国内生产总值(GDP)初值、9月工业生产和贸易收支、第三季企业投资初值(17:30)--美国10月最终需求生产者物价指数(21:30)；11月密西根大学消费者信心指数初值、9月批发(趸售)库存/批发销售(23:00)重大经济事件及官员讲话：--澳洲央行发布货币政策声明(08:30)--美联储金融监管副主席夸尔斯就未来的金融监管发表讲话(17:00)--欧洲央行执委科尔就欧洲央行新的无风险指标利率发表讲话(18:00)--欧盟贸易部长会议--美国与中国举行外交和安全对话--美国纽约联邦储备银行总裁威廉姆斯在一场活动上发表讲话(21:30)，费城联邦储备银行总裁哈克也在同一场合发表讲话(21:45)--美联储金融监管副主席夸尔斯就压力测试发表讲话(22:05)--英国央行首席经济学家及货币政策委员会委员霍尔丹参加Bristol Festival of Ideas会议(10日02:30)--美国总统特朗普抵达巴黎参加一系列纪念一战结束的活动(10日05:00)(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-09 07:22:57</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64TiaMNPiagzz0mBkjAatplIwficI0qS4F2MczUrHnInK9f7ZWh7VqiaIoKxhmF6Xd7zmic1kgIk9guxLw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
