<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQptWjYa4kI5lmbyudbsLR*Yhg0bcBZElP3pNQR-M8MLix*06c1l42IBsIQaVtqlMeqX2KG0HhiKVNtn4CZX4HbI=]]></url>
  <title><![CDATA[特朗普撤换司法部长塞申斯，誓言若众院启动调查将正面迎战]]></title>
  <content><![CDATA[* 特朗普形容选举结果是共和党的胜利* 民主党八年来首度掌控众议院* 共和党巩固在参议院优势* 国会参众两院形成两党分治，政治僵局隐然浮现美国期中选举隔天，特朗普总统周三就迫使美国司法部长塞申斯(Jeff Sessions)离任；并且誓言一旦刚夺下众议院多数席位的民主党针对他的政府启动调查，他将正面迎战。塞申斯最初原本是特朗普的支持者，但他在有关2016年大选的通俄门调查中采取回避态度后就与特朗普交恶。塞申斯在一封致特朗普的信函中说，已经“按照您的要求”提交辞呈。现年71岁的塞申斯曾经担任美国参议员。根据一位要求匿名的助理说，周三早上白宫幕僚长凯利(John Kelly)在电话中对塞申斯说，该是走人的时候了。随着特朗普重塑他的团队，以寻求在2020美国总统选举中连任，塞申斯的离开可能是为特朗普政府高层官员离任潮拉开序幕。特朗普提名塞申斯的幕僚长Matthew Whitaker担任代理司法部长，并称他不久后将提名新部长人选。美国司法部副部长罗森斯坦(Rod Rosenstein)周三下午前往白宫，特朗普政府官员称他是来出席一次例行会议。美国众议院民主党领袖、可能成为下任众议院议长的佩洛希(Nancy Pelosi)表示，撤换司法部长是“公然企图”破坏对俄罗斯问题的调查，她在推特上发表声明，呼吁Whitaker不要卷入其中。特朗普在一场新闻发布会上与记者发生争执，大谈自己为共和党周二国会期中选举的斩获起到了重要作用。他还警告，如果民主党对他发起调查，他将在华府摆出“战斗姿态”。**欧洲担心特朗普破坏性外交政策力度加大**欧洲政界人士、外交官和分析人士表示，因美国民主党决心阻挠美国总统特朗普的国内议程，特朗普可能会在未来几年加大其破坏性外交政策力度，贸易冲突问题格外令人担忧。在美国中期选举中，民主党从特朗普的共和党手中夺取了对众议院的控制权。这一结果赋予了反对党新的权力，可以阻止特朗普的国内议程，并加大对这位前房地产大亨的商业交易以及他的总统竞选活动与俄罗斯之间可疑联系的调查。但在外交政策方面，特朗普设定议程的能力基本上未受影响。尽管众议院的民主党人可能会推动对沙特阿拉伯和俄罗斯采取更强硬的态度，但他们不太可能改变特朗普最重要的议程项目，即与中国的贸易冲突，和对伊朗的强硬路线。德国下议院外交事务委员会主席Norbert Roettgen对德国广播电台(Deutschlandfunk radio)表示，“总统强大的行政权力，尤其是在外交政策方面，仍未受到影响。”“我们需要做好准备，特朗普(在众议院)的失败可能点燃他的情绪，他会加剧分化和更具攻击性，正如我们在竞选期间看到的。”伦敦政治经济学院美国中心主任Peter Trubowitz表示,“我认为他会在中国、伊朗和墨西哥边境问题上加大力度。”他补充称，“我认为，能够激励他的情况已经发生了变化，随着临近2020年大选，他将在外交政策方面投入更多时间。”**贸易风险**贸易是总统可以在没有国会批准的情况下采取行动的一个领域。一些欧洲外交官和分析人士表示，他们预计，随着特朗普的国内议程停滞不前，他会继续与中国的冲突，甚至会加剧冲突。美国国内的麻烦也增加了特朗普兑现在贸易问题上与欧洲对抗的威胁的可能性，包括对德国征收汽车进口关税。欧盟执委会主席贾克今年6月对白宫的访问促成了“停火”。但是上个月，美国商务部长罗斯指责欧盟阻碍了贸易磋商的进展，并说特朗普的耐心“不是没有限度的”。“特朗普深信，欧盟，尤其是德国，正在把美国扫地出门，”前国务院官员、欧洲理事会外交事务研究主管Jeremy Shapiro称。“我完全相信，如果他在国内遇到政治问题，他会寻求新的对抗。”(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-08 07:22:20</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64jPicvibQNP0JFD7AsEf4s5FB8RcY1OjfKGOnG7UGQlrmAxTJNuIlPVbqev82Yj88Ax6IojZ2uMyRg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
