<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQptWjYa4kI5lmbyudbsLR*ZgTIdf1HFXIYz4H5JsvAk9r7OrncpIztHjpLqimNME2DMxgghOSeCvlNbLWo1Aa00=]]></url>
  <title><![CDATA[【路透早报】11月8日]]></title>
  <content><![CDATA[以下为11月7日下午5:00至11月8日早上7:00重大新闻与市场摘要：[重大数据或新闻]：--欧洲人担心特朗普在国内被束缚手脚，将加大其破坏性外交政策力度在美国期中选举中，民主党获得对众议院的控制权，赋予了反对党新的权力，可以阻止特朗普的国内议程，并加大对特朗普及其总统竞选活动与俄罗斯之间可疑联系的调查。但在外交政策方面，特朗普设定议程的能力基本上未受影响。尽管众议院的民主党人可能会推动对沙特阿拉伯和俄罗斯采取更强硬的态度，但他们不太可能改变特朗普最重要的议程项目，即与中国的贸易冲突，和对伊朗的强硬路线。一些欧洲外交官和分析人士预计，随着特朗普的国内议程停滞不前，他会继续与中国的冲突，甚至会加剧冲突。--美国最终裁定将对中国铝合金板新征关税美国商务部周三表示，最终裁定将对中国通用铝合金板征收96.3%-176.2%的反倾销和反补贴税。这一决定标志着，这是1985年以来美国政府主动开启的双反调查中首次最终裁决征收关税。不过，最终裁决的铝合金板反倾销和反补贴税率低于4月和7月的初裁税率。美国商务部表示，发现中国和印度不公平补贴并向美国倾销大直径焊接管。两国以低于公允价值50.55-132.63%的价格出售这些焊接管，且两国以198.49-541.15%的比例对这些产品进行了补贴。--美国政治版图生变，但美联储料保持既定政策路径在周三美国政治版图发生变化的同时，美联储也开始了为期两天的政策会议，但近期经济数据结果几乎不会动摇美联储在12月上调利率、明年更进一步升息的计划。美联储周四会议结束时料不会宣布升息。这场会议是在股市重现波动、信用市场趋紧、外界普遍预期美国经济明年将会放缓这样的背景下召开的。--欧盟需一周内在谈判上有突破，才有望在11月达成英退协议--消息欧盟几名官方和外交消息人士表示，如果欧盟领导人要在11月与英国达成退欧协议，必须在一周内看到在英国退欧谈判上取得突破。消息人士向路透表示，初步定于11月17-18日的欧盟峰会不大可能进行，因为就爱尔兰边境的最终协议方面缺乏“决定性的进展。彭博周三报导，英国首相特雷莎梅邀请内阁大臣阅读英国退欧协议接近完成的草案。不过，目前尚不清楚谈判是否取得足够进展，赶及在11月举行欧盟领导人紧急峰会签署协议。--俄罗斯和沙特开始讨论2019年的减产事宜--俄塔社俄罗斯塔斯社(TASS)报导，一名石油输出国组织(OPEC)的匿名消息人士称，俄罗斯和沙特阿拉伯已经开始就2019年可能削减石油产量展开双边讨论。塔斯社引述这位消息人士的话报导称，沙特阿拉伯建议进行减产。伊朗一位高级官员表示，沙特和俄罗斯需要削减石油产量，他补充说，来自这两个国家的额外供应已经导致油价下跌，并使美国总统特朗普受益。“沙特和俄罗斯别无选择，”当被问及产油国是否需要在2019年减产时，伊朗驻石油输出国组织(OPEC)理事卡赞普尔说。“他们在一个月内将油价拉低了15美元/桶，这只是帮助特朗普压低了美国汽油价格。”--新西兰央行保持指标利率不变，称将保持在当前水平直至2020年新西兰央行将其官方现金利率(OCR)维持在1.75%的纪录低位不变，并表示利率将在2019年至2020年维持在该水平。利率决定公布之初，新西兰元兑美元上涨，之后回落至0.6775美元。“我们的增长和通胀预期既有上行风险，也有下行风险。与过去一样，未来利率的走向和时间仍取决于数据表现，”新西兰央行总裁奥尔在与利率决定同时发布的一份声明中称。--美国务卿蓬佩奥与朝鲜官员原定周四的会面已推迟美国国务院周三表示，美国国务卿蓬佩奥与朝鲜官员原计划周四在纽约的会面已推迟，并称当“我们各自的日程允许时”，将重新安排会面。美国国务院在声明中称，“将继续进行对话。”[市场摘要]:股市:--美国股市周三收高逾2%，科技股和医保股带领市场普涨，因投资者在美国中期选举结束后松了口气，押注两党分别控制参众两院将对股市有利。道琼工业指数收高545.29点或2.13%，至26,180.3点；标准普尔500指数收涨58.44点或2.12%，至2,813.89点；纳斯达克指数攀升194.79点或2.64%，收报7,570.75点。--欧洲股市普遍反弹，因美国中期选举结果没有意外，一系列企业公布强劲业绩，以及西班牙银行业受有关税收裁决的利好消息提振上涨，让市场松一口气。泛欧STOXX 600指数收高1%，稍早触及近三日高位，所有欧洲主要股指和板块日内上涨0.5%-2%不等。西班牙股指收于10月10日以来最高，主要受该国的银行股提振。英股富时指数收高1.09%，德股DAX指数上升0.83%，法股CAC-40指数升1.24%。汇市:--美元下午削减跌幅，因投资者进一步消化美国中期国会选举结果，此前做出的膝跳反应是抛售美元，因预期选举结果将导致不太可能祭出更多财政刺激举措。美元指数日内下跌0.13%，最新报96.196。。欧元兑美元最新上涨0.05%，报1.143美元。。稍早，欧元较8月15日触及的年内低位1.1301美元涨逾1%。债市:--美国公债收益率曲线趋平，因美国国会中期选举结果为两大主要政党分别控制参众两院，令投资者不得不评估其对未来一年政府支出和借贷的影响。在公开市场，指标10年期公债收益率几无变动，报3.219%，稍早一度触及3.250%的高位，略低于近一个月前触及的3.261%的七年半高点。两年期/10年期公债收益率差收窄约3个基点，报26.70个基点，为10月3日来首见水准。--德国10年期公债收益率触及两周高位，因美国中期选举没有出现重大意外，支撑了对风险资产的需求。德国10年期公债收益率(殖利率)升至两周高位0.46%。意大利10年期公债收益率跌7个基点，报3.34%。西班牙10年期公债收益率回升至1.61%，盘中稍早跌逾4个基点。油市:--油价下滑，延续近期跌势，此前数据显示美国原油产量再创纪录新高，美国原油库存增幅超过预期。美国原油期货下跌0.54美元，收于每桶61.67美元，较10月初触及的收盘峰值76.41美元低了近20%。布兰特原油期货收低0.06美元，报每桶72.07美元，但高于EIA数据公布后触及的盘中低位，因此前有报道称，俄罗斯和沙特正在讨论明年是否减产，这提供了支撑。金属市场:--黄金缩减涨幅但持坚，因美元下跌，此前美国中期选举结果产生两党分别控制国会两院局面，投资者等待美联储会议，寻找未来升息线索。现货金收报每盎司1,225.70美元，稍早触及1,235.83美元高位。美国期金收高2.40美元或0.2%，报1,228.70美元。--伦敦金属交易所(LME)锌价跌至七周低点，因市场预期供应紧张将会缓解。指标三个月期锌收低1.8%，报每吨2,455美元，之前曾触及2,445美元，为9月21日以来最低。其他基本金属中，LME期铜收低0.1%，报每吨6,153美元；期铝收高1.7%，报1,984.50美元；期铅收高1%，报1,927.50美元。[今日看点]：重要经济数据：--日本11月路透短观制造业景气判断指数(07:00)；10月银行放款余额、9月经常帐收支、9月核心机械订单(07:50)；10月服务业景气判断指数--经济观察者调查(13:00)--英国10月皇家测量师学会(RICS)房价差值(08:01)--中国10月进出口数据--瑞士10月失业率(14:45)--德国9月贸易收支(15:00)--法国9月经常帐收支、进出口、贸易收支(15:45)--加拿大10月房屋开工年率(约21:15)、9月新屋价格(21:30)--美国一周初请失业金人数(21:30)重大经济事件及官员讲话：--澳洲外交部长佩恩与中国外交部长王毅举行会谈，之后召开联合记者会(10:30)--马来西亚央行宣布利率决定--有关瑞典央行当前货币政策的公开听证会(16:00)--欧洲央行执委科尔发表讲话(22:15)--欧洲央行管委暨奥地利央行总裁诺沃特尼发表讲话(9日00:00)--瑞士央行理事麦席勒和候补委员Thomas Moser发表讲话(9日01:30)--美联储联邦公开市场委员会(FOMC)宣布利率决定，随后发布声明(9日03:00)(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-08 07:22:20</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN65zeC1nXQprAP0mcn1yWM3dszP9onfSicKeRSoS12sRbqww4ZKlYOich4pMUOQziayUAdnXWAkicKQXIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
