<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4edHMkCGqppBOABWmnKkLI6hcc35LkaiRZb4KE1B0QAJt79Xpcot48j-E93Zo3KQRl7iO1dxQ9k3N5sKMsLE6Y8=]]></url>
  <title><![CDATA[中国留学生的真实感慨：我们真的不如美国人勤奋]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文这篇文章是一个去美国读研究生院的学生写的，用非常具体的亲身事例来说明这个观点，就是：美国的学习一点也不轻松，美国学生很勤奋，相比之下，中国学生进大学后等同放羊，学的浅，学的弱，还学的很不努力。中国学生是中小学背负重压，导致学习兴趣丢失，考上大学了就好好放松；而美国学生则相反，中小学的目标主要是培养兴趣，上大学了则需要实打实地学习了。此文较长，但读完受益匪浅。01在去美国读研究生院之前，我和许多国人一样，认为美国的教育都是“人性化”的，教育方式和观念 都“以人为本”，都是让学生一边玩，一边学，一点也不痛苦，学生有很多课外业余爱好。总之一句话，他们是素质教育，我们是应试教育。在好多人眼中，美国人都不怎么爱学习，学习很差，中国是个人去了就可以称王等等。到这里学了以后，发现以前感觉的完全是扯淡的，美国的学生学习刻苦程度是中国学生根本不能比的。比如，我在国内念本科时，不会的作业可以不做的，大家只要努力了，做不出来没关系，第二天老师会在课上讲。我开始还是拿这个观念去对待美国老师的作业。第一周，看完书已经晚上十点多，第二天要上这门课，我本来估计老师上课对对答案，有问题问问就可以，不做完也没事。后来一想这是开学第一次作业，还是坚持把题做完了，这一写，就到了半夜两点半多。我当时还很得意，觉得是自己给自己加压。结果第二天上课，老师真的把作业收了，亏了我把卷子都写完了，否则就傻眼了。后来逐渐才明白原来美国作业是计成绩的，每次作业都会给你按照对错打分，记出成绩，最后和所有平时考试期末考试一起算最后的总成绩。在中国，平时允许你犯错，允许你不会，你不会可以空着，听老师讲，最后考试时会做就可以。但是在美国就不一样了，老师每周都会给你留一大堆作业，你在下周上课前要交上来，如果有不会的，你要在交作业前去自己去问老师。如果到交作业时还没有问老师，因为不会不做或者做错了，那么你就要承担这个责任，老师不会因为你实在不会就手下留情的，你的作业就会被扣分。每次作业老师都会记录的，最后会一起给你算总成绩的。02来说说美国研究生科目的成绩是怎样算出来的。比如我修的“计量经济学”这门课，第一次期中考试占20%，第二次期中考试占20%，期末考试占20%，平时作业占40%。最后总成绩按照ABCD给你评分，90-100评A，80-90评B，70-80C，70以下不及格。硕士研究生毕业成绩要求每学期平均分不能低于B，否则下学期就留校察看，再不行就被开除。也就是说，硕士研究生的及格分数是平均80以上。我选修的计量经济学课程，第一次作业熬到五点钟，总算交上去了，得了16 分（满分20分），看上去挺不错，实际上16除以20等于0.8，也就是80分，已经是最低可以接受的分了，只是刚刚及格而已。03说完这次不是很成功的第一次作业，再说说美国的考试。在国内，大学本科以后，好像就很少期中考试（特别是文科）。期中成绩大多是老师以出勤率来计算，而且只占30%，期末考试才是大头。所以，来美国之前，我一直有“文科专业不会有期中考试”的侥幸心理。结果上了第一周课，我就傻了：所有三门课都有期中考试，而且期中考试都不只一次，有的课是两次，有的课是三次，加上期末考试，基本上每个月每门课都会有一次考试。这考试频率，我们在应试教育的中学感受过，不过那个叫做月考，或者小测，不计入最后成绩，因为最后要看你的高考和中考成绩。而美国这个考试基本上是所有考试各占20%，作业占20%，没有轻重，而且所有的这些平时成绩最后折算成的总成绩会跟你一辈子，找工作时，用人单位会让你出示所有高等教育的平时成绩，因此你那次都不能马虎，包括作业。04来美国之前，我认为我只选了三门课，以国内的经验来说应该是很轻松，周五到周日三天没课，每周可以休息三天，生活应该很惬意。可是一旦了解了上面所说美国大学教学制度后，就会发现每周都要写作业。老师上课基本上对你写作业是没有什么帮助的。因为课堂时间有限，老师就讲他喜欢讲的部分，可你为了作业，要把所有书都看了，再把所有题都做了。基本上，老师每次课都讲一章。一章的内容大概三四十页书，这三四十页的书是大书，比国内16开纸还大，英文小字密密麻麻，这样有的时候十几页的书都要看五六个小时。而每周，我要读三本这样的书，然后做三门作业！粗略的算了一下，每周每门课上课看书时间要30个小时，写作业的时间要10小时，那么三门课一周学习就要用120小时。而一周7天每天24小时一共就168小时。你就会发现你完全没有休息时间。和我们一起上课的一个台湾同学发现我们选了三门课很惊讶，说他学两门都快受不了了，我们居然选3门。开始我们还不理解，现在明白了！05说到美国学生的学习态度和刻苦程度，我不得不再说一下我们的认识误区。来美国之前，我一直被美国的青春喜剧给误导，电影上演得都是他们怎么怎么不学习，怎么怎么调皮捣蛋，以至于我们国家的学生也开始学习和模仿，估计是最先传到港台，然后港台的电影开始影响大陆的。我不知道美国导演是不是故意的，虽然我问了美国人，他们说他们拍那样的电影只是表达了学生想拥有那样的生活，而不是他们真实生活的写照。美国的大学生活其实是这样的：每个校园里，学生都背个书包匆匆去上课，没有嬉皮打闹，图书馆里学生们都在很安静的上自习，图书馆的机房，学生们都在用来写作业，没有一个干闲事的。即便是等公车，也在看书。咖啡店里，美国学生要么在看书，要么用电脑写作业，非常安静，没有人大声喧哗。我本来还带着掌上游戏机，有一次在公共汽车上拿出来玩，有外放声音，突然发现大家都在看书学习，我很不好意思的又放回去了，突然觉得我在国内本来是很自觉学习的好学生，在这里怎么感觉自己成了“不思进取”的少年。我印象中，至少是我们省的高校校园，夜幕下都是一对对的情侣在共享好时光。有一次去这个城市的主街看看，看看那些吧里的人都在干什么，突然发现人们都在那里拿着电脑学习。当时想了想国内酒吧里无数男女青年在里面“群魔乱舞”，不禁感慨万千。美国真实校园生活，整个就是一个中国理想中的“学霸”的聚集地，美国学生学习这样的场景，只有在中国的电影里才能看见，而我国的学生，却现实生活里在只会模仿美国电影里的东西。06美国教授都是博士。“博士”这个词在国内，反正我觉得没什么“了不起”的，只要考上了，就都能毕业。而在美国，“博士”这个词是很有影响力的，教授都是博士，在学校人们一般不会称呼他为某某教授，或者某某官衔，这些教授或者当官的，更喜欢人们叫他们某某博士，因为这个代表了荣誉。我们微观经济学的助教就是个博士研究生，结果他上学期考试有C，被劝退了，现在正在我们城里的一个商场卖东西。我不禁很感慨，一个博士研究生中途被开除，然后就只能去商场卖东西去了。也许我光经历美国的研究生教育，而没有经历国内研究生教育，就对后者横加指责，这过于武断了。我相信我前面说的学的内容，国内这个专业的研究生肯定也学，但是我敢肯定没有几个能像美国学校出来学这么扎实的。07一个在纽约学金融同学说：“也不知是老师有问题，还是我自己太笨没有领会老师的意思，那个题按照老师的意思要用excel算一千遍”。当时我很感慨，美国的高等教育实在是太强了，对人要求太高了，我来之前还在算我们学校和北京大学在国际上的排名，当时觉得比北京大学高。但是现在，我有一种不管排名谁高，有本事就出来一起比一比的气势。确实在这种残酷的教育下我们学得非常扎实。我有一个老师从美国硕士毕业回来，闲着无聊就去考北京大学的光华管理学院，这个基本是我们经济管理领域的最高学府，多少人挤破脑袋去考它，竞争十分激烈，这个老师最后就背了背政治，别的什么也不复习然后就考上了。我以前在人大经济论坛问过问题，被他们骂做不懂经济的人。现在我再去那里，有一个人不会做，我瞬间把全部数学推导给写了出来，后来没人敢说什么。而我问的问题，几个月都没有人回答。我的中学教育很好，以至于大学毕业后工作几年，我仍然对高中的所有知识点记忆犹新，拿起数理化的题就会做。但是大学学的东西什么都记不起来了，只记了几个名词。大学毕业时，我还抱怨大学没学什么东西，父亲还安慰我，大学学的是一种思想和方法，有了这种思想和方法就可以了。但是毕业后的工作，不是靠耍心眼，小聪明就可以成功的，靠的是实打实的技术，我们大学的找不到工作的毕业生有几个能拿出真本领的？08再说说美国这种教育下的成果。如果说美国这种残酷的高等教育不能产生很好的效果，那大可不必去学习。我们学经济学，学得都是方程组组成的模型，然后用模型计算出结论。计量经济学靠统计量来估计模型的系数。这个如果在中国多数企业中你要用这个，估计会被人嘲笑，骂成书呆子。我当时就想看看美国的真实生活中，到底用不用这个这么理论化的东西。我因此专门问了美国学生，他们的回答令我们很吃惊。美国人几乎干什么都会用数学计算，比如你要开个超市或者快餐店，老板会找人去建立模型，然后按照模型去经营，因为他们相信这个是最科学的，最优化的。我问，如果要是不用模型呢，凭自己的经验和感觉呢？美国学生说那基本上肯定是会破产的，因为感觉的东西靠不住，永远也不如数学计算的精确。而且他还说经营一个企业不用模型会破产，用错了模型，也会破产的。这位美国同学说，日常生活里，他也会用模型来处理。比如买汽车，他要根据当时的利率，油价，汽车的价钱和时间建立一套模型，算出当利率和油价多少时，他能接受的价格范围以达到最优选择（他还不是学经济学的，是学森林学和地理学的）。当时我们听了都目瞪口呆，感觉美国人太强了。原来我们都以为美国人个个都是数学白痴，只有中国人数学最强，看来我们中国是只会计算不会运用的。09我们中国人说的“理论和实际结合”，意思往往说的是“不要去用课本学的东西，因为那个解决不了问题，还是在社会上学本领吧”。到了美国，我才发现，不是课本的东西解决不了问题，是因为你学的不精不会解决问题。而在美国人看来，理论一定会指导实践的，他们如果发现理论如果不能解决实际问题，那么一定是理论不够完整和完善，所以他们会用更复杂的数学去完善理论，这就是为什么我们学美国的东西感觉那么难，因为他们要用理论解决实际问题，而被迫把理论改造的很复杂，实践证明这样复杂的理论确实的可以解决问题的。比如，来美国之前，我一直不明白为什么中国人那么聪明，可是所有的电子产品的核心芯片都是美国公司或者日韩公司造的，中国自己为什么造不了？虽然大部分电子产品都是中国制造，但是懂行的人都知道，里面的芯片几乎全市国外的，中国所做的只是把芯片，内存买来，焊到电路板上，然后组装上外壳就可以了，干的完全是最低端的，最没有技术含量的活，这些电子产品的价格有一半多要被外国的芯片厂赚取，我们要降价只能降自己不到20%的利润，降价空间很小，一旦外国厂商也把同类产品降价，那么我们的国产厂就没有取胜机会了。以前总是认为为什么美国那么走运，老天怎么那么照顾他？我来到美国以后，感受了一下美国的高等教育，又回顾了一下自己的高等教育感觉非常正常，太正常不过了。10在美国的学习使我感到，我们的高等教育需要改进的地方还有很多，要知道我是在全美排名100多名的学校，并不能算美国的非常好的学校，但是学到的东西确实是实打实的。我在国内本科的学校，也算是一省最好的大学，但是从中出来确实是什么也没有学到，你让我们讲讲什么经济规律，或者让我们的工科同学讲讲芯片怎么回事，基本都讲不出来。总之，美国为什么是世界上最强大的资本主义国家，经济体制上的问题我不想多说。我觉得我们最能控制的，也是在整个人类改造自然和世界过程中最有活力和主观能动性的人本身。我们的高等教育缺少了监督鞭策和激励机制，而且对于学习的东西也并没有从难从严要求学生，导致反而没有中学阶段学生们学的好。如果说我们的中学教育是在整个中国教育中最有效率的（但并不是最好的，因为对于应付选拔性考试），但是这个教育只是基本功训练，距离可以用来指导实践，改造世界还差很远。所以基础教育再好，高等教育出现问题，我们的科技也上不去，科技上不去，经济也只能做一些最低层次的。每年诺贝尔奖评选结束之后，我看网上有很多中国网友，都在愤愤不平，说就是因为美国的军事政治强大，所以评选委员会迫于压力会给他们评上很多，而我们国家人很聪明，却总是离诺贝尔奖很远，太不公平了。还说美国出现经济危机了，却都得诺贝尔经济学奖，中国经济这几年发展这么快，却得不了经济学奖，太不公平了。他们不知道世界上除了中国人民勤劳勇敢以外，世界其他国家的人民一样智慧勤劳勇敢。如果说一百多年前，林则徐呼吁中国要睁眼看世界，那么现在我们国人仍需要透过迷雾看世界，不要被外国的种种假象所迷惑，不要再像生活在井底的青蛙一样低估自己没有看到的东西。来源：美国咖资讯网声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-18 14:47:52</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
