<data>
  <id><![CDATA[50550432]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540199811&src=3&ver=1&signature=HJtuFHgB1tc4RwZIqj18oYEl4jcoKdaHakZ7l9wakj7yJW8r2AfBtgMiGn4Q73d6YF7OILoiUCFsGNmD2VHuICIbQnn3TDlJNW*jvkprvpCPk1phPOa-vBk2bVj-u0LD-3zqmp4QZrJMwiKEYuEAeO-*VIIKGzrLohgqbDWG*NM=]]></url>
  <title><![CDATA[千里救援，北京全城让路！今天，朋友圈被一个小孩刷屏了]]></title>
  <content><![CDATA[今天早上，一条“紧急提醒车辆避让”的消息刷爆了朋友圈。一位病情危急需要从内蒙古转院到北京的初二学生小宇泽牵动着大家的心。今天上午10点36分，高德导航轨迹显示救护车顺利到达天坛医院。今年“十一”期间，北师大实验中学小宇泽随家人前往内蒙古旅游时发生车祸，造成重度颅脑损伤、气胸以及身体多处骨折。16日10点36分，小宇泽成功从内蒙古自治区人民医院转诊至北京天坛医院，比预定时间提前两个半小时。“极速救援”的背后，是内蒙古、河北、北京三地警力为生命打造绿色通道。急救车辆已到达京藏高速进京方向37.5公里处。 来源：@北京交警小宇泽颅脑损伤 没有自主呼吸据媒体报道，“十一”期间，北师大实验中学初二年级小宇泽随家人前往内蒙古旅游时发生车祸，造成重度颅脑损伤、气胸以及身体多处骨折。孩子伤情严重，被送到当地医院已经没有呼吸心跳，且瞳孔散大，期间经过多次心肺复苏抢救，目前一直在用呼吸机维持生命体征。后来，孩子的家人向999急救中心寻求帮助。接到求助电话后，999迅速与当地医院进行联系，了解患者病情，经综合评估后，确定了用救护车转运的方案。16日上午，救护车队到达北京天坛医院。999急救中心医生接受采访时称，8号就已经接到患者家属求助，但一直病情危重，不适合转运。患者伤情很重，重度颅脑损伤，已经做了开颅手术，途中很危险，在抢救药物和呼吸机的支持下，才平稳运到天坛医院，进入ICU。999急救中心医生正在介绍小宇泽病情。 张旭 摄市民 朋友圈内转发刷屏今天早上7点开始，记者打开朋友圈就发现被一张图片刷了屏。图片中的内容是“北师大实验中学初二年级小宇泽同学因意外事故病情危急，需从内蒙古人民医院转运北京天坛医院，并点明救护车出发的时间和行车路段，恳请周围车辆有序避让。”图片中同时给出了救护车队三辆车的车牌号。随后记者发现，不止微信朋友圈，微博甚至微信公众号的自媒体们，都开始了爱心接力。“转发扩散，为生命接力”、“小伙伴们转起来，让更多人看到”、“为生命接力，请当天行驶在这些路段的车辆紧急避让”等转发语正在传播。网友们纷纷表示“心疼孩子”，有网友还建言献策，有的甚至提议“今天不开车”。为何能提前两个半小时到达？据了解，护送小宇泽急救车队16日凌晨5点15分由内蒙古人民医院出发。原预计13点抵达北京天坛医院。救护车司机在采访中称，在赶往北京的路上很顺利，内蒙古、河北、北京三地警车接力开道，两边私家车也都在避让。医护车队争分夺秒，500公里的路程用时5个多小时，比原计划提前了两个半小时，平均时速达100多公里。确保小宇泽同学到达北京道路畅通交管：60多公里用时46分钟为确保小宇泽同学到达北京天坛医院道路畅通，市交管部门通知各区交管部门给予救护车辆协助。昌平交通支队相关负责人介绍，救护车队共计4辆车，2辆救护车、1辆地方车，前面有1辆警车带道。昌平管界高速路大队安排一辆警车在河北进入北京界的康庄待命，同时通知沿线巡逻车加强道路巡逻，保证道路畅通。待他们进入北京管界之后，待命的一辆警车将全程带道护送。9：20分救护车辆已经进入北京管界。9：35分车队通过居庸关隧道，9：40通过进京方向南口出口，支队联系首发高速，在进京方向清河收费总站辟出快速免费通过通道，等待车队快速通过。9：55分车队通过回龙观。10：06分车队已经到达健翔桥进入海淀管界。负责人表示，京藏高速北京管界全程69公里，昌平管界(马甸桥至康庄市界)66.5公里。用时46分钟。截至上午10点31分，救护车队已出海淀管界，路线临时改变，京藏直奔德胜门走西二环向南了，清河大队金虎副大队长亲自组织，保证路况畅通，警长吴广京带领一直带路至西直门桥。资料图 张旭 摄与时间赛跑，为生命接力！在小宇泽由内蒙古转往北京的路上，内蒙古、河北、北京三地警方为生命打造绿色通道，上演现实版的《极速救援》。互联网公司也加入了接力的队伍。记者上午就发现，高德地图就第一时间发布了相关内容提醒。打开高德地图客户端，在“消息中心”赫然显示着“有孩子病情危急需转院救治，遇到这三辆车请避让”的消息，提醒时间是在今天上午9：30，正值早高峰。截止到上午10：00，在高德地图客户端上浏览过该条消息的用户已超过11万人，且数字一直在增长。高德地图相关运营人员告诉记者，昨晚高德地图得知此事以后，第一时间与家长进行信息确认，连夜对沿途路段进行规划配置。今天凌晨，小宇泽从内蒙出发，高德启动一路护航模式，对沿途车主通过语音播报进行避让提示，为小宇泽开起绿色通道，同时联系北京交警指挥中心，共同为孩子保驾护航。10点36分，高德导航轨迹显示救护车顺利到达天坛医院。10月15日傍晚一条“为生命接力”的消息几乎刷爆了朋友圈。消息称，北师大实验中学初二年级小YZ同学因意外事故病情危急，需从内蒙古自治区人民医院转运北京天坛医院，并点明救护车出发的时间和行车路段，恳请周围车辆有序避让。10月16日 9:16交管局指挥中心消息，车辆到达河北进入北京界康庄。昌平交通支队对媒体表示，管界高速路大队已经安排一辆警车在河北进入北京界的康庄待命，同时已经通知沿线巡逻车加强道路巡逻，保证道路畅通。待他们进入昌平管界之后，待命警车将全程带道护送。10月16日 9:20最新消息，9:20分生命接力车京PH5903、京Q31A35、蒙AYV120已经进入北京管界，昌平警车已经开始带道。10月16日 9:35车队通过居庸关隧道。目前，急救车辆已进入北京境内，即将到达京藏高速进京方向潭峪沟隧道。预案线路为京藏高速-北四环-西四环-南四环-天坛医院新址。急救车队有警车带道，请司机朋友遇到警车带路的京PH5903 、京Q31A35 、蒙AYV120三辆车辆的车队时，注意有序避让。为生命打造绿色通道！另外，后方的接诊工作已全面展开，目前，天坛医院的专家已经提前了解患者病情，并进行了多学科会诊。医院将开通绿色通道，待受伤学生到达医院后，将第一时间将其送进ICU进行抢救。10月16日 9:40生命接力车京PH5903、京Q31A35、蒙AYV120在警车带道下，已通过进京方向南口出口。10月16日 9:46北京市公安局公安交管局指挥中心对媒体表示，预计20多分钟后，海淀支队将在健翔桥与昌平支队交接。救援车队即将进入城区，请过往司机注意让出生命通道，为孩子争取时间。10月16日 9:51急救车辆已过沙河桥。北京交警已经协调首发公司，在进京方向清河收费总站辟出快速通过通道，让救援车队快速通过。同时，海淀交通支队已经在主站以南备一辆带道警车待命，车队出昌平管界进入海淀管界之后，由海淀交通支队警车带道。10月16日 10:01急救车辆已过清河收费站。随后，急救车队正沿北二环、西二环、双营路向南至南四环行驶。10月16日10:36北京交警发布消息称，急救车辆安全到达北京天坛医院新址。一路经过达官园桥-阜成门桥-复兴门桥-白纸坊桥-菜户营桥-玉泉营桥，最终到达花乡桥的北京天坛医院新址。救护车队经过二环。 来源：@北京交警小宇泽妈妈：希望孩子醒来亲自感谢大家小宇泽妈妈在接受记者采访时表示，孩子被撞的时候，肇事的人没有及时承担责任，孩子2-3小时才被送到医院。如果像今天这样这么多有爱心的人（帮助），我的孩子早就醒过来了。希望孩子能够醒来，有一天能感谢“在我生命中最困难的时候帮过我的人”。小宇泽妈妈向关心孩子安慰的人鞠躬致谢。张旭 摄(法制晚报)]]></content>
  <author><![CDATA[搜狐新闻客户端]]></author>
  <time>2018-10-16 19:27:40</time>
  <account><![CDATA[sohunews]]></account>
</data>
