<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtGvWX3g35gP0b0c66PxhPNowoug*l4G2bKWsv0qCz9FpZ9hO*FQIA7hZ5CAtvJLmZV654oV04rnvK7xBo*bNG2M=]]></url>
  <title><![CDATA[融创·绍兴壹号院|绍兴的世界镜像，独白“明日之城”]]></title>
  <content><![CDATA[在时代趋向的审美语境下越来越多的城市和建筑，复制千篇一律的皮囊似乎印象中的国际化面孔，只有一种向来以“不复制 只定制”为营造哲学的融创绍兴壹号院深入探索绍兴独一无二的有趣灵魂依循城市的鲜明性格，归纳水的精神灵感以“绍兴的世界镜像”之名重新发明国际生活新秩序，迭新未来人居想象力融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图关于未来的想象，一千个人，有一千个答案。10月18日，融创绍兴壹号院生活示范区——Glass House城市独白馆盛大开放，给未来绍兴、这座充满想象力的“明日之城”一个全新的生活注解。取源绍兴的场所精神，从水中采撷不同灵感，糅合国际审美设计趋势，划界与众不同的生活篇章。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图绍兴，日益迈入国际化都会阵列，耀眼的GDP背后，千年流水声交融的精致诗意，也成为绍兴人无法取代的精神原乡。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图揭开城市独白馆的神秘面纱，从THE ONE的镜像造景开始，纯净语言的设计，以水纹雕撰为肌底，让艺术赋予设计生命，科技感极强的光影碰撞，华丽的高定走秀，就此一场镜像之旅梦幻启幕。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图非凡的秀场让人意犹未尽，神秘的惊喜悄然而至。波浪起伏的舞台棱镜屏，与涟漪水池交映成辉，旋动瑰丽的幻境画面，以一场“水的独白”倒计时开场，直抵温柔内心。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图从城市到生活，相知的默契不必多言。融创入绍2年多，启发于这座城市以水为脉的灵感，精心铺排惊艳绝伦的全息水浪舞蹈，为你娓娓道来融创的别具匠心与创意。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图以“绍兴的世界镜像”为主题，融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆众望亮相。以水珠球体为媒引的启动仪式，绽放烟花水幕，渲染绍兴夜空那一刻，未来的人居生活就此点亮。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图“不做时代的附庸者，用有鲜明个性的匠心打造作品，以全新的赋能都会生活体为绍兴赋能……”正如致辞中描述的那般，昭示融创与众不同的人居思考。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图镜中独白，时代开场。走遍Glass House城市独白馆，每一个细节精心对照，流露城市个性，张扬水之灵感。初次踏访，必然惊艳于示范区前的涟漪树阵景观，将水的纹路圆融其中，环环相扣。细看穿插各种绿植，在灵动中强化了空间入口的仪式感。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 实景图再复前行是格栅设计的镜面水台，列阵眼前，深浅石块掩映其中，带来强烈视觉冲击，随着涌泉流动深浅韵律，这场美学之境的序幕才渐渐拉开。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 实景图在冷峻奢华的表情下，包裹着一颗温柔似水的心。城市独白馆的设计神韵，充满流动而国际先锋的融合布局，就像当下的绍兴从昔日水乡迈向国际化都会，一脉连贯的水意象贯穿其中，以抽象的艺术伏笔呈现，升华水景的美学境界。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 活动实景图更考究人是生活不变的主角，打造无界交互式景观，将休闲长椅点缀其中，让空间呈现人情味，而非一味炫技。上善若水，包容万物。从品牌墙的巧思设计与匠心关怀，再到馆内荧光竹林的归心打造，以及通往精装样板房的粼光水镜景观，皆彰显极致造化，呼应水的精神内核，营造别有洞天的生活哲思。融创绍兴壹号院Glass House城市独白馆 | 实景图当城市习惯重复再重复，融创绍兴壹号院懂得出类拔萃的建筑应该是城市个性的延续，正如著名挪威城市建筑学家诺伯舒兹的“场所精神论”，从绍兴的水元素出发，时代开演一场前所未见的曼妙生活之旅。当迈入大湾区时代的绍兴，从昔日江南水乡，徐徐走向世界，且随着杭绍一体化加速，“融合”无疑成为了国际新绍兴的主旋律。在为绍兴的未来生活打开新世界大门的同时，亦为在这片土地留下一个足以匹配其量级的作品。这一点，从融创TOP系壹号院产品的引入可见一斑。融创绍兴壹号院区位图融创绍兴壹号院，傲踞镜湖核心，站立绍兴崛起、迈向国际都市的时代支点，深刻读懂这片土地的伟大抱负与鲜明个性，以未来的理念、世界的眼光，与城市精神和地段地脉融汇贯通，构筑绍兴独有的价值符号。苏宁广场效果图星级酒店效果图更联袂建筑面积约15万方苏宁广场（在建中）、星级酒店（在建中），核聚一城精粹，距离约300米双地铁交汇处镜湖中心站（在建中），形成一个集商业、交通、公园、社区、生活紧密联系的赋能都会生活体，开创下一代都市形态，将时代精神推演到极致。建筑，是时代的镜子。融创绍兴壹号院效果图融创绍兴壹号院，起笔建筑面积约36万方国际住区，采撷世界建筑大师诺曼·福斯特的设计灵感，注入纽约曼哈顿地标551W21的极简建筑风尚，力邀英国Landmark studio公司担纲，提取绍兴“水”元素，筑就出极具辨识度的、国际化的“GIF”流动生活体系，以高层、洋房、排屋三种业态，致献更多生活理想。融创绍兴壹号院效果图当时代更新如约而至，Glass House城市独白馆，即将为绍兴的伟大时代开场作序，一个超前时代的鉴章之作，恭迎世界的眼光。]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-20 18:23:50</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
