<data>
  <id><![CDATA[51559726]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207149&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8eVEIFETemLIiYeqiFnZ47jpVLQemLAr76*9AsME1VcTu4cC-hRYwQUMOsYE3fxB0L-8HjaUBaOyILqtRz7NKX-7PPI4Qel6pwMgCkDH3ZSfjYUkdCLCC50mYnSVtWJxssI4lHdRA006CzN40k3jeoY=]]></url>
  <title><![CDATA[耿市长不哭，晋中336万人民祝福你！]]></title>
  <content><![CDATA[点击下面语音，领红包啦！执行力爆表一段时任大同市长耿彦波的视频在社交媒体上广为流传。视频中，耿彦波言辞犀利、做事果断，为了落实问题甚至大发雷霆，引发热议。在视频中，耿彦波对施工队伍给出期限，要求工程必须7天内完成。“能不能拆下来”，视频中，在背靠城墙的一处工地现场，耿彦波问一名身穿黑色衬衫的男子，“七天拿不下来我就全面接收了”，他打了一个“包圆”的手势，“就不是让你干不干的问题了。我肯定没时间再等你了，道路系统必须通了，这整个道路系统修了几年的路，不能容忍了，再没有时间了”。黑衬衫男子不断点头，“我知道，我知道”。耿彦波并不满意，他指向拆迁项目方向，批评黑衬衫男子，“你要把大同的事业都毁在你的手上了”。此外，视频还显示，在一个会议现场，耿彦波批评一名下属，“房屋的拆迁，搬迁，两件大事么，一件事也办不好”。这名下属坐在耿彦波的对面，听到批评他“一件事也办不好”，摊开双手，直接对耿彦波说，“耿市长，我现在没有能力把它处理好。”耿彦波怒了，“啪”一声拍了下桌子，指着这名下属说，“就这两天你准备辞职，你就赶快写辞职报告，赶紧换个能干活的人。你在跟我耍流弊，你这么个态度不行啊”。停了几秒钟，他接着说，“我现在都很不高兴，能拿掉你就拿掉你了，大同需要的是能干活的，不是需要你这么个官儿”。在视频中，耿彦波几脚下去，小区地面尘土飞扬，“你看看你这土，你这是典型的垃圾工程”，耿彦波又怒了，甚至爆了粗口，指着负责该项目的一个身穿条形T恤的男子说，“一看这家伙他妈的，表面看上去还挺老实的，一肚子鬼水这小子，你把我们政府给你的钱拿回来，这个工程不让你干了。”随后，耿彦波和随行人员搬开小区外地面铺装的地砖，结果发现，铺地砖居然没用水泥。“重新弄重新弄”，工作人员赶忙说，可耿彦波再次怒了，“公开地在我面前你都敢糊弄我，背着我你还有多少糊弄的事儿”。被称“造城市长”公开履历显示，耿彦波生于1958年11月，山西人。1976年参加工作担任和顺县委通讯组干事开始，他的任职经历从未离开山西，先后在晋中、灵石、榆次等地工作。2006年，耿彦波出任太原市副市长，两年后调任大同市长。在大同市长任上，耿彦波干了5年，提出了“复兴历史文化名城”这一目标，在他的力主下，大同曾投资数百亿元，大力推动古城保护恢复和若干城建工程。由此，耿彦波引发各界普遍关注，成为备受瞩目的“争议官员”，有人认为他是“大同历史上最干事的市长”，也有人认为他是“造城市长”，称他是“耿指倒”、“耿拆拆”。争议声中，2013年2月3日，《大同日报》头版刊发山西省委组织部“干部考察公示”：“经研究，确定耿彦波同志为市委书记人选考察对象，现予以公示。”可三天后，耿彦波离开大同，调任太原市委副书记。耿彦波离开大同的消息传出后，从2013年2月12日（大年初三）到2月17日（大年初八），众多大同市民涌上街头，挽留请愿留耿，有人还打出了“耿市长，回来”等标语。当耿市长坐上车离开大同的时候，他不禁的落下了眼泪，这眼泪，是为人民流的眼泪！是不舍，还是......从36岁开始，老耿便凭借着雄才大略开始了造城之路，他有着非凡的才能，有着撑船的度量，有着过人的胆识。为了城市的梦想，为了百姓的生活，老耿不惜一切！一个人顶住了所有的压力，当市民觉悟到老耿的伟大工程之际，当一件件工程完工之际，老耿却已经默默的离开了.......就是这么一块“又臭又硬”的革命砖，走到哪里哪里乱！时间却将他的伟业定格，城市的发展让人民永远的记住了他！不管你是太原人，大同人，还是晋中人以上的视频可能看过也不止几次了但每看一次，内心都激动一次给耿市长点赞！毕竟现在真正能给老百姓办实事的领导现在还有多少？为耿市长]]></content>
  <author><![CDATA[晋中快讯]]></author>
  <time>2018-10-21 20:57:49</time>
  <account><![CDATA[jzwsh999]]></account>
</data>
