<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4XbeKlXg2Zcw9NV57nBmcWwtGPoxsW3v-Ktg44R2TQ5*-K3fglDS7*pgFtcW7lTHg9tWB36fFpyDJTkRBh1KSQk=]]></url>
  <title><![CDATA[诈死骗局竟酿悲剧!深情妻子携儿女赴死...看美国人怎么说]]></title>
  <content><![CDATA[最近几天，一条“诈死骗保”的新闻火了！因为它不仅仅是诚信问题，它还牵扯了三条人命。事件描述：这两天，新化县琅塘镇一名31岁的女子带着一对儿女自杀的悲剧引发关注。丈夫失踪后，31岁的戴某花曾委托他人发布寻人信息。约10天后，丈夫所驾驶一辆车辆在河中找到，车牌被打捞上岸，但丈夫依旧不见踪影。"再见了，美好而又残酷的社会！"21天后，戴某花带着一双儿女离开，并在微信朋友圈留下1000多字的"绝笔书"，当地政府获悉后在微信公众号微信号中发布寻人信息。10月12日，新化县琅塘镇政府发布消息称，在10月11日上午10点多，戴某花及两名孩子的尸体在琅塘镇一水塘处被打捞出来，经公安部门现场勘察，三名死者均排除机械性暴力损伤致死，符合生前溺水身亡。但令人唏嘘的是，10月12日下午，戴某花的家属告诉记者，在戴某花死后第三天，其丈夫何某现身，并已经到公安部门接受调查。经查，何某为逃避十余万的网络贷款，于9月7日隐瞒其妻子戴某花（31岁，琅塘镇团结山村人）在某保险公司购买一份赔偿金额100万的人身意外险。9月19日凌晨，何某利用借来的车辆在新化县曹家镇城坪村资江河段伪造坠河现场，制造车毀人亡假相，企图骗取保险金。而其妻子戴某花在其遗书中说道，"人生苦短，但对于我来说却不苦不短，我是幸福的离开，追随爱的人儿离开，说好一起慢慢变老，一起离开，怎么能舍得你单独离去呢，所以宝贝，老婆来陪你了，我只想一家四口在一起。"在遗书中，戴某花还透露出在丈夫失踪后面临的压力：公婆指责她逼死丈夫、大伯说她是神经病，同时透露出其夫妻欠信用卡数万元等细节。男子欠款骗保，是这件悲剧的源头，愚不可及，害死妻儿，家破人亡，自己还要面对法律的严惩。这辈子心身都会受到折磨。相信大家都和小编一样，无不震惊，痛心，愤怒，五味夹陈。保险本是为人们遇到意外时提供保障的一种制度，它为社会安定、人类的幸福作出了巨大的贡献。可一旦保险被人恶意利用，则会出现巨大的道德风险，甚至会出现性命攸关的恶性犯罪。那在法制森严的美国，会不会发生类似的事件呢？他们又是如何处理的呢？案件一：早在2006年期间，洛杉矶发生了两起交通肇事逃逸时间，两名无家可归的流浪汉在昏暗的小巷被疾驰而来的汽车当场撞死，肇事车辆逃之夭夭，且没有任何目击者。随后，有两名70多岁老妇人数次出面，声称自己是死者的未婚妻、近亲和合作伙伴，以此要求获取两名流浪汉的保险金，两名妇人一共要求各家保险公司支付400多万美元的保险金，并最终成功获赔220万美金。最后，警方于偶然间发现了案件的蹊跷之处并对此次案件进行深入调查，调查后发现这两名妇人此前假装与死者交朋友，以向这两名无家可归者提供住处为条件，诱骗他们签订购买人寿保险的合同。在合同中，这两名老妇人被列为受益人。根据保单规定，保险合同签订两年之后，受益人才能领取保险金。而两个流浪汉恰巧都是在保单规定的两年时间刚过的时候，被汽车撞死。这两名目前面临8项罪名指控，将被判处160年监禁。甚至，由于美国医保福利大，一部分医疗补助是直接向医院或医生支付补贴，因此也让一部分以“救死扶伤”为使命的医生为非法获利，想尽办法，花样百出。案件二：美国司法部长杰夫·塞申斯2017年7月13日宣布，联邦检察官已在全美范围内对412名参与医保欺诈及阿片类诈骗的人提出起诉，涉及金额高达13亿美元。这是美国司法部历史上最大规模的打击医疗诈骗行动。手段花样百出：招募药瘾者、出售止痛药处方、假冒海军上校、街头贩售、甚至还有家庭式作案。这甚至有华裔医生也参与其中，一名53岁华裔康复医生章晓良令诊所工作人员伪造高达2700万美元的医疗服务账单！这起案件举国震惊，美国医保巨大漏洞也被放上台面。2017年打击医疗诈骗 绿色为涉及州 红色为涉案人数据美国反保险欺诈联盟CAIF的研究报告披露，在1995年，美国保险索赔欺诈总额高达853亿美元，每个美国人为此增加支出326美元。大约30%的财产、意外伤害和健康保险的索赔与欺诈有关，劳工工伤保险约25%涉嫌欺诈，汽车保险中约20%的索赔有欺诈行为，每一美元车险赔付中就有17～20美分赔给了诈骗者，保险欺诈成为仅次于偷逃税的第二大犯罪领域。而美国为了防范保险欺诈，也是煞费苦心：01美国法律明确规定，保险欺诈是对众多投保人利益的严重侵犯，属于严重的犯罪行为。要求保险公司在保单上必须印有诸如“任何有意识地提出欺诈性的索赔都是犯罪行为，可能会受到罚款或监禁的处罚”等警示语，同时在公司内部必须建立专门负责打击保险欺诈的特别调查机构，制定专门的反欺诈计划，并有义务向相关机构提供保险基础数据和信息。为鼓励保险公司开展反欺诈，法律对保险公司的反欺诈调查取证行为予以民事法律责任的豁免。02成立全美反保险欺诈联盟CAIF，协调全国的反欺诈工作。该组织定期或不定期地发布研究报告，对保险欺诈产生的原因、后果以及保险欺诈的形式进行分析与评估，向保险公司、执法机构和公众介绍反欺诈技术的最新进展，发布保险欺诈警报等。03建立保险公司特别调查机构、州保险反欺诈局和全美反保险欺诈办公署，专门负责欺诈案件的调查与起诉。04重视宣传普及反欺诈知识，提高公众反欺诈意识和能力。全美反保险欺诈联盟定期把保险欺诈的典型案例刊登在《华尔街日报》、《纽约时报》、《福布斯》等最具影响力的报纸和期刊上，定期在NBC、CNN等著名广播电视公司的黄金档节目中播出保险欺诈案例，CBS著名的访谈节目《六十分钟》，NBC的《今日脱口秀》都曾对保险欺诈问题进行过深度报道。050重视保险反欺诈专业人才的技能培训。为了培养反保险欺诈的专业人才，NICB（全美反保险欺诈办公署）和CAIF（反对保险欺诈联盟）利用其拥有众多反欺诈专家的优势，设立专门的培训机构，为保险公司、执法机构培养专业的反欺诈人才。在对保险从业人员的继续教育中，开设专门的反欺诈课程，帮助保险从业人员提高识别欺诈性投保和索赔的能力，把好反欺诈的第一道防线。他山之石可以攻玉，面对美国如此详细的反保险欺诈对策，是不是对我们有一点启发和借鉴呢？来源洛杉矶华人资讯网哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-16 16:33:00</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
