<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4edHMkCGqppBOABWmnKkLI5CvLi0FUjkUaeg*yUbqragltvCAJ0CzEWRxoM7n5QIdFxMAtlkNrR9u3obGJ2WdLI=]]></url>
  <title><![CDATA[只因长得太像，移民被要求做测试，结果发现惊人秘密...]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文这年头移民被拒的理由很是奇葩:资料不真实资金实力不足护照白本单身女性无稳定工作频繁出入旅游目的与实际不一致有拒签记录看完接下来小编要说的，你会觉得以上根本算不了什么。这件事情发生在，一位澳洲朋友的身上。具体事情是这样的：Daniel Tadese,今年48岁是一名埃塞俄比亚血统的澳大利亚公民，自2007年以来一直居住在墨尔本。他的儿子叫Natnael。他的妻子叫Genet Abeb一心想要和妻子孩子在一起。因为这件事情的发生，美好的愿望不能实现了。婚纱照片只因为这张婚纱照中，Daniel Tadese和他的妻子Genet Abeb 长得太像了。被移民官要求做脱氧核糖核酸测试 。最后测试的结果，移民局官员接受Daniel Tadese是Natnael的父亲，因此孩子通过血统获得了儿童公民身份。然而，他们拒绝给Daniel Tadese的妻子Genet Abebe发签证，是因为2012年进行的DNA测试。测试表明，他们可能是兄妹关系。虽然Genet Abebe在2014年怀孕，生了Natnael，但当时的移民局取消了她的签证申请，认为DNA结果构成了“中等强度”的证据，证明这两人共享同一位母亲。通过翻译说，塔德斯坚持认为这是不可能的，因为他们的家人住在埃塞俄比亚的不同地方，并且在他们结婚前从未见过面。“我真的很震惊，没有任何关系。我们通过她住在墨尔本的阿姨见面，我通过教会认识，”他说。“我们开始通过电话谈了几个月，然后我回到了埃塞俄比亚，我们亲自见面，真的很喜欢对方。“所以我们在那里举行了婚礼，然后我回到这里开始申请签证。”Daniel Tadese说，他的小儿子迫切希望知道何时可以搬到澳大利亚。BENJAMIN MILLAR / SUPPLIED2012年有超过200位嘉宾出席了在亚的斯亚贝巴举行的婚礼，并且根据埃塞俄比亚法律接受婚姻。他指出，执行婚姻的埃塞俄比亚东正教会不允许兄弟姐妹结婚。DNA测试不符合签证申请的标准要求，但如果申请人和担保人被怀疑是兄弟姐妹，则可能会要求进行DNA测试。2012年的测试由一家名为Genetic Technologies的公司进行，该公司后来被Genomic Diagnostics接管。Genomic Diagnostics业务经理Brett Kennedy表示，该公司当时不能评论一家不属于该集团的公司的测试。到目前为止，已经支付了超过20,000美元的法律费用，质疑该部门的决定。行政上诉法庭去年确认了拒签，促使其向联邦巡回法院提出最终上诉，他在那里等待了一年多的听证会日期。他说，由于DNA测试不能提供更高程度的确定性，法院应该考虑更广泛的支持证据。这一观点得到了蒙纳士大学高级讲师Maria O'Sullivan博士的支持，她说她不知道澳大利亚有任何先例。“我认为当局应该关注的不仅仅是DNA，因为测试的可能性很小。”这个传奇现在已经持续了六年多，对Tadese的财务状况和心理健康造成了沉重的打击。优步司机被诊断患有抑郁症，并说他与妻子和儿子的电话交谈不可避免地流下了眼泪。“我已经有一年多没见过他了，我担心我的儿子在不了解我的情况下长大，”“每次我打电话他都会问'我们什么时候来？'。听到这一点真令人心碎。“我独自一人，我感到迷茫，我只是不知道该怎么办。”内政部发言人表示，由于隐私原因，该部门没有就个别案件发表评论。该发言人表示，虽然根据当地民法承认的外国婚姻一般会在澳大利亚得到承认，但根据“婚姻法”，签证申请人和担保人将成为澳大利亚的婚姻。“如果签证的申请不符合”婚姻法“规定的关系是有效的，则不能以配偶为由批准。难过...哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-18 14:47:52</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
