<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Z3kRSVQHb0RIN3zdNEVPTSFsGDtOro05Yht-TC56T5NPoHl7V6eOXKHHrO15mIKF0EY4L*kkGA5IXUJlP6TulM=]]></url>
  <title><![CDATA[这组负能量照片一夜之间刷爆朋友圈！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注高会民个人微信：dushi8115来源：视觉志（ID：iiidaily）人世百态，总有百般滋味，你曾感到过生活的残酷吗？地铁上，一个上班族小哥，一边大口啃着面包，一边强忍着委屈，眼泪似乎要夺眶而出。也许是工作不顺心，也许是被生活压力逼垮，也许是美好的感情再也撑不下去了，又或许是挚爱的亲人离他而去……他难过的真相我们不得而知，只是，我们能隐隐感觉到：他的生活，没那么容易。是的，这世界有时候很坏，对你我都不温柔，命运不公，社会残酷，生活艰难，想努力打拼、买房、跟心爱的人成婚，却时不时充满无力感……▼姥爷过世那天，一个人从北京坐高铁赶回家。一个大老爷们在座位上哭得不成个样子。我能怎么办啊，到了这个岁数,就是要面对亲人一个一个的离去啊。▼半月前跟在一起快四年的男友分手，那时候在机场等转机，因为是毕业异地恋，分手觉得并不影响生活，也不怎么哭，坐在候机厅吃橘子，身份证掉在地上手忙脚乱去捡，突然想起以前不论多早的车，他都会起床陪我，怕我丢三落四，感觉脑子里雷声碾过，哭得旁人侧目。▼刚出社会在异地工作时，工作不顺各种不适应，有次办事折腾了半天，坐公交时感觉心很累特想家，呆坐了几个站眼泪就掉了下来，虽然怕被人看到，但忍不住埋头抽泣，后来错过了站一直到终点，公交上只剩我和司机，司机没有说话，也没有催我下车，直到我平复心情准备下车，他跟我说，姑娘，没事的，一切都会好起来的。真的吗？一切真的会好起来吗？电影《这个杀手不太冷》里有段对白：玛蒂尔达问里昂：生活是否永远艰辛？还是仅仅童年才如此？里昂回答：总是如此。也有太多的辛酸不忍言说。也许只有一个人出门在外，才能体会那种眼泪止都止不住的委屈，根本顾不上周围人异样的目光。朋友圈里的生活总是看起来美丽，但并没有谁活得特别容易。在外打工一年的大伯，终于踏上归家的路，不会网上买票，能买到站票就已经很知足了。加完班回家的姑娘，或许是太累了，提着高跟鞋光脚走下楼梯，赶最后一班地铁。姑娘，你的脚疼吗？在医院拍到的，他连夜做了8个小时的手术，手术成功了，他却累得直接倒在地上睡着了。午饭时间，一个很高大的男生，捂着脸在食堂哭了很久很久……那天阳光很好，玩偶里的他累得精疲力竭，瘫倒在车上。头发泛白的阿姨坐着坐着就睡着了，好希望她不要被打扰。在快餐店里拍到的外卖小哥,手机还没锁屏，就一头睡倒了。清晨6点的小村街头。半夜十二点的便利店。天地为炉，谁不是在苦苦煎熬。在你不知道的地方，总有一些人比你承受着更多的痛苦。一位面容憔悴的父亲，正默默看着两个女儿吃炸鸡，但自己什么都没点。他收入不高，说自己不饿。希望小女孩会懂事，喂爸爸一口。仅是一个背影，看得让人莫名地想掉眼泪。为了生活，他一定用尽了全身力气吧。2014年冬天，一位农民工顶风冒雪守在火车站等生意。他脸色蜡黄直流鼻涕，偶尔哆嗦一下，大口地吃着蛋糕……他是谁的父亲，又是谁的儿子。米老鼠摘下头套的时候，萌得让人心酸……希望岁月能善待这位老爷爷。一位60岁的大伯，佝偻着背，背着50斤的泡沫箱一步一步艰难前行……生活如山，有人岁月静好，有人负重前行。城市街头，一位环卫老奶奶，带着自己的小孙儿认真地清扫街道。奶奶，别太累。命运如此无情，生活这么残酷，我们更应该，对彼此温柔以待。学校附近修鞋的爷爷行动不方便，中午吃不上热饭，于是，这对情侣每天都来，给爷爷免费送热饭菜，还陪爷爷一起吃饭。第一次看到情侣没觉得是喂狗粮，而是觉得很温暖。国外城市街头，流浪汉用买面包的钱给流浪狗买了狗粮，还把自己最宝贵的棉被盖在了它们身上，虽然肚子一直饿着，但他的心里却暖烘烘的。不管多么苦，多么孤独，总有人偷偷爱着你。一个姑娘在购买餐点时遇上一名流浪汉，于是也为对方买了一份，随后两人聊了起来，姑娘耐心听流浪汉讲述了自己的遭遇：没有父亲，母亲过世，自己染毒，遭遇各种歧视......离开前，流浪汉写了张纸条给她：“我本想在今天结束生命，但因为遇见你，我现在不想了，谢谢你，美丽的人。”你看，真的有人会温柔待你。平安夜在长沙街头拍到的一幕，一位长期在街上乞讨的老爷爷，在给老奶奶过生日。携手白头，无论贫穷困苦，永远不离不弃……北京街头遇到的一位老奶奶，一看背影就知道是个很美的姑娘，她一定很热爱生活吧。白发戴花君莫笑，岁月从不败美人。在丽水一座商场里，一位老爷爷正在给他的“老婆大人”拍照片。此情，此景，真好。一位拾荒老爷爷，在回家地铁上认真地读着书本。你认真读书的模样真可爱。一个开着小小杂货铺的老板，打烊后拉起了小提琴。哪怕没有一个听众，他的内心，应该无比满足。生活不止眼前的苟且，还有诗和远方的田野。香港天桥上一对流浪的俄罗斯情侣，男人弹着吉他，女孩子托着下巴看着她心爱的男人，眼睛里都是糖。原来，爱一个人，眼睛里是藏不住的。要相信，终有一个人，愿陪你颠沛流离。……这个世界有时会对你温柔以待，有时却很坏。你想努力，却看不到明天；你想靠双手打拼，却总是碰触不到梦想；你想保护最爱的人，却时而感到绝望。明年就能活得更好是吧？希望是的。这个世界会好吗？希望会吧。关于作者：视觉志（ID：iiidaily）用文字记录生活，用照片描绘人生，每晚听你倾诉喜怒哀乐，陪你走过春夏秋冬，撑起朋友圈数千万人的精神世界。转载请联系（ID：iiidaily）授权。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-21 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
