<data>
  <id><![CDATA[51588139]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540205325&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8aYSv*YlEJqI3aHdbW-4ivkRrXWQBmFyOlniISh9CwJvN3QH8xuB*wiNQLir0PQOk8FHcbrnlm6hxRtC-u5oiYhSdfRtRlY5j2m7U16v67T8uLLx5QNW-zNym5l5eJLA8WS4lBqqhHfDeXUeUVVjZY0=]]></url>
  <title><![CDATA[5毛钱成本，卖到580元！短短4个月，有人赚了7000多万！真相惊呆…]]></title>
  <content><![CDATA[都说天上不会掉馅饼，但电影里却经常掉！比如前阵子大火的一部电影《西虹市首富》就讲了这么一个天降财神的故事（剧照，图文无关）现实生活中，虽然不会突然有300亿等你来继承，但还是有很多人幻想着一夜暴富！你能想像得到吗？一枚批量发行、售价仅5毛钱的普通邮票，最高竟然炒到了580元！这不正是投资赚钱的大好机会吗？可是，真相远比你想的更可怕……//暴涨到暴跌只用了4个月！//2017年4月份，5名外地受害人向武汉警方报案称，几个月前，他们在湖北环亚艺术品投资有限公司购买了邮票投资产品，投入几万到几十万不等的资金。可仅仅4个月的时间，这几位报案人眼看着该邮票的价格从疯涨到狂跌，投资全部打了水漂。他们怀疑所谓邮票投资是一场骗局，于是向武汉经济技术开发区（汉南区）公安分局报案。//最高涨到580元！//原来他们是一个股票投资群的群友，2016年12月，一位名叫“易阳”的理财顾问告诉他们，近期股市低迷，投资“邮币卡”可获得丰厚回报。易阳还给他们看了交易平台的大盘，交易方式和股市十分类似，其中3种邮票的价格几乎每天都涨停，不到一个月已从发行价15元涨到了100多元。在易阳的怂恿和高利诱惑下，不少人投入数万元购买了邮票。随着这3种邮票的价格逐日暴涨，参与投资的人越来越多。到了2017年3月，邮票的价格已经涨到了580元一张！“易阳”在网上拉人投资可让所有人想不到的是，突然有人开始持续抛售，每天一开盘，邮票的价格直接跌停，其他持有者均无法出货，一个多月后，邮票的价格又跌回了发行价15元，上千名投资者共损失3784万元！//嫌疑人抓住了！//邮票价格走势如此诡异，是否有人暗中操纵？民警调查发现，环亚公司法人代表为孙某，股东有刘某、夏某、桂某、周某和肖某，公司注册地位于武汉市汉南区，实际办公地在洪山区一写字楼内。作为一家从事收藏品投资交易的公司，他们并未按规定在省金融管理局备案，属于非法经营；该公司对公账户上只有几万元，所有资金全部通过某第三方支付平台进行周转，有偷漏税的嫌疑。开发区警方成立专案组展开侦查。为了查找环亚公司操纵交易的犯罪证据，专案组民警先后7次从第三方支付平台提取了近20G的数据，共涵盖13万笔共计3亿元的交易流水。面对海量的电子证据，专案组发现邮票价格异常波动的关键人物——仲某在前期大量买入，拉高价格后大量抛售。民警清理案卷2017年6月22日，专案组发现环亚公司在网站刊发公告称暂停邮票交易，并将公司所有业务转移到内蒙古。在武汉市公安局的统一指挥下，专案组迅速行动，抓获公司6名股东在内的20余名骨干成员，化名“易阳”的嫌疑人李某在安徽落网；但仲某及两名同伙仓皇出逃，从山东青岛飞往尼泊尔。//原来骗子公司这样设局!//原来，环亚公司真正的操纵者是刘某跟夏某，两人是随州老乡，以前在沈阳作为代理商参与过邮币卡投资。2016年12月，刘某、夏某先是纠集孙某、桂某等4名亲戚同乡，筹资400万元注册了公司。然后，他们花300万元找公司制作了炒邮票的交易软件，在第三方支付平台上购买账号，租赁了云端服务器。“软件”准备妥当后，他们又花60万元购买了100多万枚、共计700公斤的邮票，存放在银行保管箱内用于应付投资者的质询。那么，问题来了：软硬件都有了，怎么捞钱？刘某、夏某等人找到了“易阳”，让他潜入各个股票交流群拉人头；同时让仲某等3人以多个账户自买自卖，控制邮票价格、涨跌幅度及交易量，通过高抛低买，周期性赚取投资人差价，近4个月就非法获利近7000万元！这其中，易阳发展“客户”最多，分了3000多万元，剩下的3000多万元被6名股东及仲某三人瓜分。民警查获了700公斤用来诈骗的邮票//案卷材料足有1.5米！//仲某潜逃尼泊尔后，武汉警方通过国际刑警组织对其发出红色通缉令，专案组不懈努力追踪，多次前往仲某老家江苏宿迁，找到其家属做工作。2018年7月，仲某等人走投无路回国投案。至此，“6.22”特大网络平台诈骗案的嫌疑人全部到案。嫌疑人仲某被警方劝返回国归案警方从尼泊尔劝返两名涉案嫌疑人在长达一年多的办案过程中，制作的各类案卷材料塞满了柜子，摞起来足有1.5米高。专案组冻结涉案资金1200余万元，查封房产4处、高档轿车3辆。目前，刘某、夏某、“易阳”、仲某等9名主犯已被移送起诉。小编想说的是：现在社会上的很多骗局，正是利用了不少人“期待低付出，获得高回报”的不切实际想法才得逞的。只要我们坚信，没有天上掉馅饼的事儿，就能完美避开这些骗局。]]></content>
  <author><![CDATA[梅州吃喝玩乐]]></author>
  <time>2018-10-19 20:55:12</time>
  <account><![CDATA[chwl0753]]></account>
</data>
