<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3WlEgJ45AMOU4ybfrqX8Cz-nXDywcvVFzxcMR0bwEust4UC6-yvmSqKKR9nNyVvmE8nAxhrALXafmWA5NLzcGBQ=]]></url>
  <title><![CDATA[曝光！车牌为"粤W***"的司机，请立刻离开云浮！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686当前.....................................................云浮正开展创文大行动.....................................................然而.....................................................某些车主却背道而驰.....................................................做出了不少违背文明的行为.....................................................今天小编想曝光他们！请他们离开云浮！01远光狗在云浮，痛恨"远光狗"的人不在少数！夜间行驶，司机遇到远光灯，相当于蒙住双眼行驶100米，有可能看不清路面情况，发生严重交通意外！真的可以说是在害己害人！甚至不少车主和行人都喊出心声：这些粤W司机，请你立即离开云浮！乱用远光灯究竟有多危险？看看下面这些新闻图片就知道！在夜间，司机遇到远光灯，完全看不清路人！司机滥用远光灯，男子撞隔离带翻车！司机在瞬间"致盲"，行人这时也避让不及！有统计数据显示：发生在夜间的交通事故中，与滥用远光灯有关的占30%—40%！在正常情况下使用远光灯，无论是驾驶者还是路人，都会让你在短时间内看不清路面，引发交通事故的概率极高！02酒驾猫“酒驾”，可以说是驾驶行为中非常致命的一种在酒精的作用下当事人抱着侥幸的心理对醉酒后的状态充满自信然而这不仅是对自己的生命不负责也是对别人的安全不负责2018年2月15日02时42分许，简某驾驶粤WR****号小型轿车（搭乘叶某）由G324线国道往龙华路方向行驶，行至云浮市区龙华路罗石村路段时，操作失当致使车辆跌入水塘，造成简某、叶某当场死亡。经查驾驶人简某血液酒精含量为98mg/100ml,属于醉驾驾驶。简某醉酒后驾驶机动车上道路行驶，操作失当，未达到安全驾驶，负该事故的全部责任。酒驾成本饮酒驾驶条件:酒精含量20mg/100ml—80mg/100m（不含）直接成本=驾驶证记12分+暂扣6个月机动车驾驶证+1000元以上2000 元以下罚款。醉酒驾驶条件:酒精含量达到或超过80mg/100ml直接成本=约束至酒醒+吊销驾驶证+5年内不得重新取得机动车驾驶证+追究刑事责任。酒后驾驶营运机动车直接成本=处15日拘留+5000元罚款+吊销驾驶证+5年内不得重新取得机动车驾驶证。醉酒驾驶营运机动车直接成本=约束至酒醒+吊销机动车驾驶证+追究刑事责任+10年内不得重新取得机动车驾驶证+重新取得驾驶证后不得驾驶营运机动车。酒驾发生重大交通事故构成犯罪直接成本=追究刑事责任+吊销机动车驾驶证+终生禁驾。03乱鸣笛相信不少云浮街坊都深受其害或许是变道的过程中或许是在礼让行人过马路时后车猝不及防的一声喇叭总是让人烦躁不安特别在车来车往的城市中各种各样的噪音污染已成社会公害其中夜间乱鸣笛更是尤其可恶相比在红绿灯路口的规规矩矩乱鸣笛“听得见”却“看不见”缺少制约的驾驶员因此颇为肆无忌惮因此乱鸣笛一直都是交通治理难题数据表明汽车鸣笛时音量在80分贝上下一辆大车的鸣笛分贝则高达130左右噪音一旦超过50分贝就会影响人的睡眠和休息让人变得暴躁不安持续不断的鸣笛声会引发顽固性头痛神经衰弱和脑神经机能不全等疾病甚至还会影响儿童智力发育冷不丁地突然响起的喇叭声能把人吓一大跳经常是魂儿都给吓没因此引发的交通事故悲剧也不是没有发生过除了上述行让人咬牙切齿的为外以下行为一样可恶！4.抢红灯、黄灯在绿灯只剩两三秒或者黄灯亮时，一些车主会选择加速通过。这种做法是不可取的。交通信号灯指示人们的行驶与停驻，是维护交通不可缺少的一环。车主选择抢红灯、黄灯的原因无非就是为了节省那一两分钟的时间，用时间来换安全怕是因小失大。5.随意变换车道、加塞变换车道，是驾驶中比较常见的一种操作。道路平直、车流量较少的路段，可以比较快捷地完成车道变换。在变换车道前记得提前开启指示灯，切忌随意变换车道。现实生活中和新闻上都有许多因为随意变换车道而酿成汽车事故的案例，车主在变换车道前需要注意观察前后方的交通情况，在确定可以变换车道的时候再进行操作，不可随自己的心情随意变换车道。6.不礼让行人据警方统计，去年全年，仅仅一年的时间里，北京市因行人、自行车、电动自行车横过道路未走人行横道、通过路口未按规定让行以及闯红灯而导致的事故就达285起，伤237人，死亡103人，因机动车遇人行横道时未减速行驶或停车让行而发生的事故达37起，伤21人，死亡18人。希望我们大云浮的司机出行时互相谦让、遵守交通规则宁停三分，莫抢一秒这样的司机，该不该离开云浮同意的请扩散！！云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-17 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
