<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Tqnawkmg8*PKutAvIqUCD8ljiG1cqyZlBpGAqAO17s6U1YdjBCRCMEW4ZikgHy7BFkVsJJfgZAzQhRotlYambE=]]></url>
  <title><![CDATA[一身冷汗！华为重磅炸弹，16800元！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115作者：奔跑吧，琪哥个人微信：yao493741294（本文首发：鸣金网，照片：微悉尼、网络）昨夜9点整，一个永远无法忘怀的时刻！当华为余承东，拿着华为Mate 20，稳步走上英国伦敦的世界级舞台，全场尖叫时；当全世界的媒体，头版头条都刷爆着“华为！华为！华为！”，中国国内一片沸腾时！我激动地流泪了！因为过去，只有苹果三星才有这样的待遇。而今天，让世界疯狂的，是我们中国的华为！一到底是一部怎样的手机，让无数媒体起床熬夜，让刚刚发布了史上最贵iPhone的苹果也不能平静地喘息！1、全球首个搭载7纳米芯片麒麟980！Mate20里搭载的正是这颗6项世界第一的7纳米国产芯片。指甲盖的面积里，塞进了69亿颗晶体管。2、全球最强通信基带Cat.21！高通Cat.20自以为是4G极限，华为直接扔出Cat.21。实现双卡双4G双VoLTE，苹果三星至今无法做到。3、全球最快，国产WiFi支持全球最高1733Mbps的WiFi连接速率，值得注意的是，该WiFi模块不是向美国博通购买，全部华为自主研发。4、全球最强散热，石墨烯+水冷这是华为首次将石墨烯正式应用到手机里，做了一块石墨烯薄片液冷散热系统，让苹果三星彻底看傻了眼。5、全球最强拍照，徕卡三摄4000万广角镜头+2000万超广角镜头+800万像素长焦镜头，再加AI、AR和专业高亮闪光灯，拿下全球最强拍照。6、全球独创，超级GPS定位自研L1+L5双频GPS技术，独创AI选星技术实现高精度实时定位。华为将定位误差，控制到了惊人的1米以内。7、极速充电，碾压苹果4200毫安超大电池+40W华为超级快充，每30秒充1%，30分钟70%。充电速度是苹果iPhone X的4倍。二除了上面这些全球至强，华为还扔出了一连串的黑科技炸弹，把现场推至了高潮！反向充电：华为Mate20能为苹果、三星等支持无线充电的手机进行充电！无线电脑：手机秒变电脑屏幕秒变鼠标…手机变电脑，三星卖到数百元的转接线，被华为一举消灭！识别万物：对着人像，它告诉你这是谁；对着景象，它告诉你这是哪；对着食物，它告诉你多少卡路里！3D建模：给它一个物体，华为Mate20将其3D成像，再通过AR显示到实体环境中，甚至让物体活动起来。除了这些，还有IP68级的防水、OLED柔性曲面屏、屏下指纹、360°全方位人脸解锁、实时翻译、AI留色......三一连串的炸弹，炸得科技圈彻底沸腾！然而，就在外国人惊呼中国科技飞跃时，国人却盯住了华为的价格！“16800，华为怎么不去死？”；“这个价格，我宁可买苹果！”；“华为吸血了，这就是你们支持的华为！”......16800，是华为定位高端的Mate20 RS保时捷系列。而拥有上述所有功能的普通版，最低定价为6300元。别忘了，这是国外售价！凭什么只允许苹果、三星在中国卖到天价，就不允许华为在他们国家卖到害怕！四待到10月26日，华为将在国内正式发布华为Mate 20系列，据了解，基础版价格将暴降至4000元左右！4000元买全球首个7纳米芯片、买全球最快WiFi、买全球最强基带、双GPS、徕卡三摄、双NPU.......给一个还不顾一切买苹果的理由？可悲的是，苹果刚发布的一沉不变iPhone XS，仍然在中国卖了个爆。还是那句话，没有人能强迫你买什么电脑、用什么手机，但你一定要懂得替自己国家的科技发展添砖加瓦！今天，华为的自信只是国产崛起的一个缩影。未来，你生活的方方面面都离不开国产：你手机一定会用上华为的、出门一定会用微信支付宝、打车一定得用滴滴。你就算买一辆宝马，系统也是马云的。你家里的家居、家电，哪怕一大堆进口品牌。未来万物互联，它要连接的也是华为5G，应用的也是马云的云计算。你坐地铁是中国中车、坐高铁是和谐号，上天是比亚迪云轨，起飞还是国产大飞机，就算你离开地球也是神舟X号。所以，不要再觉得用国产就抬不起头。苹果曾经的确是世界上最好的手机，但今天，我们也能拿出世界级手机！朋友们，拥抱国产一定是接下来10年的大趋势。这十年，将是中国王者归来，人民自信回归的十年！转载需知：请备注“作者名、作者个人微信”，并带上下面的二维码！感谢大家的支持，欢迎分享至朋友圈！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-19 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
