<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372023&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AWWwq9p9eIIJ*LpPEaa1e5O3Pp*6cvJiJT321SgitGPfY7T3mqOdlhGrF9xTJ31Ig9Y*Qur1XedAahtgrXwS21twxVG86x*Oary6i-EYQ0WvrbSuSypyKrJTtyEz32R8FjSnbXMD9bJ3La1faXFKQCE=]]></url>
  <title><![CDATA[紧急提醒！在小区里见到这个立马撕掉！很多人中招...]]></title>
  <content><![CDATA[最近有居民反映小区里不知什么时候贴了些宣传单说是上门安装燃气报警器、安全阀、检测仪等或许这压根儿就不是什么燃气公司这可能就是个骗局！其实“燃气诈骗”是近年来的一种诈骗方式！央视之前就曾曝光过虽然各大媒体都曾揭露类似骗局但依然有人上当最近武汉也有不少人被骗了…10月16日，武汉天然气工作人员王师傅来到水果湖北环小区入户抄表，来到赵爹爹家中时，被问到“何时来换表”。赵爹爹还特意告诉他：“你们要我换的阀门已经换好了。”抄表员王师傅被赵爹爹问得一愣，因为该小区并没有换表计划。这时他敏锐地意识到，用户很有可能又遭遇了冒充天然气工作人员的骗局。原来前不久，有人自称是“天然气公司安检员”来到赵爹爹家中，进行所谓的换表前安全检查。并以“安全不合格”为由，强行让他花200元购买了一个“安全阀”，并告诉他这个阀门遇到漏气可以自动关闭，还可以免费更换表具。安全阀装上后，“李鬼”却并没有换表，他对赵爹爹说：“换表是其他人负责，过几天会来的。”所以，赵爹爹一看到天然气的工作人员，就询问何时换表。经初步走访了解，该小区已有6户居民购买，全部为老年人。天然气工作人员介绍，“李鬼”正是瞄准老年人重视安全的心理，继而强制推销产品。如果家中有年轻人，或者老人表示要问问子女后，“李鬼”就会悻然离去。这款“安全阀”包装上显示，该产品名为“可燃气节能净化安全阀”，集安全、节能、净化环境多功能为一体。记者随后拨打了包装上的电话。对方表示，这一款产品的出厂价仅为98元。“最近我们已经接到全国各地很多消费者的投诉电话，一方面反映零售价格太高，一方面被忽悠可以再帮忙更换管道和表具，其实并没有给换。”对于荣获“爱因斯坦国际金奖”等荣誉，接电话的工作人员再三向记者表示“全部是真的，产品质量绝对没有问题”。但记者检索网络，并没有发现任何有关“爱因斯坦新发明新技术国际金奖”的权威媒体报道。这所谓的“安全阀”真的安全吗？专业人士：加装“安全阀”反而会留下安全隐患武汉市天然气公司表示，擅自改动燃气管道属违法行为，盲目加装所谓的“安全阀”，很有可能反而会留下安全隐患。据了解，在武汉市场销售的家用燃气灶具、燃气热水器、燃气连接管、燃气泄漏报警装置等，都要在燃气主管部门进行备案。市民可前往正规卖场或到天然气公司门店购买安全合格的燃气具，并由有资质的安装工人进行安装。还有这些套路提醒您别上当即将进入冬季用气高峰季节，冒充天然气工作人员行骗、推销产品的现象又多了起来，还有以下常见套路，提醒您多留意。1、收费安检。“天然气安检员”上门收取数额不等的安检费用，或以灶具、热水器、连接管坏了为由，强制推销产品，有时强行要求居民更换。其实，天然气公司提供的例行安检是不收费的。2、小广告改管。“改管移表专家”在小区张贴小广告，甚至冒用天然气公司标识，利用业主厨房装修需要改动燃气管道的需求，上门进行迁改。此举不仅违法还十分危险，同时可能会在家中留下安全隐患。如有需求，可以通过天然气公司专业人员进行改管和移表作业。3、统一安装报警器。“李鬼”在小区张贴通知，称“为了预防燃气爆炸、燃气中毒等重大燃气事故发生”，近期在小区进行安全措施普查服务，并“统一安装经国家燃气用具检测中心，检验合格的家用燃气泄漏报警器”，价格数百元。4、不购买燃气具就不给通气。正进行天然气挂表、即将通气的小区，假冒的“天然气安装工人”上门强行要求购买燃气具，安装还要再收取数百元，声称“不买就不通气”。消费者在遇到所谓“燃气公司工作人员”上门检修时应注意以下几点：一、不要轻信提供上门服务的所谓燃气公司的工作人员。如不清楚对方身份，应要求其出示工作证件并确认其收据上的销售单位名称。如仍无法分辨，可拨打本地燃气公司的客服电话进行确认。二、不要购买不明身份人上门推销的商品。如果确实需要更换燃气管，请联系正规燃气公司更换。三、民用燃气报警器属于安全辅助设备，并非所有居民家庭都必须安装。报警器对于保障居民用气安全具有积极作用，但并非只能购买某一特定的品牌，消费者可根据自身需求通过正规渠道进行选购。编辑：黄超   校审：施翔东来源：深圳新闻网综合楚天都市报、工人日报、央视新闻、湖北日报↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-21 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
