<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHT4i-uw-BJeO7o9aFhrHLyKJzmj9U7Xg1C0EUqInq0UP9uDNAzd5GL7xlnYe2H6K9gapAKJR5dWV330oYsScbO8=]]></url>
  <title><![CDATA[第一眼看出什么动物，你就是什么人]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注有一张神奇的图片，每个人能看到不同的动物，同时也反映出了不同的性格！看好下面那张图你第一眼看到的是什么动物？记住一定是第一眼看到的哦～后面看到的都不算数。A：马B：螳螂C：狼D：狗E：老鹰F：螃蟹G：蝴蝶H：公鸡答案揭晓A：马第一眼看到马的人，性格热情张扬、爱恨分明。对工作和未来充满斗志，喜欢就是喜欢，从来不虚伪。虽然脾气有点急躁，但是对待自己内心的渴望非常诚实。大大咧咧的外表下，有一颗细腻的心。第一眼看到马的人，人缘很好，有很强的洞察力，非常善解人意，朋友都愿意向你倾诉。而当自己有烦心事的时候，却不喜欢给别人添麻烦，习惯于自己解决。自尊心强、不服输，在外人面前总表现的很坚强。你很爱笑，但可能笑着笑着就哭了。但是还是会带着梦想一路前行，渴望着出人头地的那一天。B：螳螂第一眼看到螳螂的人，第六感非常准而且应变能力强。你能发现细节，并会随时调整。你懂的隐藏自己，又能在合适的时候展现出自己的魅力，在外人眼中，你神秘又有吸引力。第一眼看到螳螂的人，一直拼命努力，有自己的目标和理想。做事干脆、不喜欢拖拉，却又很圆滑、有底线，世故却不世俗，遇弱则弱、遇强则强。第一眼看到螳螂的人还有点强迫症+选择恐惧症。在爱情里，你想主导这段感情，但你又很浪漫，喜欢做能让对方开心的事，和你恋爱将会是很不错的体验。C：狼第一眼看到狼的人，你好似具有双重性格、忽冷忽热。对待陌生人，你会彬彬有礼，但你知道你们有距离感。而在朋友面前，你会变身二哈，不过能看到你这一面的人，很少。朋友对你的影响很大，一旦你认定了这个朋友，就会两肋插刀。你自带主角光环，日后必能干成一番事业。同时又很神秘，让人想探究。你很矛盾，一边想循规蹈矩，一边又很叛逆，又很强的防御心理，善于隐藏自己内心的想法，没人知道你真正的想法。第一眼看到狼的人还很敏感，其实很在意别人的评价。有时候明明和很多朋友在一起，却觉得寂寞，没有安全感。你不敢轻易相信别人，但渴望找到一个能真正懂你、爱你、陪你的人。D：狗第一眼看到狗的人，善良单纯，脾气很好，做人讲究简简单单，以真心换真心。但如果别人触动你的底线，你也绝不退让，坚守自己的原则。第一眼看到狗的人，很看重家庭，想为家人遮风挡雨、成为他们的保护伞。你喜欢笑，生活中的点滴小事都能让人感到开心。你成熟稳重，遇事不慌不忙，谦恭有礼，人缘爆棚。无论是同性还是异性，都认为你是个值得信赖的朋友。在感情方面也很忠贞，一旦遇到真正喜欢的人，就会死心塌地。E：老鹰第一眼看到老鹰的人，一生不羁爱自由，有敏锐的观察力和洞察力。在感情中，你敏感多疑，会去观察细节来判定这个人是否爱你，能凭借细节做出最正确的判断。你很有目的性，追求财富自由，希望能过上自己想要的生活，并且一直为之努力，为了目标可以不择手段。第一眼看到老鹰的人，有着坚定的信念，一旦决定做某件事情，即便再难也坚定目标不动摇。你不喜欢示弱，习惯让别人看到自己光鲜亮丽的一面。告诉你一个秘密：能一眼看到老鹰的人，少之又少，你是人群中的王者，注定和凡人不一样。F：螃蟹第一眼看到螃蟹的人，是标准的刀子嘴豆腐心，说话犀利，但内心柔软。你很敏感、情绪化，属于外表坚强，内心脆弱的类型。第一眼看到螃蟹的人，别人很难真正走到你的心里，在感情里你希望对方忠诚、专一，你不允许背叛。背叛你的人，恨不得让Ta死，但随着时间流逝，你会选择淡忘，更是想放过自己。你会非常理智的对待一份感情，这样可能会错失一些缘分。第一眼看到螃蟹的人对自己要求很高，习惯把细节都做到极致，有一点点完美主义。有时候太逞强，在别人眼里，你表现完美又游刃有余，可是只有你自己才知道，这背后付出了多少努力。G：蝴蝶据说有90%的人第一眼没有看到蝴蝶，第一眼看到蝴蝶的你，想象力丰富，具备细微极致的观察能力，能比别人更早预知事情的走向，避免意外的发生，逻辑分析能力很强，遇事沉着冷静。第一眼看到蝴蝶的人还温柔体贴、热情大方、情商高，善于表达自己最真实的情感，没有太多野心，但你也有自己的小目标，会为了它比别人更努力。别人都很愿意跟你相处，人缘很好，因为你总表现出很开心的样子，跟你在一起很舒服，会用实际行动打动别人，然而有时只是伪装，习惯隐藏悲伤。H：公鸡第一眼看到公鸡的人非常机智敏锐，有些较真。你想把事情做到最后，不然就不要做。但有时候，你明知道是错的，却不撞南墙不回头，就是这样固执，但是一定会坚守自己认准的事情。第一眼看到公鸡的人，待人温和，表面上人畜无害，如果有人损害你的利益，你一定分分钟KO对方。你有很强的经济观念，有时虚荣心很强，喜欢被别人恭维。在感情里，你认为应该彼此尊重，在择偶的时候很挑剔，注重外表，一旦到手，又会有很强的占有欲。点击"阅读原文"更多精彩内容，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-22 17:58:43</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
