<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539228977&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rqLALz2C8EJQVIUVOJnXbvbLnghhh*uit5ZbU9SQijlJK-3Y5M6cBYK0mE3y4YSq9ru2Rgr5*f0kjSnOFgmCC*G7ze5O9EBMfbiVWDBf2Nhu8UBWOWmycb6OjO2RzZBkNP*seXRR2alYMlZmm9WLhEI=]]></url>
  <title><![CDATA[公职人员假期加班，该补休还是发加班费？]]></title>
  <content><![CDATA[来源：工人日报国庆期间，因为这样或者那样的原因，不少劳动者必需延长工作时间。当然，劳动者因此也能依法获得相应的加班报酬。对于很多公务员而言，加班更是家常便饭，比如公安民警。那么，对于公务员的加班，法律是怎么规定的呢?公务员标准工时1995年颁布实施的《国务院关于职工工作时间的规定》明确，我国境内的国家机关、社会团体、企业事业单位以及其他组织的职工，每日工作8小时、每周工作40小时。加班与加班费加班，其实就是延长工作时间，具体又可分为：加班、加点。加班，是指用人单位安排劳动者在法定休假日或休息日工作。加点，是指用人单位安排劳动者在标准工作日以外延长工作时间进行工作，包括提前上班或推迟下班。加班费则是针对加班的这段时间，劳动者应该获得的工资报酬。我国《劳动法》明确了延长工作时间的条件、标准和工资报酬。其中，第四十四条规定：有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬。(一)安排劳动者延长时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬。(二)休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬。(三)法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。公务员加班，可以补休对于公务员的范围，我国《公务员法》第二条明确，本法所称公务员，是指依法履行公职、纳入国家行政编制、由国家财政负担工资福利的工作人员。此外，《公务员法》第一百零六条还规定，法律、法规授权的具有公共事务管理职能的事业单位中除工勤人员以外的工作人员，经批准参照本法进行管理。对于公务员的加班，《公务员法》第七十六条明确，公务员实行国家规定的工时制度，按照国家规定享受休假。公务员在法定工作日之外加班的，应当给予相应的补休。值班和加班的区别“值班”与“加班”虽然只是一字之差，但含义并不相同。认定加班还是值班，主要看劳动者是否继续在原来的岗位上工作，或是否有具体的生活或经营任务。在原岗位上具有生产、经营任务的是加班，反之是值班。值班指劳动者根据用人单位的要求，在正常工作日之外进行一定的非生产性的工作。如单位因安全、消防、假日等需要，安排员工担负临时性的、与本职工作无关的任务。值班并没有时间长短的限制。值班不是法律概念，也就是说劳动法对此没有规定，值班费有无、多少需要事前协商，参照单位规章制度执行。加班指员工在本职工作时间之外，继续从事该工作，且工作时间超过法定工作时间的情形。加班，根据《劳动法》规定，安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资150%的工资报酬;休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资200%的工资报酬;法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资300%的工资报酬。推荐：党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金2019.6.22商洛万达广场正式开业(项目介绍)    商洛万达高薪招聘丹凤机场将于9月初开通丹凤至南京航线，低空观光旅游已开始试运行！定了！西武高铁，途径商洛西和山阳基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-06 17:28:36</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
