<data>
  <id><![CDATA[51580990]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540212356&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsMqWhw7QmCq2UcPeBcWgxo7UVFyzl5fsjunaC9zFGjoO6jtsxiIsThOkZFycQilIVsFbe5wSk6ObqARZIG5k28xr4rGU6ktKgZqMSSdr3Da8Ozf3r-r7j6J4LrxshomKn5lhZLFAy6bViNUHE8NtNk=]]></url>
  <title><![CDATA[连续10年超百万人报名！2019年国考，这些信息你要了解]]></title>
  <content><![CDATA[2019年中央机关及其直属机构公务员考试报名将于22日启动，新一轮国考周期全面到来。本次国考招录的报名和笔试时间是？计划招录人数有多少？相比往年，本次国考招录呈现哪些新趋势和新特点？资料图。中新社记者 韦亮 摄这些关键信息你要了解招考单位：中央机关75个单位和20个直属机构招录人数：计划招录1.45万余人报名时间：10月22日8时—10月31日18时考试安排：公共科目笔试12月2日上午：行政职业能力测验考试下午：申论资料图。中新社记者 韦亮 摄1.45万余人招录规模较2018年度压缩近一半对比去年报名来看，2018年度国考共有120多个中央机关及其直属机构和参照公务员法管理的单位参加，计划招录2.85万人。而本次国考招录，招录单位下降到95个，计划招录1.45万余人，较上年度下降近一半。从历史数据来看，国考招录规模此前一直呈现出不断攀升的态势。1994年，原人事部正式建立了公务员考试录用制度，并组织了首届中央国家行政机关公务员录用招考。有媒体曾统计，当年的国考提供了30余个国家机关的490个名额，最终4400人正式报考，相当于9个人争考一个职位。进入新世纪之后，国家公务员的招录规模不断扩大。特别是从近十余年来看，国考招录规模呈现倍增，2007年国考共有6000余职位招录1.2万人，到了2018年国考，共计划招录2.85万人。资料图。中新社发 韦亮 摄专家：招录规模压缩有机构改革的大背景国家行政学院教授汪玉凯表示，本次国考招录规模的大幅压缩，其背景是今年启动的党和国家机构改革，一些中央部门的合并重组，机构编制管理上会有总量控制，新增公务员数量的降低可以说是必然的。“随着机构改革深入到地方，这两年全国范围内的公务员增量应该也会较往年有所减少。”汪玉凯说。华图教育公考辅导专家李曼卿举例分析，近年来，国税系统都占据了国考招录职位和人数的半壁江山，机构改革大背景下，国地税合并之后，国税系统少量的公务员或将划归到省考招录。另外其他机构合并，造成了人员相对饱和，是造成今年国考缩编招的最重要原因。“明年将启动地方党政机构改革，淘汰冗员，提高效能是大方向，因此2019年的公务员省考招录数量也可能会压缩。”李曼卿说，公务员招录再难出现2015年至2018年“大招考”的时代，而是会越来越难，竞争越来越大。资料图。中新社记者 韦亮 摄连续10年超百万人报名“国考热”会降温吗？近年来每逢国考季，“国考热”都是社会热议的话题。从报名人数来看，国考的“热”可以说始于2003年，2002年国考报名人数为6万余人，2003年就猛增到12万余人。2003年之后，国考报名人数高速增长，报名人数从破10万到破100万只用了6年时间。2009年国考报名人数首次突破100万，一直到2018年，国考报名连续10年都在百万以上。2018年度的国考报名最终有165.97万人通过用人单位的资格审查，129.22万人缴费确认参加笔试，113.4万人实际参加考试。近年来，国考最热岗位的竞争较为激烈。2013年度国考报名，“国家统计局重庆合川调查队业务科室科员”成为最热职位，竞争接近“万里挑一”。2017年度国考，报名的最热岗位竞争再度攀高，民盟中央办公厅“接待处主任科员及以下”一职，竞争程度也达到“万里挑一”。资料图。中新社记者 张娅子 摄李曼卿表示，综合各方面的情况，因为招录规模的压缩，公务员考试的竞争难度提升会持续一段时间，但整体考试报名的整体热度或不会减退。延伸阅读：2019年国考招考工作有何特点？突出政治标准——政治不合格者“一票否决”招录机关在考察过程中，将对档案进行严格审核，重点审核年龄、工龄、党龄、学历、工作经历等内容；对政治上不合格的，坚决实行“一票否决”。聚焦精准科学——笔试试题“量体裁衣”大力推进分级分类考录，继续对省级以上和市（地）级及以下机构职位分别命制公共科目笔试试题。资料图。中新社记者 张娅子 摄对中国银保监会、中国证监会特殊专业职位、公安机关人民警察职位和中共中央对外联络部、外交部、商务部等部门的8个非通用语职位实行“2+X”考试模式；除行政职业能力测验和申论外，还需要统一参加专业科目考试或外语水平测试。部分中央机关和直属机构将结合本单位本行业特点自主命制面试试题，进一步提高试题的针对性和实用性。坚持基层导向——鼓励毕业生报考基层职位省级以上党政机关录用公务员，除部分特殊职位和专业性较强的职位外，全部招录具有2年以上基层工作经历的人员，市（地）级及以下机构职位以招录应届高校毕业生为主。市（地）级及以下机构职位，原则上安排10%—15%的计划用于定向招录服务期满、考核合格的服务基层项目人员，其中主要招录大学生村官。对艰苦边远地区县（区）级及以下机构职位，视情况降低进入门槛。资料图。中新社记者 韦亮 摄维护公平公正——严打助考作弊集团和培训机构犯罪建立健全公务员录用考试诚信档案，对公示或备案后放弃录用资格的人员采取一定约束措施。加大防作弊技术和手段应用，严厉打击助考作弊集团和培训机构涉考犯罪行为，严格处理考试作弊人员，严肃考风考纪，营造风清气正的考试环境。来源：中国新闻网综合国家公务员局网站在微信小程序这块，你和58和美团，京东这些起点都是一样的，同样享受者微信10亿的微信流量。在互联网时代，各行各业都离不开网络营销，近五年起来的实体店都是通过互联网线上营销线下成交。当你还在抱怨着生意不好做时，你的同行已经积极地顺应时代找到了出路，赚取了红利。就是这样悄悄的发生了，当你发现时，你已成为历史，已被时代所抛弃！我们已经错过了17年前的QQ、13年前的淘宝、7年前的微博、5年前的微信公众号，今天再也不能错过小程序这波红利了！小程序咨询热线：17374308815 微信同号每个小程序都是自己品牌的代言人希望下一个就是你！！！点击下图进入龙山生活网小程序平台特别值得一提的是，我们龙山生活网将为每一个做小程序的客户推广最接地气的宣传推广，无缝共享龙山生活网公众号10万粉丝，作为商家，你只要做一个小程序，其他就不用担心了，下周，我们的第一波推广就要上线了，你还在等什么？扫码添加客服，咨询小程序每个时代都在惩罚不思进取的人！每个时代都会悄悄犒赏愿意学习的人！你属于哪个？免费入驻活动进行中！当然还有更多高级版本：门店版、电商版、平台版等，适合有想法，有创业精神的你一起发展！←　生活网公众号　→←　同城有约　→←　小编　→点击左下角"阅读原文"可在龙山贴吧中爆料、晒心情、晒萌、晒靓照、晒……（会有意想不到的赏金），如果被龙山生活网微信公众号采用，就可得到10—100元的微信红包。❤ 商业合作❤手机： 18797444000（微信同号）手机：17374308815（微信同号）]]></content>
  <author><![CDATA[龙山生活网]]></author>
  <time>2018-10-21 23:45:54</time>
  <account><![CDATA[ls6225858]]></account>
</data>
