<data>
  <id><![CDATA[51701066]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211526&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjItDtZu9UPn0YKOA*x2-4Vp2zgjTYaInbXf-Ycs3CpDzmoA14bcoi*jenj28KCZjJ5WF3pf03Xlq2LnENEDnwQSrqi1TfFY7hKktuRkjlPfmFFZE8-CW8L5xh*CkOKMluU05idI6IPeg8xNFRyTw6Acw=]]></url>
  <title><![CDATA[2018年中山市领导干部党章党规党纪教育培训班开班]]></title>
  <content><![CDATA[中山纪检监察　敬请您的关注！11日，2018年中山市领导干部党章党规党纪教育培训班开班。本期培训班以“加强党的政治建设、营造良好政治生态”为主题，深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，认真学习领会习近平总书记关于党的政治建设的重要论述，牢固树立“四个意识”，坚定“四个自信”，自觉践行“两个坚决维护”，营造风清气正的政治生态，以党的政治建设新成效为中山改革发展提供坚强政治保证。市委书记陈旭东作专题辅导报告暨开班动员讲话，市长焦兰生作专题辅导报告，市政协主席丘树宏、市人大常委会常务副主任唐颖、市委副书记陈文锋出席开班式，市委常委、市纪委书记、市监委主任黄远通主持。陈旭东强调，要深入学习领会习近平总书记关于加强党的政治建设的重要论述，进一步增强自觉性和坚定性，真正把党的政治建设作为党的根本性建设，始终坚持以政治建设统领党的各项建设，时刻绷紧政治建设这根弦不放松，严格落实“五个必须”，坚决反对“七个有之”，把政治建设成果转化为促进发展的持续动力，把握重大发展机遇，应对重大挑战，抵御重大风险，解决重大矛盾，助推新时代中山改革发展。陈旭东强调全面加强党的政治建设一要坚持不懈学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，抓常抓长，不断推动学习贯彻常态化制度化，打通学习贯彻“最后一公里”。二要切实抓好“关键少数”，充分发挥全市各级领导干部尤其是“一把手”的“头雁效应”，真正促进工作作风实起来、严起来、细起来。三要坚决全面彻底肃清李嘉、万庆良恶劣影响，旗帜鲜明讲政治，始终保持清醒头脑，不断筑牢“两个坚决维护”政治根基。四要持续整治“四风”，锲而不舍落实中央八项规定精神，自觉抵制形式主义、官僚主义。五要进一步提高政治能力，注重在实践中锻炼提高领导干部把握方向、把握大势、把握全局的能力，筑牢意识形态“防火墙”“护城河”。135编辑器陈旭东强调，要坚持和加强党的全面领导，着力营造风清气正干事创业政治生态。一要保持战略定力，推进全面从严治党。继续保持高压态势，对腐败问题发现一起查处一起，夺取反腐败斗争压倒性胜利。同时，坚持实事求是，具体问题具体分析，精准运用监督执纪“四种形态”，确保政治效果、经济效果和社会效果的有机统一。更加科学严明有效开展纪检监察工作，做好办案、巡察的“下半篇文章”，总结共性和规律性问题，加强教育，提早预警，堵塞漏洞，推动全面从严治党向纵深发展。二要强化担当精神，在严管厚爱中激发担当作为。把严格管理干部和热情关心干部结合起来，强化干事创业鲜明导向，健全容错纠错的政策机制，大力提振干部精气神。三要提高政治站位，狠抓重点工作落实。坚持把抓落实作为衡量“四个意识”强不强的重要标准，以真抓的实劲、敢抓的狠劲、善抓的巧劲、常抓的韧劲，不折不扣贯彻党中央决策部署，围绕大局、突出重点、聚焦民生，全力推动全市各项重点工作落到实处。焦兰生结合“忠诚干净担当”的党员基本要求，围绕提高领导干部担当作为能力作了辅导报告。他指出，担当作为是领导干部必备的素质，是必须传承下来的优秀品质，是推动改革发展的必然要求，全市各级党员干部要认真学习贯彻习近平总书记的重要指示要求，下苦功夫，打好基础，增强本领，提高谋大事、抓大事、干大事的能力和水平。在难题面前，敢闯敢试、敢为人先；在矛盾面前，敢抓敢管、敢于碰硬；在风险面前，敢作敢为、敢担责任，共同努力做出无愧于领导干部身份、无愧于300多万中山市民的事业。与会人员还观看了相关警示教育片。市四套班子在家领导同志，市直各单位副处级以上领导干部，各镇（区）党委（党工委）书记、镇长（管委会、办事处主任）和纪委（纪工委）书记，中央、省驻中山正处级有关单位主要负责同志等参加培训。]]></content>
  <author><![CDATA[中山纪检监察]]></author>
  <time>2018-10-11 23:15:01</time>
  <account><![CDATA[zsjjjc]]></account>
</data>
