<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHdH7hQZxVYaNj0-DC141JyOvYJhLoN*1xw*XbcDVVGeAOjsWK8HATXC1rswTtqDfajDca7eBHBmnNGqlrwKgs5k=]]></url>
  <title><![CDATA[红薯不能和它同吃，每个人要注意！很多人都不知道！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注我想要的未来，是看得到...............................................................................................................................................安。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。........................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................。。。。。。。。。。。。。。。。。全。。。。。。。。。。。。。。。1生红薯去血毒，熟红薯补气血红薯是生活中特别常见的一种食物，被称为菜篮子里的“冠军菜”。白皮白心的红薯，对皮肤特别好。皮肤粗糙的人，常吃白皮白心的红薯，皮肤会逐渐变得润泽。红皮红心的红薯，营养就更好了。它是补气和血的，作用可以跟大枣相提并论，且没有大枣那么容易生湿热。脸色苍白的女孩坚持长期吃这种红薯，可以改善面部气色。（白皮白心红薯）有一个妙用生红薯的小方子：把生红薯嚼碎后，敷在热毒疮的周围，对缓解疼痛很有帮助。红薯是健脾胃的，小孩脾胃娇嫩，正需要红薯来补。如果是身体健康的小孩，体内没有痰湿，喜欢吃红薯是很自然的。红薯对于肠道功能有双向调节作用。便秘的人，可以常吃煮红薯；而喝酒过多，伤了脾胃引起腹泻的人，可以吃烤红薯来缓解不适。2常吃红薯藤可降低血糖很多人不知道，红薯藤也是可以吃的。红薯是公认的健康食品，红薯藤的保健作用也很强。糖尿病人吃红薯藤可以获得降血糖的效果。红薯藤的嫩尖，炒着吃是很清香的，吃起来有点像空心菜。把红薯藤老秆外的一层皮撕掉，把里面的秆掐成段，用一点辣椒和花椒炒着吃，味道很香。红薯藤入肝经，是明目的。红薯藤还有去热毒的作用，可以调理肠炎和皮肤红肿、毒疮。如果夏天吃了不干净的东西，肚子不太舒服，那么可以用红薯藤老秆煮水喝。皮肤长疮，可以用红薯叶子捣碎外敷来消肿排脓。3带皮吃红薯，吃了不胀气很多人喜欢吃红薯，但是它的皮大家一般不吃。其实，红薯的皮是很好的东西。植物的皮和肉是一对阴阳，红薯也不例外。红薯肉是“补”的，而红薯皮是“泄”的，也就是排毒的。红薯肉补脾胃，红薯皮助消化；红薯肉补气，红薯皮通气；红薯肉偏酸性，而红薯皮偏碱性。吃红薯容易使人胀气，还会让人感觉烧心，如果带着皮吃，就能解决这些问题。红薯的多种美味吃法红薯的吃法有很多，一般是煮着吃、烤着吃、晒干了吃。我们家还有几种特别的吃法，你不妨试试。红薯馅饼方法：1.把红薯带皮蒸软，剥去皮，趁热捣成泥；2.加干面粉，一起揉匀，捏成圆饼，大小可以随自己的喜欢；3.在平底锅里放少许油，把饼放在锅中，小火煎到饼两面变色，红薯饼就熟了。加多少面粉是根据红薯所含淀粉的量而定的。一般来说，半斤红薯差不多要加二两面粉。红薯饼还可以做成夹心的。红薯馒头方法：1.先把红薯煮熟，煮得软软的，把它的皮剥掉;2.将一半的红薯、一半的面粉揉到一块，使劲揉匀。一般不用加水，如果红薯很干，觉得揉起来特别费劲，也可以加一点点水，不要太多;3.上锅蒸熟，蒸出来的样子和馒头一样。蒸馒头有讲究：冷水上笼，中火烧开，中小火蒸15分钟，最后大火蒸5分钟。这样做出的馒头最暄软。（放到你圈子里，朋友们会感激您）点击"阅读原文"更多精彩内容，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-17 15:55:46</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
