<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4XbeKlXg2Zcw9NV57nBmcWz0pbxO8ryeZskjewTdWlX-9H6471x3Ebf5ai5IRZ3HkTMtWMsoI46hIM1j2teZIAU=]]></url>
  <title><![CDATA[新移民一代：这里不是中国，你逼不了我]]></title>
  <content><![CDATA[移民通常是人们为改善生存环境的选择，然而一旦身处异乡，文化适应成了他们融入社会的第一道难关。在各大影视剧里，移民通常是个伤怀的主题。它和失去、流浪漂泊、乡愁等词汇有关，主人公面对新环境的疏离有可能是由于种族、性别、阶层等差异导致的冲突，也有母体文化与主流文化的冲撞而带来的文化认同焦虑。无论是国内范围、例如上世纪的走西口、闯关东、当代的三峡移民等，还是海外移民，如上世纪大陆向香港、美国的移民潮，都催生了大量表现移民文化的电影作品。01移民者的文化认同移民电影文本在根本上探讨的是文化认同问题。文化认同的目的是定义自己，然而主人公在文化适应过程中通常伴随着文化焦虑，严重迷失认同方向感时甚至会导致精神危机。美国是个移民社会，是个“大熔炉”，如何对待自身文化和主流文化之间的冲突的思考普遍存在于电影文本中。在上世纪80年代，中国人移民美国的过程便产生了中华文化和美国主流文化的交汇和冲突。《喜福会》通过四对母女间的隔阂冲突反映了东西文化的冲突与融合，以及华裔在中美文化碰撞中对自我身份的艰难求索这一重大主题。《喜福会》剧照在跨文化语境中，在40年代旧中国落难的母亲成功移民美国后，迫切地想完美地改造女儿，但女儿也不甘示弱：“我又不是你的奴隶，这里不是中国，你逼不了我！”此后，母女俩的分歧一直持续了二十多年，女儿故意忽视母亲的期盼，也使自己最终成为了一个碌碌无为的人。《喜福会》剧照类似的电影还有李安的《推手》，讲述了老人被接到美国与儿媳因语言文化隔阂而矛盾渐生的典型故事。被无数影迷奉为爱情经典的《秋天的童话》讲述了到独自纽约求学的女主人公（钟楚红饰）遇上唐人街打工仔（周润发饰），两人互相温暖暗生情愫的故事。《秋天的童话》是导演张婉婷的移民电影三部曲之一，另两部《非法移民》 《八两金》更加真实地反映了八九十年代大陆和香港的移民潮，细致入微地描画了华人在美国唐人街的生活故事和浓密的乡愁思绪。《秋天的童话》剧照第一部全部由亚裔担任主角的美剧《初来乍到》，描述一个台湾家庭来到奥兰多定居的故事。全家人一起憧憬着美国梦，同时他们还要竭力保持自己的民族文化特性。拉美非法移民占据了美国非法移民的大多数，而其中大部分人经由美墨边境偷渡而来，他们经营着大大小小的墨西哥餐馆、负责端茶倒水，忙前忙后，停留在社会最底层。他们无处不在，却又似乎根本不存在。获得2000年金棕榈奖提名的《面包与玫瑰》讲述的是一个墨西哥姑娘偷渡到洛杉矶打工，却走上了积极参与工会抗争之路的故事。《面包与玫瑰》海报拉美裔非法移民在美国的低微地位和困苦挣扎在这部电影里被表现地细致入微。主人公玛雅偷渡到洛杉矶在写字楼里当清洁工，日子艰辛却对美国梦充满了幻想。转折点在萨姆的出现，身为社工的萨姆鼓励同事加入工会，争取合理薪酬，引来连番冲突.......在萨姆政治思想的影响下，玛雅惊讶于自己还有“权利”，于是积极地加入了工会的斗争。《面包与玫瑰》的名字也暗含了以玛雅为代表的新移民对尊严和权利的追求。《我的名字叫可汗》＂我的名字叫KHan，我不是恐怖分子．＂911之后，一个叫可汗的印度男子想见美国总统，他想见总统，为的只是讲这样一句话。《沙漠之花》根据出生于索马里的黑人模特华莉丝•迪里的自传畅销书改编02身份表达的困境香港虽然成为吸引了大量内地的移民，但也未能成为移民的避风港。偷渡到香港的大陆人，面临着歧视和不被接纳的困境，成为城市的底层边缘人，《甜蜜蜜》中张曼玉操着一口广东话来尽力掩盖自己大陆人的身份，一心只为在香港谋得好营生。而《天水围的夜与雾》讲述的移民故事则更为惨痛，四川姑娘晓玲在深圳做妓女时被香港嫖客看中，被带到香港后被殴打致死。晓玲为香港梦而来，却身处底层，像商品一样从内地流向香港，毫无能力拯救自身命运。《天水围的夜与雾》剧照中国的影片基本对于非法移民问题讳莫如深，而国外电影界却非常偏爱这一题材。2017年芬兰导演阿基·考里斯马基《希望的另一面》以北欧人特有的冷幽默讲述了一个叙利亚难民的故事。《希望的另一面》获得2017年柏林电影节金熊奖最佳影片提名电影对哈立德在芬兰遭遇的种种隔阂和歧视一笔带过，反而着墨于人与人之间的交往与情感联结。当哈立德遇上正在遭遇中年危机的资本家餐馆老板，看上去冷冰冰的芬兰人却和哈立德上演了一出温情的冷幽默剧。而一系列温馨的相助事件也成为解决资本家中年危机的钥匙。即使在高福利的芬兰，要想融入当地也要假装自己过得很快乐，因为"悲伤的人会首当其冲地被送回去"。03如何获得身份认同新移民者所面对的问题，不单是人生地疏，还有文化差异、身份认同。如何融入新社会是一个循序渐进的过程。在电影《布鲁克林》中，西尔莎·罗南饰演的主人公艾莉丝经历了一个从爱尔兰无名小镇的售货员到纽约求学寻找广阔未来的蜕变历程。《布鲁克林》海报和很多初到异地的年轻人一样，艾莉丝几乎完全无法融入新环境。她疯狂想家，无数次深夜在床边哭泣。她不适应工作，也不能融入寄宿家庭里那几个浓妆艳抹的单身女人的生活里。在时间的打磨下，艾莉丝努力工作，努力上夜校，日子一天天挨过去，终于通过了所有考试，从一个小透明变成了合租屋里最有成就的人。当艾莉丝生活刚迈入正规，姐姐的突然离世让她重新回到家乡。没想到在接替了姐姐的工作后，她受到了公司上下的尊重，也遇到了一个很不错的男孩。貌似在家乡过得也不错，她迷茫了，她还要回到纽约吗？《布鲁克林》剧照也许人生就那么几个关键节点，全都在自己的选择，留在故乡小镇，抑或去纽约闯荡，人生都会变得全然不同。在身边所有的人都不理解的情况下，艾莉丝还是选择回到了纽约。人都要为选择付出代价。家人、不错的婚恋对象、安稳的生活，她都要割舍掉，因为她清楚的知道，她的后半生要在哪里、如何过。每一个离开家乡的人，都将无一例外的经历心灵的蜕变，从不安失落的离家者，变成独立坚强的城市人。人生的十字路口，选择留守还是创造，没有对错，只有无悔。来源：西洋参考声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-16 16:33:00</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
