<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4edHMkCGqppBOABWmnKkLI4hexoWgJiy9t53nX8HEzJlXRjY-WiEE5uk7y6Xe3kpFEt2nvuiataH8XWiyC1QlVs=]]></url>
  <title><![CDATA[亿万富豪因自拍打晕飞行员,全家遇难!这种死亡已成为全球旅游头号杀手!]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文去年，我们曾经报道一则新闻，英国亿万富豪考辛斯 ( Richard Cousins ) 携一家五口到澳大利亚旅游，在搭乘由温哥华飞行员摩根 ( Gareth Morgan )驾驶的悉尼水上飞机进行空中游览时遭遇空难，富豪一家五口和飞行员总共六人全部死亡！坠机现场消息传来舆论哗然，要知道时年58岁的考辛斯是全球最大餐饮王国金巴斯集团(Compass Group Plc)CEO，在哈佛商业评论发布的全球最杰出CEO榜单里，考辛斯高居第11位。事发当时飞机上还有考辛斯的48岁未婚妻、11岁的女儿、25岁的儿子和23岁儿子，一家五口可谓遭遇灭顶之灾。当时曾有舆论指向来自温哥华的飞行员，44岁的摩根，认为他或许在驾驶过程中存在失误，导致坠机，因此这一年来，摩根的亲人，特别是他年迈的双亲，在承受丧子之痛的同时，还要承受舆论的压力。10月15 日，剧情终于出现大反转，据天空新闻网报道，导致空难的原因，很可能是富豪或者他的家人，在飞行过程中玩自拍，意外打昏了飞行员。澳洲交通安全局调查也同样发现，飞机并没有明显损坏，飞行员摩根身体也很健康，状况良好，但在意外发生前，他突然急速右弯，紧接着飞机头偏离了航向，坠入水中，调查人员决定对此集中调查，并根据调查结果认为，很有可能是其中一名乘客兴奋想自拍。报道援引悉尼水上飞机公司合伙人史库华兹 ( Jerry Schwartz ) 的消息称，所有调查报告都显示，飞机的状况良好，飞行员资质良好，飞机的维护检修也是最新的。根据目前的证据显示，造成事故的原因，很有可能是机上其中一名乘客，在自拍时意外打昏飞行员，导致飞机失控而坠机。悉尼水上飞机公司董事总经理艾伦.肖 ( Aaron Shaw ) 表示，"一定发生了什么事，导致飞行员无法好好驾驶。"因为飞行员摩根在坠机前的操作是无法解释的，肯定是某种原因导致飞行员 " 丧失了行动能力 "，但由于调查仍在进行，他不愿进一步置评，关于坠机原因的最终报告将于明年初公布。自拍成为死亡的重要原因上月发布的一项令人震惊的研究发现，当地在2011年至2017年期间，有259人在自拍时意外身亡。最常见的死亡方式是溺水、交通事故或跌摔。据英国《每日邮报》网站报道13日，一名葡萄牙女子在一栋27层的高楼上自拍，结果不慎坠楼身亡，而这个恐怖的过程也被他人瞬间拍下，场面令人惊叹不已……据《太阳报》报道，坠楼女子是葡萄牙人，坠楼地点在巴拿马。她名叫桑德拉 · 马努埃拉 · 达 · 科斯塔 · 马塞多(Sandra Manuela Da Costa Macedo)，27 岁，有两个孩子，在巴拿马当教师。视频显示，她坐在巴拿马城的一栋高楼的栏杆上自拍，结果不慎摔了下去，坠楼时她仍然紧握着自拍杆。据当地媒体报道，之前附近的建筑工人向她大喊，要她离开栏杆，但由于风太大，她似乎没有听到。悲剧发生后，巴拿马消防部门在其官方推特上发布了一条警告：“不要冒着生命危险自拍。”网友评论@慎言斋123：大多数不幸的发生都是由自己造成的。无知不是最可怕的，最可怕的是无畏！@陶航明：用生命自拍@baggio25465：no zuo no die@大漠孤鹰mm：唉，世界这么大，你怎么就走那么小的地方拍照呢全球“自拍死”人数持续上升自拍俨然成了社交互动标配，甚至有人说“自拍是种病”，但当自拍死变成一种新的死亡方式出现时，不得不让人感到担忧。美国卡内基梅隆大学一项研究报告显示，截至去年8月，全球自拍致死案例达127例。据悉，“自拍死”最常见的死因是从高处摔下，其次是溺毙。自拍致死受害者中，平均年龄为21岁，75%死者为男性。近些年，像这样的例子真的不少见！↓↓↓中国女游客泰国自拍：坠崖身亡据泰媒报道，去年7月27日11:00左右，1名中国女游客与同伴在泰国普吉卡图县卡马拉镇一豪华别墅的临海崖壁边自拍时，不慎坠入海中溺水身亡。最终救生员骑摩托艇在离海岸100米处海域找到该女游客遗体并运送回岸。据警方初步了解得知，事发地为陡峭崖壁，高10余米，站在岩石上可以看到卡马拉湾美景，该女游客32岁，中国辽宁籍，身体有多处瘀伤，之后该游客遗体被运往普吉芭东医院。中国女游客巴厘岛自拍：不幸坠崖身亡2015年12月31日，一名57岁中国女游客在印尼巴厘岛海神庙度假村区域的神庙处，从15米的悬崖坠落，头部受伤而死。目击者称当时她与丈夫在该处自拍。她的丈夫也坠落海中，被救起后送往医院救治。男子在圭峰山疑自拍不慎坠崖身亡2016年7月6日20时17分，群众拨打110报警称在广东江门圭峰山水泥山道发现男子彭某倒卧山边，神志不清。后经120到场抢救，证实男子已死亡。经警察现场勘查和法医检验，确认该男子的死因为失足坠崖致死。民警还从男子随身手机中发现，20时14分彭某最后在悬崖边上拍摄了一张风景照……19岁少女铁路边自拍 被火车撞击身亡广东佛山南海狮山莲塘村的200亩玫瑰花田，被称作“天然影棚”；紧挨着这片花田的三茂铁路，被誉为“开往玫瑰花海的列车”，常被用来作为摄影背景。然而2016年4月9日：一名少女在轨道上自拍时，没留意到后方正高速驶来的列车，最终躲避不及，命丧车轮之下。图为网友拍摄的疑似少女被撞瞬间。16岁女孩高速路上自拍 被宝马车撞当场死亡泰国一位16岁女孩高速路上自拍身亡。少女的朋友表示，当时他们一起骑着摩托车从兰实区赶回家。经过高速公路的时候，少女突然在路边停车，要求大家一起过来自拍，结果被一辆轿车撞倒。“都跟她说现在不要拍了，但她一定要，没想到意外真的发生了。”。。。除了不注意周边环境的“意外”自拍死还有一种Rooftopperrooftopper是指去高处拍摄使人头晕目眩照片的专业爱好者。他们喜欢在高楼大厦的楼顶拍摄，但很多人都没有穿戴安全设备，拍出来的风景是美，但是死神的镰刀也逼得很近。少女为自拍触电身亡2014年，17岁的俄国女孩齐妮亚爬上了将近8.5米高的铁路桥自拍，结果失去平衡跌落，半空中她试着抓住电线自救，结果触电身亡。极限运动家自拍后摔死2014年，在“急速下落”这一运动的圈内十分有名的极限运动家Gareth Jones在悉尼南边海滩的一个90米的悬崖上自拍，Gareth Jones坐在悬崖边，晃荡着双脚，自拍并上传到个人社交媒体上。这是他社交媒体更新的最后一张自拍照片，两日后，他被发现摔死在悬崖不远处的海滩上。少年玩高空自拍坠楼身亡2015年，rooftopper圈内少有名气的17岁俄国青年Andrey Retrovsky在楼顶系了一段绳子在身上，想拍一张假装他正在摔下去的照片，但意外发生了，绑着的绳子竟然松开了，他直接摔到了地面上。像这样，用生命来诠释自拍，看似很酷2015年，俄罗斯就至少有10人由于自拍而身亡，100多人因此受伤。俄罗斯政府还专门发布了一份《安全自拍指南》。△俄罗斯政府发布的《安全自拍指南》来源：Dailymail、 中国日报网、封面新闻、辽沈晚报、央视新闻编辑：亚声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-18 14:47:52</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
