<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHdH7hQZxVYaNj0-DC141JyOUceQnHVviuhRP10ZHtUAsM0fxAvpLiNkln5tLsc5ycQn-ULRiFSxbZ2HMDunwexQ=]]></url>
  <title><![CDATA[23张人性与爱的图片，看到第一张就受不了……]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注最近抖音上的一段视频悄然走红因一段路上十分黑暗司机担心夜间骑行的孩子害怕或有危险于是开车跟着为他照亮前方的路20多分钟后前面出现灯光孩子突然停了下来冲着他做出一个弯腰鞠躬的动作司机表示他拍摄视频本是为了防止孩子摔倒讹自己孩子的鞠躬让他一瞬间无比羞愧这个世界并不完美它时常冷漠、薄情、让人绝望但同时总有些人或事以点滴力量编织着感动让人心中充满温暖1一位老爷爷骑三轮车时不慎刮到路边轿车轿车车主不但没有索赔还连连安慰爷爷说“没事的，不用赔”爷爷感动得当街下跪叩谢车主见状忙上前把他扶起生活从来都不容易还好总有人站出来为我们分担风雨2山西太原的网友晒出来一张照片暖哭了所有人这天他去车里拿东西看到环卫工靠在自己车的后备箱上打盹儿以前看别人发过类似的照片但今天竟发生在他自己身上此时他义无反顾地选择了等待愿世间所有善良的人都能被岁月温柔以待3台阶上一对老年夫妇相对而坐走了一天的路，他们累坏了就在路边的小摊买了一份肉饼和米粥奶奶拿着肉饼说：“你吃一点再吃一点。”爷爷只咬了一口就说“我不吃，都给你吃，我兜里还有大饼。”从不羡慕街角拥吻的情侣只羡慕相濡以沫的白发老人4流浪的小男孩遇见一只被车撞了的狗狗他不知该怎么做，于是就把狗狗抱到了路边他把自己唯一的毯子盖在狗狗身上一边安抚着呻吟的狗狗一边静静地等待救援人员的到来世界也许没那么好幸好也没有那么糟愿你今生再不会受到伤害5美国加利福尼亚州的宝宝Skye刚出生就被诊断出患有单核细胞性白血病这是一种罕见的癌症一周后，又被诊断出第二种癌症——淋巴癌医生说她只有10%的几率存活下来她刚出生在10个月里一直躺在医院里接受化疗、手术、骨髓移植频繁地输血与输血小板由于她自身无法制造血细胞最糟糕的时候每天需要输血两次幸运的是来自全州不同年龄、性别、种族的自愿者为Skye提供了源源不断的血液直到两年后康复出院她的身体里已流淌着71位献血者的血液谢谢你亲爱的陌生人让我有重生的机会继续感受生活中的美好和温暖6湖北襄阳一位好心的餐馆老板盛了一份盒饭送给环卫工阿姨环卫工阿姨接过盒饭径直走到公交站旁的流浪汉身边把盒饭递给了他她说看他一下午没吃饭，担心饿坏了“我没关系，可以晚上回家吃。”爱是循环这一幕真暖7成都地铁七号线龙爪堰出口外一名满身油污的流浪汉默默扶起了一辆又一辆倒地的共享单车其实他本可以袖手旁观当善良成为一种本能纵使在最落魄的时候也不忘初心8去世前几个小时这对年过九旬的老夫妻一直手牵手直到失去最后的心跳陪伴是最长情的告白就算有一天你老了走不动了我依然会陪着你9一对小情侣吃夜宵时点餐点多了女孩叮嘱男孩从餐盘的旁边夹菜两人吃完后女孩又买了两份米饭和之前未动过的饭菜一起打包出门后女孩便把饭盒递给了路边的流浪汉原来这个世界上是有仙女的只不过她们法力有限只好力所能及地温暖着周围的人10狗狗为了救孩子跟人贩子搏斗被凶狠的人贩子砍去了半个头你的善良让人疼到心坎里11一位坐着轮椅的乘客上车后轮椅随着地铁惯性移动一名小伙很自然地抓住轮毂又用脚卡在轮子下固定几站过去了他的手一直没有松世界没有那么糟总有人偷偷爱着你123月27日天安门广场上一名3岁小朋友见执勤的武警战士向其庄严敬礼很有仪式感武警战士见状马上回礼并向他走来小朋友仰望着高大的武警叔叔并很信任地伸出了小手两只手握在一起这一幕暖暖的13在一所学校里一位老师蹲在地上给学生缝补粉色凉鞋女孩家境贫困生活节俭看到老师为自己认真补鞋的样子最终没忍住背过身去拭泪为人师，亦为人母致敬可亲可爱的老师14一位乘轮椅的老人误把自动扶梯当电梯旁边的大叔见状丢下行李就冲上去援助萍水相逢，素昧平生为了救人却奋不顾身这一刻，他就是现实中的超级英雄1511月25日南昌八一广场上一位军哥哥给路边老人买快餐还用自己的双手去给老人暖手当军哥哥给老人打开快餐盒的刹那老人感动得痛哭军哥哥也止不住流下了眼泪暖景，暖人，暖心爱就在身边16姑娘给一名流浪汉买了份餐点认真倾听了流浪汉的遭遇没有父亲母亲过世自己染毒遭遇各种歧视姑娘离开前，流浪汉写了张纸条给她：“我本想在今天结束生命，但因为遇见你，我现在不想了，谢谢你，美丽的人。”这世界上总有太多不期而遇的温暖支撑着我们度过每个难熬的瞬间17三轮车撞倒路边的小孩后逃逸孩子躺在马路中爬不起来过往的行人没有一个人停下来帮忙就在此时一个7岁的红衣男孩跑过来抱起孩子拖到安全的地方用纸巾为他擦拭红衣男孩说“老师教我们看到别人有困难就要去帮助他”18一位环卫阿姨将自己带的鸡蛋早餐让给盲人乞讨者还将鸡蛋剥了皮放入盲人口中这位盲人激动地跪地感谢生活很苦不如我们就对彼此好点吧19下雨了，环卫工人没地方避雨路过的开车小伙看见后主动邀请他上车避雨环卫工人怕自己弄脏他的车也担心自己的工具被人拿走，婉拒上车后来，小伙和他一起坐在后备箱避雨“雨太大了，我陪着你吧”小哥哥，你善解人意的样子真帅20深夜一名女生蹲在马路中央失声痛哭路过的司机师傅上前询问女生没有说话司机放心不下，便打开了前车灯照亮那个女生并报了警司机师傅说“晚上车不多，但万一有意外呢？我用灯照着，其他司机就能看见她了”姑娘，没有什么过不去的坎生活虽然苦，但总会好起来的21福州学生街一位八十多岁的老爷爷为了给老伴治病爬树采摘材料编草鹿卖钱不管谁来询问无论是否成交老爷爷都笑脸相迎生活很难但不要忘记微笑222018年2月北京西单大悦城突发恶性伤害事件当所有顾客都往出口狂奔时一位保安抄起板凳逆着人群向持刀行凶者所在的位置冲去一边往前冲一边扶摔倒的顾客你可以说是职责所在但我看到的却是无谓和勇敢致敬身边最美逆行23医院里被拍下的一幕老奶奶独自守着病重的老伴儿多少人曾爱慕你年轻时的容颜可谁能承受岁月无情的变迁谁能在床边陪你走完一生是的这个世界是残酷的但生活依旧要向前没有办法让恶放下屠刀但我们自身可以选择成为一个温柔的人尽己所能地对这个世界好一点用心去感受、发现那些直击内心的柔软瞬间你会发现世界残酷但善意从未缺席！点击"阅读原文"查看更多精彩内容！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-17 15:55:46</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
