<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9WvdH0CsxTTO*6m*QFqfnR0tXuZneluzIyrlZYtIiH9eFRHpV1r7Uylz-rvX73k4rOIP5bRiE7Ul-4Jt6gZf9H0=]]></url>
  <title><![CDATA[中央怒了，雷霆出手！这种人将寸步难行]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：天天说钱（liuxb0929），作者：韬略哥对于“医闹”来说，好日子到头了！今天（10月16日），国家发改委在官网公布了28个部委、单位联合签署的“印发《关于对严重危害正常医疗秩序的失信行为责任人实施联合惩戒合作备忘录》的通知”，宣布对“医闹”实施联合惩戒。上面这一串长长的名单，充分表达了高层对“医闹行为”的愤怒，向我们展示了国家行为的力量。通知列出了7种“医闹”：1、在医疗机构内故意伤害医务人员、损毁公私财物的；2、扰乱医疗秩序的；3、非法限制医务人员人身自由的；4、侮辱恐吓医务人员的；5、非法携带枪支、弹药、管制器具或危险物品进入医疗机构的；6、教唆他人或以受他人委托为名实施涉医违法犯罪行为的；7、倒卖医院号源等破坏、扰乱医院正常诊疗秩序行为。并宣布：如果一个人实施或者参与上述7种违法犯罪活动，“被公安机关处于行政拘留以上，或者被司法机关追究刑事责任”，就将会被上述28个部委、单位联合惩戒。联合惩戒的措施主要有：1、限制职场上升空间：限制担任国企法人代表、董监高管理人员；限制成为事业单位法人；限制招录（聘）为公务员或者事业单位工作人员。2、剥夺荣誉：按程序及时撤销相关荣誉，取消惩戒对象参加评优的资格。不得授予这种人“德道模范”、“劳动模范”、“五一劳动奖章”等荣誉。这会影响诸如积分入户等。3、限制消费：符合条件的，可以限制乘坐飞机、列车软卧、G字头动车组列车、其他动车一等以上座位等。4、失信登记：将严重危害正常医疗秩序的失信人，纳入全国信用信息共享平台，通过“信用中国”网站等向社会公布。5、限制参与金融投资“医闹”可能失去作为证券公司、保险公司、基金公司、期货公司、私募基金实际控制人、董监高等的资格。甚至影响其获得证券、基金、期货等从业资格。6、限制获得优惠政策“医闹”投资的企业，将被限制享受投资等领域的优惠政策，限制获得补贴性资金支持，可能调整其财产保险的费率。可以看出，惩戒力度非常大，范围非常广。除非“医闹”是潜伏在社会最底层的“地老鼠”，否则就可以充分感觉到惩戒的力量。一旦被列入这个名单，不仅向上的阶层流动被限制，就连出门都会寸步难行。飞机、动车都不能坐，如果再限制长途公共汽车，如果“医闹”去一趟千里之外的城市，他将怎么办？除了打车，恐怕只能步行或者自己骑车了。应该说，国家对“医闹”的惩戒是非常及时的。近年来，医闹现象愈演愈烈，不仅在偏远小城里闹，还在天子脚下的北京城大医院里闹。不仅挥拳殴打医生，还有人动刀杀人。中国的医院，本来就拥有巨大的门诊量，医生护士每天疲于奔命，往往要长时间加班。2018年《中国医师执业状况白皮书》公布的数据显示：“医师每周平均工作时间都在40小时以上；三级医院的医师平均每周工作51.05小时，二级医院的医师平均每周工作51.13小时，都大大超过40小时的法定工作时间。”如果仅仅是加班、劳累，医生护士们还能忍受。但现在，他们还要面对动辄就挨骂、挨打、甚至被杀的风险，请问还有谁愿意当医生护士？还有谁会希望自己的孩子学医、当医生？北京协和医学院的一位教授在接受采访时透露，“尽管我国每年培养60万医学生，但真正穿上白大褂的只有约10万人。”《中国医师执业状况白皮书》显示，45%的医师不希望子女从医；《中国儿科资源现状白皮书》显示：根据2020年每千名儿童儿科执业（助理）医师数要达到0.69名的目标，我国儿科医生数量2016年的缺口为86042名。事实上，中国正面临一个严峻的问题：医闹现象的存在，严重打击了医生护士的士气，让这些行业的荣誉感顿失，安全感几乎没有。这个行业人才在流失，新人不愿意加入。长此以往，以后我们生病了，还有谁给我们看病、护理？对于医院、医生和护士的失当行为，病人有权力投诉，甚至诉诸法律、对簿公堂。但不能自己充当执法者，不能破坏正常的社会秩序。这是文明社会的基石，应该成为做人的基本理念。现在，中央雷霆出手打击“医闹”，不仅对于医院、医生、护士是大利好，对于普通人也是利好。毕竟，一个安全、有秩序的医院环境，对大多数人来说都是必须的。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-17 21:54:54</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
