<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtLbcY96YKAulVLxOHIJAP6*uBYi07Ja2KnYoQwQ1AXi2CLk4IKld2kI295MxHQUZVpTjr4*kIGwrFfCnUneDBBg=]]></url>
  <title><![CDATA[67万方商业航母在镜湖起航！大绍兴市中心升级完成关键一跃！]]></title>
  <content><![CDATA[在绍兴，明星的一举一动都备受瞩目。我说的不是昨天刚结束演唱会的周杰伦，而是前些天刚有大动作的明星区域——镜湖。10月11日，镜湖2018年重大项目集中开工仪式隆重举行。总投资68亿元的苏宁融创大型城市综合体，是本次集中开工的重大项目中，投资额最高，最令人瞩目的项目。其实这个项目从地块出让那一天开始，一举一动就让全城瞩目。这个大综合体包括了绍兴苏宁广场、希尔顿酒店、融创绍兴壹号院等三大部分。▲综合体效果图这座体量达67万方的“航母级”大型城市综合体，对于镜湖来说、甚至对于绍兴来说，都意义非凡。167万方地铁上盖城市综合体绍兴版“杭州万象城”这个城市综合体，将完成镜湖升级大绍兴市中心，最关键一跃：把人聚起来留下来！凭什么这个综合体可肩负如此大的重任？体量是衡量一个综合体能量级的重要指标，体量越大，辐射力越强。毫无疑问，苏宁融创综合体的体量十分巨大。67万方！不仅绍兴罕见，其他城市也不多见。绍兴现在知名商业体：银泰城25万方、世茂广场20多万方，与它们相比，苏宁融创打造的这个综合体的体量，堪称“巨无霸”。想象一下，在奥体中心、文化中心、大剧院、美术院、博物馆等顶级配套包围下，有一个千姿百态、包罗万象的综合体，购物中心、餐饮、娱乐、休闲、运动……一站式解决吃、喝、玩、乐、购等所有需求，将对整个城市的人，产生多么巨大的吸引力？▲苏宁广场效果图而这个大型城市综合体最强大的地方，还在于其位于绍兴地铁1、2号线交汇的枢纽站——镜湖中心站之上，是名副其实的双地铁上盖综合体，这样的地段，整个绍兴都堪称绝版。地铁，作为最便捷高效的公共交通，无疑是最好的“人流输送带”。苏宁广场和绍兴地铁1号线，预计都会在2021年建成，除了镜湖和城北地缘性住户，柯桥、城区、袍江的庞大人流，顺着地铁线，只有几站路，最多10多分钟，就能到镜湖核心区逛逛逛、买买买，没有堵车、不用找车位，何乐不为？同样最顶级的城市资源，镜湖，几乎是杭州钱江新城的翻版。而同样的新市中心核心、巨大体量、双铁上盖，苏宁融创大型综合体，很难不让人联想到“杭州万象城”。▲杭州万象城占据钱江新城核心，80万方万象城，集合了大型购物广场、五星级酒店、甲级写字楼、高端房产等多种业态，是杭州真正意义第一个巨无霸地标综合体。2010年，万象城正式开业，杭州人发现，吃饭、逛街、看电影，原来大型的综合体，是可以泡上一整天的。杭州地铁2号线、4号线开通后，源源不断地将沿线住户，输送到了万象城。如果说，没有杭州大厦，就没有现在繁华璀璨的武林广场，没有万象城，就没有如今炫目耀眼的钱江新城，苏宁融创联合打造这个地标性综合体，也弥补镜湖人气欠缺的短板，将彻底点亮镜湖！2丰富业态展示硬实力刷新商业酒店住宅绍兴新高度地段选址是先天优势，而商业活不活、火不火，最重要，靠业态规划和商业运营能力。苏宁广场是苏宁置业旗下的智慧商业综合体旗舰，遍布北京、上海、深圳等40多个城市，而且多为城市核心商圈、中心地标性建筑，实力可见一斑。苏宁坚持在不同城市，配置不同的产品系。在镜湖，苏宁打造的是集精品零售、餐饮、休闲、娱乐及商务社交为一体的高端购物中心。绍兴苏宁广场将会打造成苏宁八大产业智慧生态圈集成地，苏宁易购云店、苏宁极物、苏鲜生、红孩子、苏宁体育、苏宁影城等自营业态都将悉数进驻；左右滑动查看更多同时苏宁广场还计划引入江诗丹顿、伯爵、积家、劳力士、万国、雅诗兰黛、迪奥、兰蔻、香奈儿等国际知名品牌。层层退台、绿植环绕，时尚炫酷的外表下，文化街区、室内舞台、下沉广场、屋顶花园、水景、艺术雕塑等各具特色的IP。苏宁广场将为绍兴，提供吃喝玩乐购的顶级享受。▲苏宁广场效果图与此同时，绍兴首个豪华五星级高端酒店——苏宁希尔顿酒店也在此登陆。希尔顿酒店，有“酒店之王”之称，隶属希尔顿集团公司，至今已有百年历史。280间客房，100间酒店式公寓，800平豪阔会议中心，设计风格充分展现绍兴文化及江南特色，绍兴希尔顿酒店，今后会成为绍兴最高端的休闲商务平台。▲希尔顿酒店效果图苏宁广场、希尔顿酒店、融创绍兴壹号院，分别代表了商业、酒店、住宅的绍兴新高度，加上市中心地段，双线枢纽地铁，这些令人羡慕嫉妒恨的顶级配置，必将在绍兴城建史上，留下浓墨重彩的一笔。3大型综合体里的高端房产才是豪宅中的豪宅地铁+购物中心，是房地产行业“王炸”级别的卖点。最近几年，最火的杭州豪宅，最受市场追捧的卖点，就是地铁+购物中心。地铁上盖大型地标性综合体，则位列房产生态链顶端。地铁上盖大型地标性综合体的高端房产部分，得益于与“地铁+购物中心”零距离的绝对优势，则属于豪宅中的豪宅。从万象城到信达中心，皆是如此。以杭州万象城中住宅——万象城悦府为例：2008年一期开盘时，均价28000元/㎡，154套，一上午就被抢空，而那时整个楼市在金融危机的阴影下，正处于至暗时刻。▲万象城悦府因为卖得太好，悦府售楼处，一度成为房地产从业者朝圣取经的圣殿。但大家看了之后，一边惊叹，一边叹息“学不了”。不仅核心区地段、大体量高端商业、高品质住宅，每一点难以效仿，合在一起，更是难上加难。而在镜湖的这个大型地标综合体里，高端住宅部分，是由融创带来的绍兴壹号院。壹号院是融创的top系产品，中国十大豪宅的北京壹号院，即是融创壹号院系的经典代表。壹号院坚持“非核心地段不做”的原则，选址非常严苛。一直以来，只有北上广深杭等一二线城市才有壹号院，而择址绍兴算是少数的例外，根本原因在于融创对于这座城市财富容量和发展潜力高度看好。不难想象，今后生活在绍兴壹号院，只需走两步，就能到达苏宁广场。不管是商务宴请、还是家族聚会，和家人一起去看个电影、还是逛逛全绍兴唯此一处的某个奢侈品店……最顶级的资源都在家门口排队，全都是零距离。这种任性纵情的图景，这样丰盛生活方式有多诱惑？十来年了，钱江新城豪宅迭出，但万象城悦府一直傲视群雄，现在，二手房均价达6.5万元/㎡（根据链家网数据），涨了2.3倍，是周边楼盘中价格最高的！大型地铁上盖地标性综合体，对房价支撑力到底有多强，可见一斑！▲融创绍兴壹号院效果图车流如蚁，灯火璀璨，未来的苏宁融创地标综合体，将是绍兴繁华与梦想的图腾，它的正式开工，预示着更盛大光明的镜湖时代，已加速而来。- End -▼想了解更多信息欢迎扫码加入“跟着老裘去买房-绍兴壹号院购房交流2群”微信公众号即将全新改版赶紧将【住在绍兴】设置为“星标”让我们每日相伴你左右！互动有礼截至2018年10月24日中午12时留言点赞数前3位的朋友将获得《城市的故事》一本本月已获奖的读者，请把机会让给更多朋友。转发有礼转发本文至朋友圈并保留3小时及以上截图发送给小编（住在绍兴-港剧迷）即有机会赢取IPhone X、Ipad、流量包、现金红包！每个微信号只限参与1次，只限前200位，先到先得哦！Ps:抽奖码会在每个工作日9:30—17:00统一放送，请耐心等待哦！©本文版权归“住在绍兴”所有转载请联系编辑部分图片来自网络法律支持：中行律师事务所地址：绍兴市颐高广场1幢1701室]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-22 18:01:12</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
