<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4akZDvg9cCkIbOB2fnfsO1NcW2fujvs8nWdPNcLPUJeADcpu4V2ZeNRETsHrCljiz49UlLlM2ydBzvh-AAdfMIQ=]]></url>
  <title><![CDATA[如何理解美国绿卡申请的“优先日期”？]]></title>
  <content><![CDATA[如何理解美国绿卡申请的优先日期？请看本文的解释。1什么是优先日期？优先日期就是申请绿卡的排队日期。亲属移民和劳工移民都有优先日期。2优先日期有什么用途？在绿卡有名额(不用排队时)，优先日期没有多大用途。但在绿卡因为没有名额而开始排队时，优先日期对绿卡申请人非常重要。优先日期越早，得到绿卡就越早。优先日期还没有排到的绿卡申请人，不能递交调整身份的申请，从而不能申请工作许可和回美证。所以，优先日期设定外籍人士排队等待绿卡的一个优先顺序。3优先日期什么时候开始计算？如果是亲属移民申请，优先日期就是移民局收到I-130移民申请之日。如果是劳工移民，要看移民申请的申请类别。在需要先进行劳工纸申请然后提交I-140移民申请案件中，优先日期就是移民律师递交劳工纸的日期。例如，目前的PERM劳工纸申请是在网上递交的，移民律师按“SUBMIT”键递交申请的那一天， 就是这份移民申请的优先日期。如果是EB5投资移民，那么优先日期就是I-526移民申请的递交日期，即移民局的收件日期。不需要先走劳工纸申请，如特殊人才，杰出研究人员，国家利益豁免或护士移民等优先日期就是I-140移民申请的递交日期，即移民局的收件日期。4在哪里可以看到我的优先日期？分别在I-130移民申请、I-140移民申请或I-526移民申请的移民局批准书左上方，找Priority Date的字样后面的日期。如果申请还没有获得批准，收据上收到的日期就是优先日期。5什么时候才算保留住优先日期？亲属移民申请时，I-130移民申请获得移民局批准。劳工移民申请，递交了劳工纸或I-140移民申请，就表明有了优先日期。但如果劳工纸没有被批准或者I-140最终被据，原先的优先日期便失去。重新再递交申请，又会得到一个优先日期。如果第二次申请又没有成功，新的优先日期仍然没有保住。真正那绿卡的优先日期只有在I-140被批准之后才得到确定。6那么，得到的优先日期还会不会再失去呢？有可能。例如，亲属移民申请中，一些受益人超龄，或者办理结婚手续，会导致得到的优先日期丧失。在劳工移民申请中，如果已批准I-140。移民申请因某种原因而被移民局吊销，然后原先的优先日期不复存在。这些原因有被发现存欺骗不实行为，雇主要求撤销移民申请等。7一个人能否有几个优先日期？完全可以而且可行。一个人先后递交了一个以上的劳工纸申请，就有了几个优先日期。如果几个劳工纸都得到批准而且递交上去的I-140也得到批准，那么这个人就真正拥有几个优先日期。如果几个雇主为同一个外籍劳工递交纸申请而且I-140也获得批准，这个外籍员工也得到几个优先日期。有的人在靠公司的支持递一个劳工纸，然后再递交另外一份国家利益豁，或者递交一个国家利益豁，再递交一个第一优先的移民申请。如特殊人才或杰出研究人员，等，都有可能得到一个以上的优先日期。 如果某人既递交I-130亲属移民申请，又递交劳工移民申请，他/她也会有不同的优先日期。8拥有几个优先日期有什么好处？如果有几个优先日期，外籍人士可以按最早的优先日期排队等绿卡。9优先日期可不可以转让？优先日期不可转让给另外一个外籍劳工。劳工移民申请的优先日期也不能转成亲属移民申请优先日期。也不能把亲属移民申请的优先日期变成劳工移民的优先日期。10优先日期可不可以沿用？在一些情况下可以沿用。例如，亲属移民申请中，父或母为子女递交绿卡申请时是绿卡身份，后来父或母成为美国公民，子女的移民申请会更换类别但可以沿用早先的优先日期。在劳工移民申请中，外籍劳工几年前在一家雇主那里得到I-140移民批准书，后来在另一家雇主那里重新申请绿卡，后面的绿卡申请可以沿用早先的优先日期。11家庭成员的优先日期如何计算？这要看家庭成员什么时候成为主要申请人的家庭成员。如果在主要申请人取得绿卡之前就已经是主要申请人的家庭成员，这些家庭成员沿用主要申请人的优先日期。如果家庭成员在主要申请人得到绿卡之后才成为主要申请人的家庭成员的，这些家庭成员的优先日期必须以新的申请计算优先日期。12如何得到早点的优先日期呢？不要犹豫，不要等待，尽早开始绿卡申请程序，尽早递交I-130移民申请，PERM劳工证申请或I-140移民申请、或I-526移民申请。文章来源谢正权律师事务所，版权归原作者所有哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-20 09:20:00</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
