<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9TNLr*w9OXEp2vm9BIG7HH4nGYWrl83J4cY5ZZCfGuOiqbTzVumJbZ80mEJfY1I10pF5HXLTgN4rD*4QVrK28z4=]]></url>
  <title><![CDATA[崔永元后台终于被揭开，令人意想不到！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115综合自水木然、早安新报（xianren686）每日经济新闻（nbdnews）、钛媒体（ID：taimeiti）、中金在线（cnfol-com） 锐视界（rshiji  作者：瞎子阿杰）鲁迅曾说过这这样一段话：真的猛士，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血。然而造化又常常为庸人设计，以时间的流驶，来洗涤旧迹，仅使留下淡红的血色和微漠的悲哀。在这淡红的血色和微漠的悲哀中，又给人暂得偷生，维持着这似人非人的世界。我不知道这样的世界何时是一个尽头！早在百年之前，鲁迅就这样呼唤“真的猛士”！然而却一直不曾出现……但放眼当下，崔永元不就是这样的人吗？他卸下所有的防备和顾虑，实名举报违法犯罪行为，而且单枪匹马，将生死置之度外，一直陪对方玩到底！横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛。他正是鲁迅期待已久的“真的猛士”，他是这个时代的斗士！下面我们就来了解一个真实的崔永元！他的幽默、睿智、犀利和坏笑，曾给中国老百姓留下深刻印象；他曾是傲视群雄的中国第一男主持人，并开创了中国电视节目的新形态；他曾两次荣获主持人“金话筒”奖，四次荣获央视“十佳主持人播音员”奖；2007年，获第五届，“全国德艺双馨电视艺术工作者”奖，2010年，成为中国最值得信任的20人之一；在中国第三届公众形象满意度调查，中国电视主持人公益行为满意度调查中，他曾排行第一名！然而渐渐地，他却从“群宠”走到了“群嘲”，还成了人人喊打的疯子……他，就是崔永元，这些年他究竟经历了什么？1963年2月，崔永元生于天津，父亲是工程兵某部的政委，母亲是家属委员会主任。4岁时举家进京。他的家里曾养了一只花猫，有一天，他发现花猫在床底下，藏了两条不知哪来的黄花鱼，他高兴地跑去告诉父母，没想到父母却带着他顺着猫的脚印，找到黄花鱼的主人，他们跟主人说明情况并付了钱。父母诚实的品质，影响了他的一生。1981年，他考入中国传媒大学新闻系，原本乖巧的少年，在这里价值观发生了翻天覆地的变化。他从小到大都很喜欢历史课，一次老师讲《楚辞》，有同学突然跟老师争辩起来，他感到很是不可思议：老师推荐了一本研究《楚辞》最好的书，学生不同意，觉得老师之所以，推荐这本书是因为这本书是他父亲写的，他自己心目中有其他的认为最好的书。他这才明白，不同思想的冲撞，实际上，是寻找真理的途径，是一场珍贵的学习盛宴。之后他进入中央人民广播电台任记者，1993年，又进入《东方时空》，开始显露出主持方面的才能。1996年，中央电视台组建，新栏目《实话实说》，需要找位主持人，试了很多位，但都没有找到合适的人选，这时有人推荐了崔永元。他一开始是去当临时工的，电视台想先用了他，然后再继续找人，等找到了更好的就把他换掉。让人没想到的是，他上台后，妙语连珠，思维缜密，不动声色地引导嘉宾，有着控制全场的能力，没有人比他更适合了！台领导当即决定从今以后就由他，担任《实话实说》的主持人。他的主持风格深受老百姓喜爱，节目迅速红遍大江南北，观众反应热烈，好评不断！它和当时的《艺术人生》并称为，央视推出的最成功的两个谈话类节目。他也成为了家喻户晓的知名主持人。事业蒸蒸日上，风头一时无两！1998年，他被正式调入中央电视台，次年，央视的春节联欢晚会上，他还和赵本山、宋丹丹，根据《实话实说》形式，编排了小品《昨天今天明天》，这个小品至今仍是令人难以忘怀的经典！名气越来越大，节目越来越受欢迎，但他却陷入了焦虑中。任何事情都力求完美的他，不想让观众失望，每天都绞尽脑汁想点子，希望将每期节目都做得足够精彩。可是模仿《实话实说》的谈话类节目，开始不断地涌现出来，观众的要求也在变高，他的收视率却在下降。他开始失眠，睡不着觉，再加上另外一些原因，《实话实说》节目，能说的实话也越来越少……沉重的工作精神压力，导致他已经从睡眠障碍，发展到严重的精神抑郁症，因为服用过太多药物，药已经对他不起作用了。在接受央视《人物》栏目专访时，他曾说自己每天都在想自杀。为了不影响妻子和女儿休息，夜里他就自己跑到书房睡觉，然后躺在床上望着天花板发呆，有时脑袋还会疼得让他发出痛苦的呻吟，他就是这样，在每个孤独的夜里，等待着黎明的到来。他的成功，是因为实话实说，他的失败，也是因为实话实说。2013年他离开了央视，后来入职中国传媒大学任教。曾经口碑好到爆棚的他，如今人们对他的评价却是两极的。有人说他是唯一的良心，有人觉得他已经发疯了！原因就是因为他：太！爱！管！闲！事！有天晚上，他回家的时候，碰巧看到两个人在小区里，拿着铁棍子要玩命儿。原来是两辆车撞着了，撞车的想走，被撞的不肯，撞车的想走保险，被撞的想直接赔钱。两人僵持不下，干脆动手了事，他急忙上前拦住他们，问赔多少钱？被撞的说赔500块钱，撞车说只能赔100。于是他就让撞车的给100，自己掏腰包，往里又加了400。他说：这事就解决了。跟我有什么关系呢？我说跟我没关系，但是你用铁棍子把他打死，这事可就大了。没管可能就是没看到，看到了就得管。不仅对身边的事默默拔刀相助，他也不怕向大众发出自己的呼声。他炮轰昧良心的主持人，质疑限制私家车治理雾霾，质问过手机话费的收费问题，他还在演播室当着乡村老师的面，告诉记者有关乡村教师公益活动，出现违规的事情。又在微博上披露官员假借乡村教师身份，参加崔永元公益基金举办的乡村教师培训班。他从来都不害怕挑战权威或主流。他的工作间里有着这样一副对联：说天说地莫若说真，话东话西不如话实。让崔永元一度陷入舆论的万劫不复之中的事件，是他和方舟子等人的“转基因论战”。其实，崔永元不是抵制转基因，没有一棍子把转基因打死。他是觉得，转基因没有经过科学的最终检测，是存在隐患的。民众对此，有知情权和选择权。他一个人单枪匹马，要的就是为大家争取到这一份权利。可当时，他为之努力的民众，却在毫不留情地攻讦他……从那时起，网上就有人说，“崔永元疯了”！他确实是疯了。他不仅反对转基因，他还炮轰昧良心的主持人，质疑过限制私家车来治理雾霾的政策，质疑过手机话费的收费问题，还公开批评乡村教师公益活动出现的违规问题。“手撕冯小刚”事件后，崔永元接受专访时表示，他家里受到的匿名举报合同，多达一抽屉。他自己说，可能所有人都觉得他有后台，“他那么敢说，肯定有人支持他！”事实上却并没有，他一直都是那个“孤独的崔永元”。“其实我谁都不认识，也没人给我撑腰，我就单枪匹马。”这疯子放着好好的金话筒不拿，天天为社会为民众奔走呼号，到底为什么？崔永元说：“因为我信正义。”这些年，崔永元只要一露面就是要骂人了，搞得大家都误以为他只会骂人。其实，这些年他做的最多的，是慈善、公益和非物质文化保护活动。在他抑郁症发病期间，他一边忍受抑郁症的折磨，一边在整理中国电影百年发展史。2003年，他作为制片人，推出了一档新栏目——《电影传奇》，详实记录了中国电影近百年的发展历史。既有娱乐性，又有很高的史料价值。2001年，崔永元访问日本时，在日本NHK电视台看到了庞大的影像资料库，让他对“口述历史”产生了兴趣。那些曾经亲历或亲眼目睹抗战的人正在老去，他们的记忆正在逐渐消退。故而他独自一人筹备资金，开始了他对历史记忆的“抢救”。2010年，他用了8年的时间采访、制作，32集的大型历史纪录片《我的抗战》诞生了。从2011年开始，他投身到中西部乡村教育的公益中去。他联合中国红十字会，共同发起崔永元公益基金，资助贫困地区基础教育、文化、卫生，科学、严格地筛选受训地区和乡村教师。每年一期，从未间断。2013年7月21日，连续的暴雨导致京港澳高速公路严重积水，许多车辆被困在积水中无法脱身。当时，有154名民工自发地参与救援。事后，崔永元站了出来，在北京南宫宾馆请这154位民工吃饭。他觉得，他们是英雄，请英雄吃饭是他必须要做的。除此之外，他还用自己的奖金资助病人治病，发动同行帮助辽宁鞍山抗癌协会，将自己多年来搜集到的珍贵影像资料捐给北大图书馆。他为中国做的善事和义举太多太多。可人们却只看到了他爆粗口的那一面。在最近一次的采访中，崔永元透露当年《手机》闹出风波以后，有个记者表示，想去他家探望他。跟那名记者聊了一下午，对方回去之后告诉他，“我要把你说的话全都发出去。”崔永元说：“你不能这么干，我们今天的对话是私人谈话，你这样做，是违背职业伦理的。”对方却回他：“我们老师说了，能挖到独家新闻的就是好记者。”从那以后，崔永元就开始变得粗糙了。他脏话不断，因为他的单纯和善良并没得到回应。有些人的丑恶让他认清了现实，也让这个孤傲不羁的人无奈地承认：“我最近做慈善都谨慎多了”，“生怕被别人骂。”尽管他口头上说着怕被人骂，实际生活中，他仍义无反顾。他说过一段话：作恶之可怕，不在于被人发现，而在于自己知道。行善之可嘉，不在于别人夸赞，而在于自己安详。但行好事，莫问前程。为民而争，问心无愧。有些时候，我们认可一个人，是因为他做了很多实事。有些时候，我们赞扬一个人，不在于他做了多少，他做对了与否，而在于他“明知不可为而为之”。崔永元是做过很多实事的好人，崔永元也是“明知不可为”、却还多次“为之”的人。崔永元是孤独的，他做的很多事情都是在孤军奋战。他与社会格格不入，因为他不愿意汇入社会的洪流。但我还是希望有一天，他能汇入这巨浪波涛之中。不是因为他变了，而是因为他改变了我们！央视的纪录片之父陈虻说：“目前中国没有一个主持人能超过崔永元。他是对于任何一个事物，有自己的价值观，有自己识别的方法，有自己表达的特性。”崔永元的心理医生说：“他要是没什么责任感，他的病就好了。”崔永元说：“我要是把那良心丢了，我的病好了也无用。”他的身体里，有一种东西在横冲直撞，那是他无法被禁锢的思想，人们无法看见它，也无法理解它，所以，他只能踽踽而行，在嘲笑谩骂声中，悲壮地发光发热。尼采说：道德有两种，有独立心而勇敢者曰贵族道德；谦逊而服从者曰奴隶道德。千百人中，总要有一个人站出来，敢于质疑，一个能思想的人，又敢于实话实说的人，才真正是一个力量无边的人，而今天这个存在于中国的人就是崔永元！有些动物主要是皮值钱，譬如狐狸；有些动物主要是肉值钱，譬如牛；有些动物主要是骨头值钱，譬如人。用真句话形容崔永元，最贴切不过！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-16 21:49:28</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
