<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4RYv2ka-4lohuliaOVyTvaLtAmiBjK-iRaOTRyfGhzjCslpqpu7lzMJBqGGi3TGEcldIx1nAEAW4WKlBSFw4IOI=]]></url>
  <title><![CDATA[开审！哈佛大学被起诉招生时歧视亚裔学生！川普政府这次帮了一个大忙……]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文美国当地时间10月15日，备受瞩目的“哈佛招生歧视亚裔”案在波士顿联邦地区法院开审，美国亚裔维权迎来重要一役。遭在联邦法院审判前夕，就有几百人在波士顿考普雷（Copley Square）集会，谴责哈佛对亚裔美国人的偏见。虽然哈佛大学一再否认指控，但是这起诉讼案却获得了美国司法部的支持。美国名牌大学“从严”录取亚裔学生的话题已经沸沸扬扬了许久，甚至一些名校被指控为了所谓的种族多元化而“平衡”掉优秀的亚裔申请者，这使得亚裔抗议的呼声越来越高涨。那么世界顶尖大学哈佛究竟是如何在招生的时候排挤亚裔学生呢?哈佛神秘录取步骤遭曝光“哈佛歧视亚裔申请人”诉讼案起源于2014年，在这起诉讼中，非盈利组织“大学生公平录取”指控哈佛大学在录取上歧视亚裔美国人。首先，哈佛使用的录取方式是一种被称为“整体分析法”的模式，这个模式不只考虑申请人的学业表现和考试分数，还会考虑其参与的活动、经历以及个人特质等。这套“整体分析法”的具体步骤如下：第一步，由申请者所在地区的一到两名招生官阅读申请资料，从学术表现、课外表现、运动表现、个人性格和特质以及整体评价5个方面给出评分。其中，整体评价中包含了申请者的背景调查，只要父母有一方是哈佛校友，其子女录取率高达33.6%，被拒率为5.9%。哈佛教职员工子女录取率为46.7%，被拒率为6.6%；捐款人子女等利益群体录取率为42.2%，被拒率6.1%。而运动员录取率最高，高达86%，拒绝率6%。对照哈佛大学今年42749名申请者仅4.6%的录取率，这些类别的“倾斜”力度可谓惊人。该组织称，如果排除这些倾斜，亚裔申请者录取率可提高50%。第二步，招生官在小组委员会中讨论申请者的强项和弱点，并决定哪些人能被推荐录取。第三步，申请者资料被转到一个由40人组成的招生委员会，由委员会投票表决申请者是应该被录取、拒绝还是进入等候名单。第四步，招生院长将决定是否裁掉部分符合入学的申请者，以保证班级人数设置。如果太多申请者都符合入学标准，则要求委员会精选其推荐名单。非盈利组织“大学生公平录取”称，据哈佛录取数据显示，亚裔学生的学业和课外表现都高于任何种族，但“个人特质”却得到最低分，而白人在该项得分明显高出亚裔。对此，哈佛解释称，亚裔的个人特质低分是根据申请人的推荐信、文书和面试等打出的，且该项评分并未考虑种族因素。其次，该校认为，为创建一个多元化的学生群体，学校有权将肤色作为招生时的一项考量因素，并表明“哈佛的做法既合法又公平”哈佛大学招生院长过去4年间，负责审理本案的波士顿联邦地区法院多次举行听证会。今年6月，在完成了证据收集后，诉讼双方都向法院要求在案件开审前判决己方胜诉，但最终双双被拒，案件定在2018年10月15日开审。美国司法部表态支持起诉哈佛不仅仅是哈佛大学存在歧视亚裔学生的问题，像普林斯顿、斯坦福这样的顶尖名校，也长年存在着在录取时苛择亚裔申请人，严格控制亚裔录取比例的现象。这次起诉哈佛大学是美亚裔长年斗争的结果，更是一个历史性事件。因为在过去，这事归美国教育部管，但在2015年就把这项对哈佛的投诉给否决了。于是，司法部才不得不介入调查，以平亚裔长期以来的不满。今年8月底，美国司法部向法院提交声明称，支持“学生支持公平招生”代表的亚裔学生及家长，呼吁法院同意受理他们对哈佛大学的歧视指控。司法部把矛头指向哈佛大学招生所涉“个人评价”，包括“可爱度”、“人文素质”等评分项，认定这一评价体系非常主观，“严重影响亚裔学生的录取几率，或许是受种族偏见影响”。面对司法部的指责，哈佛大学再次否认歧视，称没有歧视来自任何群体的申请人，将继续捍卫每一所学院和大学的合法权利，即把种族作为诸多招生考虑因素之一。总而言之，核心争议在于哈佛等美国名校是否在录取过程中按照“种族配额”的标准，对每年录取白人、非裔、拉丁裔和亚裔美国人按照比例进行录取。“种族配额”起源于美国的平权法案。这一法案在奥巴马执政时期被拓展至高校录取指导意见，鼓励一些大学在录取学生的时候，不再单看成绩，更要考虑“种族”，由此校园学生组成会更加“多元”。在这一指导意见下，一些高校刻意为了多元化对非裔和拉丁裔学生“降分以求”，此举给亚裔学生带来了“逆向歧视”，使他们更容易因肤色被名校拒之门外。上世纪60年代“平权运动”的斗争果实“平权法案”，旨在争取弱势群体利益，减少社会阶级的分化。这和中国政府照顾老少边穷地区的考生，降低他们的录取分数线初衷类似。在“平权法案”实施后的半个多世纪里，那些被该政策照顾到的学生，他们的努力和成绩真的得到美国社会的普遍认可了吗？其实并没有，因为经由平权法案照顾进来的学生，和那些达到更高标准进来的学生，学术能力差异很大。那些学术能力弱的学生面临着更大的学业压力和轻视。“平权法案”两种声音一方面，支持大学录取“平权法案”的人士认为，“平权法案”是建立在结果公平的理论之上的。如果让大家都自生自灭，那么美国各族裔的发展不平衡造成的阶级分化将更加严重，一些弱势族裔由于社会资源的缺乏，年轻人要想飞出鸡窝当凤凰需要付出比别人更大的努力，平权法案是对他们的政策性补偿，好让真正有才能的年轻人有接受教育的机会。另一方面反对“平权法案”的人则认为机会公平比结果公平更加正义。只有在同等录取标准下的唯才是举，才能保证那些真正有竞争力的申请人得到应得的教育资源。美国反对“平权法案”的华人中间力量，是那些孩子处在即将或已经上大学年龄的家长。有些家长在出国前经历过按阶级出身决定能否上大学的黑暗时期，所以他们对“平权法案”这种也按出身招生的政策深恶痛绝。表面上“平权法案”有结果公平这一理论支持，但在现实操作中，是以牺牲亚裔和白人的利益为代价的。而且，“平权法案”也并不能达到最初设想的结果公平，因为大多数非裔和西语裔学生在法案实施后的半个多世纪中，即使进了大学也难毕业。这不但挤占了亚裔和白人学生的名额，最终还造成了名额的浪费。川普政府倡导“种族中立”，废除“平权”今年7月，特朗普政府撤销了奥巴马执政时期的高校入学“平权行动”指导意见，美国亚裔社会发出一片叫好声。美国亚裔团体表示，作为人数最少，政治影响力最弱的种族群体之一，亚裔社区希望通过司法途径，争取公平合法对待亚裔申请学生，使亚裔孩子享有追求美国梦的平等权利。此外，近年来亚裔社团发出的抗议呼声，以及“哈佛歧视亚裔申请人”诉讼案获得的进展，也不断唤起了美国亚裔群体的意识和深层思考。有美国亚裔人士指出，亚裔学子遭遇不公的根本原因，在于亚裔在美国社会中的话语权较弱，政治参与度不高。亚裔群体需要敢于发声，让主流社会听到自己的声音，团结整个亚裔群体的力量。也有观点认为，进一步改善对子女的教育方式，扭转美国主流社会对亚裔群体的刻板印象，也是一条出路。来源：大华府华人资讯网声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-17 14:48:29</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
