<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Ut-vjE5pyo*pNepsoQuB9Aukc1G5yEQoThpQ5beTB4C5nCXQXyvUPAEHrDlYqHB4aa*JhjwmkWcOp59uyeq2gY=]]></url>
  <title><![CDATA[中国大爷大妈吃垮豪华游轮？最新反转来了：别让你的没素质，影响大部分中国人！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115经授权转载自：匠心之城，ID：jxzc681莫贪小利，而失大局。被吃垮的游轮最近，有一则消息在朋友圈引起了轩然大波：中国的大爷大妈，居然吃垮了一艘游轮！事情是这样的。美国某豪华游轮，在2017年6月28日，正式开到了上海。为了迎合中国游客的喜好，费了一番大功夫：邀请中国设计师谭平操刀设计，在船身印满凤凰、祥云，让中国游客一看，满满的中国风，宾至如归！给服务员培训普通话是基础，船舱内所有提示，都放大了中文，英文只用小字体标注。老干妈、麻辣烫、豆浆油条辣椒酱。甚至连国民运动打麻将，都可以找到专设的棋牌室去打。就连代言人，都是龙的传人王力宏。你是否想感叹：这艘游轮真是太懂中国了？不，他们一点都不懂。2018年的国庆，一大波中国游客蜂拥而至，占领了这艘游轮。上演了一场让人瞠目结舌的平凡旅程。船上的28个餐厅，付费的基本没人。7个免费的，自然而然挤满了中国大妈。因为是免费自助，一盘一盘的鸡腿牛排，只吃了几口就扔一边。对“节约食物”的提示视而不见。明明是不断供应的食物，人们却丢掉了优雅，一味哄抢。吃不了就扔，标准就是自己吃到撑、撑到吐，才善罢甘休。期间大声叫嚷，高谈阔论。更可怕的是，三位大妈还在打配合。一个吸引服务员注意，一个放风，一个迅速偷拿柜台里的展示品。哪怕早有大大的中文赫然标注：演示品，请勿拿走！更多的大妈，则是偷偷把自助的水果食物，塞进布包里藏起来企图带走。如果有人把自助吃得盘子见底，大妈会翻白眼：“八辈子没吃过饭似的”。可是我们取多少吃多少，是珍惜食物，不是穷酸；我们把自己托盘拿去垃圾桶清理，是减少别人的麻烦，不是奴相！光盘不可耻，浪费才可耻。大妈在自助餐厅糟蹋食物，大爷则在前台肆无忌惮地抽烟。游轮这样的密闭空间，抽烟是有指定地点的。中国大爷却因为不肯排队，就地抽起来。拔高声调大吵大闹，还在地毯上吐痰然后踩上去碾两下。晚上的收费表演项目，照例是无人买单。中国大爷大妈早早地睡去，然后在次日凌晨5点，不断拍打早餐舱的舱门，叫嚷着这么迟还不上早餐。哪怕早就知道规定，早餐7点才开始供应。有的中国游客看到这一幕幕，甚至默默流下了眼泪：国人的低素质、不文明，在这艘游轮上一览无遗！最后，5天的航程食物总消耗约60吨肉类及禽类，20．5吨鱼类，7吨西瓜、1吨香蕉、11吨土豆、5万2千个鸡蛋以及750加仑牛奶。而在平时，这个数字是“十几吨”。老人根深蒂固的粗俗习惯，是可以理解的。他们经历过饥荒年代，饿怕了。加上60岁以上，受过大学教育的老人不到1%。素质发展跟不上经济发展，素质低下者有足够的余钱挥霍，一些怪象、乱象就出现了。一年后的今天，该游轮宣布，正式退出中国市场。这则消息很快变成了“中国大爷大妈吃垮了一艘游轮”。反转来得也很快，游轮亲自公布了财务报告。原来食品成本仅占6.3%，只是中国大爷大妈不吃照拿，造成不断补给的部分被浪费。而在收入中占比三成的“其他消费”，在中国大爷大妈这儿，确实没落着一点。游轮的撤退，更多是经营策略的问题。市场价5000~10000的船票，在多家竞争的压力下，被旅社层层包船，门票一度降到了1949元/位。而收费餐厅的18%服务费，国外叫“小费”，到国内就变成了“隐性消费”，中国游客确实不习惯二次消费。光有凤凰祥云和王力宏，到底还是不了解中国市场。但是“中国市场”四个字的背后，无法避开的还是“国人素质低”。中国大爷大妈为游轮撤退背锅，是因为“中国游客素质低”早已成了刻板印象！中国游客占道拍照中国游客实在是太“聪明”了，只是当你们沉浸在锱铢必较、贪到小便宜的得意中，却不知自己已经被拉上了多少国际黑名单！那个在金字塔刻“到此一游”的中国游客，那个让孩子在叶卡捷琳娜宫珍贵的木地板上尿尿的中国妈妈，那个在东京上野公园踢樱花树，甚至折断花枝拍照发朋友圈的中国女孩，那些在泰国餐厅哄抢海鲜，抢急了还推搡吵架的中国大叔，那些在游轮上糟蹋食物的中国大爷大妈。正是你们的一次次不文明之举，为“中国游客素质低”加上了最好的注脚。当国外出现“中国游客禁止入内”的标识，当讲文明的中国游客被误认成“日本人”，当“中国人有钱，却没礼貌”成了全世界的共识。我们气愤、跳脚，却不反思。中国游客私闯民宅，仅为参观拦不住所有低素质游客，我们可以自律、可以劝诫身边亲朋。扭转“中国游客素质低”的污名，不该以“文化差异”做借口，而是要真真正正地，完善国民素质教育。无论年轻年老，当你走出国门，自然就背上了“中国人”这个身份。莫让一时逞快，给国民素质抹黑。莫贪小利，而失大局。中国人，请体面一点！- END -（本文图片来源于网络，参考资料：界面新闻、只限私聊版权归原作者所有）后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-22 23:05:29</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
