<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdkgL2dXX6BQrwFWxVNyuLVbYh4-OCBb2wH2yUX9rZFvFkWyDDBeudsKoYiVSn7lUNiLvyxp2rtDcuLXlqBuanOW0=]]></url>
  <title><![CDATA[重要提醒！深圳交通将迎来新变化，未来的地铁长这样！为了缓解民乐立交及梅林关口的交通压力民乐路要东延至龙岗了以后坂田到深圳北站更方便！本月正式开工！]]></title>
  <content><![CDATA[这些交通变化了解一下~众所周知“深圳速度”一直被众人称道不断变化的城市面貌更新换代的城市新地标交通也越来越发达最近，深圳的交通变化很大多条地铁开通在即以后的出行也更加方便了！这些交通新变化进展如何来跟着小编的步伐一起了解了解~01高峰专线178开通高峰专线178的开通，可解决3000人上下班问题，可谓是无地铁区域小伙伴的福音呐~快来看看有没有经过你家门口。站点介绍●起始点：沙井街道办-南浦花园●停靠站：点沙井街道办、壆岗大厦、佳华天桥、上星村委、沙井中心客运北、黄埔酒店、黄埔村委、南浦花园●服务时间工作日：7:15、18:30定点班车●票价：一票制2元高峰专线178号线路开通惠及创世纪机械有限公司约3000员工，线路贯穿该企业分厂、宿舍、总厂等区域，可有效解决企业员工上下班通勤及厂区间办事等问题。同时可缓解线路开通之前需要换乘2-3次才到公司上班的局面，有效节省上下班出行时间。另外也方便大家到新桥、沙井街道中心区“浪”一番，可谓一举多得哟。24号线三期竹茜区间进入盾构阶段龙华的朋友看过来4号线三期又有新进展!国庆期间我们的地铁建设者可没休息“大禹11号”盾构机进场4号线三期竹茜区间进入盾构阶段！站点介绍4号线三期工程由4号线二期工程终点清湖站北端引出，由南至北依次沿和平路、观澜大道、高尔夫大道敷设。沿途设有清湖北站、竹村站、茜坑站、长湖站、观澜站、松元厦站、观澜湖站、牛湖站共8个车站，正线全长10.791公里。4号线三期预计2020年底通车！5月5日清清区间贯通7月23日清竹区间贯通清湖北站和竹村站已完成主体结构施工！4号线三期意义不言而喻能改善龙华观澜片区出行条件缓解交通拥堵~（网络配图）3地铁9号线西延线明年底通车！重大利好！地铁9号线西延线明年年底就通车啦来一起看看最新进展目前地铁9号线地铁列车已经开始装配，经过车体组装、设备安装以及动静态调试后，9号线西延线首趟列车有望于明年1月运抵深圳，全部22趟列车预计将于2019年12月份全部运抵深圳，确保服务9号线开通。（在中国中车长春轨道客车有限公司厂区，深圳地铁9号线西延线订购的地铁列车已经开始装配工作。图片来源：读特）站点介绍西起前湾站（不含），途经前海、南油、科技城等片区，东止红树湾南站，全长约为10.8km,共设10座车站，其中5座换乘车站（分别为前湾站、南油站、深大南站、粤海门站、红树湾站），全部为地下线路。9号线西延线相对之前的列车有很多亮点哟~▽●为了提高大家乘坐地铁的安全性和舒适性，深圳地铁9号线西延线车辆外观喷涂油漆采用水性材料，无毒无味更加环保；●车辆下面采用的是防火涂料，可以在45分钟之内保证车体结构燃烧时无大的变形，便于乘客在非常时期逃生；●此外在车厢设施人性化方面，比如说在扶手、座椅、腰靠都相对于原来的9号线有较大提升。4深圳地铁10号线预计2020年建成通车站点介绍深圳地铁10号线起于福田区口岸站，终至龙岗区平湖中心站，预计2020年建成通车。5地铁14号线六约北站完成交通疏解深圳地铁14号线传来消息六约北站交通疏解完成预计2022年建成通车站点介绍深圳段的站点有：岗厦北、黄木岗、清水河、石芽岭、四联、坳背、大运、南约、沙湖、朱洋坑、坪山围、坑梓、沙田。惠州段的站点官方目前未公布。届时，龙岗区将进入30分钟交通圈坪山区将进入40分钟交通圈深惠将进入“1小时都市圈”6此外，多条地铁线路也正在建设中▽3号线东延线从双龙站开始延长7个站，终点为六联站，预计完工：2020年。5号线二期从前海湾站开始延长7个站，终点为赤湾站，预计完工：2019年。6号线光明线从松岗站至深圳北站，为使光明新区能与市内交通接轨，6号线还可与1、3、4、7、9号线换乘。8号线盐田线本段线路开通后与2号线贯通运营，属2号线的一部分，中间可与1、2、5、9号线换乘。8号线一期工程，由蛇口线东延线莲塘站站后接出，终点设于盐田港后方陆域的盐田路站，共设站6座。12号线南宝线12号线经过南山和宝安两个行政区，同时还是目前唯一一条南北穿越宝安老城区的线路，因此深圳市民对该线路高度关注。预计完工时间为2022年。13号线石岩线从东滨西站至上屋北站，穿越了南山、石岩两个区域，途中还会经过科技园和后海，中间还可与1、2、9号线换乘。15号线15号线是一个环线，换乘站点有1、5、9号线等，主要包围了前海，后海，南山，宝安，新安大部分地区。身为“环线”，也就是说其终点和起点是一体的。16号线16号线开通后，会让大学城、大运中心、坪山高铁站等地方的联系更为方便。此线可与3、14号线等换乘。17号线17号线也是一条连接“老区”的地铁线，起点为罗湖火车站，途经老街、布吉、大芬、丹竹头等地，重点则设在了平湖中心，预计今年年底将开工。18号线18号线是东西向市域快线，线路起于太空港，终于盐田坳，途经沙井、光明、观澜、平湖、横岗、盐田等地，定位为快速服务线路，目前还在规划当中。19号线从坪山碧岭出发，朝着东北方向延伸，终点抵达坑梓东。具体站点还在规划中。20号线起点为宝安国际机场T4航站楼，和11号线、穗莞深城际线换乘，此后向北至会展中心，该线亦在整改规划中。正在进行的深圳地铁四期工程有望采用无人驾驶技术哦~下一代地铁列车项目被业界寄予厚望。该车型简洁大方，采用了众多前沿技术，比如目前国内最为先进可靠的地铁无人驾驶技术，而且在环保、人性化等方面做了诸多改进。下一代地铁不仅有高颜值的外观，内部设置更是吸引“眼球”。与传统地铁不同的是，车厢前端没有单独的驾驶室，车厢顶部的灯光更加绚丽，车窗做成了电子显示屏，可为乘客提供天气、列车报站以及车站出入口信息查询服务。（图源：深圳市交通轨道）哇，听起来好高大上小编真的好期待！！7前海景观桥工程年底通车近日前海11号景观桥项目钢箱梁顺利合龙贯通这标志着该工程建设进入到钢拱架设阶段为后期建成通车打下坚实基础站点介绍前海景观桥工程位于前海梦海大道上，道路起点接梦海大道，终点接宝安区新湖路，道路全长215米。景观桥项目将于年底建成通车。届时，通过此桥从前海可直达宝安中心区简直省了不少时间鸭~8滨河大道路面修缮改善工程近日完工通车滨河大道路面修缮及交通改善工程目前施工进展顺利预计近日即可实现主体工程完工通车滨河大道介绍●滨河大道全长约9．975公里，自广深高速立交至宝安南路，是深圳东西向重要快速路。●由于路面破损，危机行车安全，深圳于2017年3月启动滨河大道路面修缮及交通改善工程。改善路段为广深高速立交至上步立交段，长度约8．6公里。●项目施工内容主要包括更换道路中央防撞墙，将泥混凝土路面改建为沥青混凝土路面，以达到环保、降噪和提高行车舒适性的效果，以及提升道路慢行系统，包括完善人行道和自行车道等设施。路面修缮完工后大家出行就更方便更安全了为工人师傅们点赞！9民乐路将东沿至龙岗为了缓解民乐立交及梅林关口的交通压力民乐路要东延至龙岗了以后坂田到深圳北站更方便！本月正式开工！∇现状民乐路现状民乐路起自梅龙路，终至民治大道，本段为已建成现有双向八车道道路，将进行拓宽升级改造。现状的民乐路全路段位于龙华区内，与龙岗区无交通联系。扩展后的民乐路民乐路市政工程项目呈东西走向，西起梅龙路，东至五和大道，道路全长约1.884公里，其中龙华区段长约1.684公里，龙岗区段长约0.2公里。民乐路市政工程道路定位为干线性城市主干道，双向六车道断面形式，红线宽度60m，道路设计车速50公里/小时。并且，工程在梅观高速节点位置设置了全互通的横岭立交。10穗莞深城际轨道将年内全线开通穗莞深城际轨道全线预计2018年年底开通!起于广州，经东莞至深圳机场全长约87公里全线共设15个车站，开行站站停列车采用公交化运营模式全程运行仅需60分钟!大家期待的1小时城市圈指日可待啦当然，这些交通注意事项你也要知道注意！坪地这段路一边要封路因坪地富坪中路（龙岗大道至湖田路段）铺设地下污水管网富坪中路往年丰方面已经封闭将造成华达路口及周边道路交通拥堵途经该路段的司机朋友，请尽量提前绕道而行现场的车辆服从交警和工作人员的指挥施工时间20天左右看完这些新变化不得不感叹深圳的交通是越来越便利了！以后生活在深圳也是越来越方便小伙伴们，一起加油鸭~出品：吃货剧组来源：深圳生活圈、深圳新闻网、深圳微博发布厅、深圳交委、 网络内容来源：深圳吃喝玩乐发布- End -↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-15 10:57:12</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
