<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MTI3MTY5OQ==&mid=2656488333&idx=4&sn=33b10fb0a9e4d51cd6f0f80450f8ad0f&chksm=84927ff1b3e5f6e7d2a69eed91b8873e3d1d06242371dedb532df74ec895e6e12725badfab4a&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[好消息！太原一大波新学校开建了！看看有在你家附近的吗？]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月18日，太原、朔州、忻州、吕梁、晋中、临汾有雨，其他地市无雨。建议带上雨具，穿厚外套、秋裤。日前，从太原市迎泽区新闻中心了解到，该区东岗小学、双东小学以及南海中学新校区揭牌，标志着这三所学校的新校舍正式启用。东岗小学东岗小学原校址位于迎泽区并州东街75号，由于太原市棚户区改造，2013年12月，全校师生被分流到迎泽区青年路小学、双西小学、大南关小学三所兄弟学校。2014年3月，全校师生又整体搬迁到了位于迎泽区新生里113号的太原旅游学院临时过渡。经过四年半的期盼，师生们终于坐进了崭新明亮的新教学楼里。双东小学新建的双东小学位于东岗路三巷。该校前身为并东小学，2014年学校响应东岗巷片区改造，学校整体拆除，搬迁至流沙坡小学。学校新校落成，新建校舍建筑面积13814平方米，新增校舍面积11792平方米,新增优质学位1973个。并东小学正式更名为双东小学。拥有55年历史的并东小学始终坚持书法特色教育，工作卓有成效。南海中学三十七中、南海中学新校区占地97亩，地处东山民政园区。三十七中东校将解决迎泽区民政园片区内符合条件的学生入学。南海中学新校区是将原南海中学(桃南校区)易址至东山，是一所由三十七中参与举办的公参民学校。三十七中、南海中学新校区是迎泽区政府一项重点工程，一期工程已全面竣工20亩，目前已经启动了一栋教学楼、一栋宿舍楼、食堂、篮球场，各种设施设备顺利通过各级部门的验收。小学一年级四个班、六年级一个班、初一年级八个班的学生已顺利进入校园生活学习。二期工程77亩将于今年年底全面竣工，整个校园将分为四个相对独立的教学功能区，配套有400米标准跑道、室内球馆、多功能室、图书馆等设施。新校区能容纳3000名学生就读，2000名学生住宿。太原市尖草坪区三给片区规划：新建7所小学，改造5个城中村太原市尖草坪区三给片区正处于快速建设中，片区内三给村、摄乐村、营村、芮城村、柴村都将实施全面改造，改造后，均配置完善的医疗、养老、娱乐、教育设施。与此同时，片区还将进行海绵城市建设。规划显示，改造范围北起柴化公路、南至三给街、西起多福南路、东至滨河西路，城改总用地186.68公顷。上述5个城中村改造范围分为南北两个区域。北区教育设施是重点，将增建小学4所，最多班容量为48班；增建幼儿园10所，最多班容量为18班。此外，还规划有社区卫生服务中心2处，社区卫生服务站13处、室内文化活动中心2处、室内文化活动站13处、社区体育活动场地13处、社区养老服务中心7处；南区将增建小学3所，最多班容量为48班；增建幼儿园5所，最多班容量为18班。另外，还有社区卫生服务中心2处、社区卫生服务站10处、室内文化活动中心2处、室内文化活动站10处、社区体育活动场地10处、社区养老服务中心8处。依据《太原市海绵城市专项规划》，上述区域位于海绵城市五个重点建设区之一。因此，建设中将结合三给片区城中村改造，因地制宜地协调开展海绵城市及相关建设。为避免内涝风险，因地制宜配套建设雨水滞渗、收集利用等削峰调蓄设施，增加下凹绿地、可渗透路面、沙石地面和自然地面以及透水性停车场和广场，尽可能截流和利用雨水。根据规划，三给片区将会被打造成为尖草坪区现代宜居都市区的核心区，这里，省人民医院新院、太原外国语学校新校区、区人民医院、区第一中学等一大批公共基础设施都将相继落户，摄乐公园、金桥公园、小东流公园等在不断加大建设步伐。让我们共同期待崭新的尖草坪区完美蜕变吧。大东流城中村改造D区、E区、M区建设工程规划公示近日，太原规划网发布大东流城中村改造D区、E区、M区建设工程规划公示，由太原市东兴泰商贸有限公司开发，位于千峰北路以西，西流路以北，和平路以东的住宅建筑，规划总建筑面积32.5万㎡，地上建筑面积23.8万㎡。太原恒源万科房地产开发有限公司春和景明项目建设工程规划公示原原从太原规划网获悉，太原西山万科春和景明项目项目规划出炉，详情如下：万科春和景明项目是由万科集团旗下的太原恒源万科房地产开发有限公司开发建造。整个项目建筑功能为：住宅、公共配套、商业、小学、幼儿园。项目总建筑面积为785445.83㎡，共分为5个地块，详情如下：1#地块：用地面积为20071.63㎡，总建筑面积为104045.92㎡，地上建筑面积为80821.96㎡，地下建筑面积为23223.96㎡，容积率为3.10，建筑密度为14.71%，绿化率为35.29%，总户数756，配有808个机动车停车位。2#地块（不含幼儿园）：用地面积为136031.04㎡，总建筑面积为546767.73㎡，地上建筑面积为367283.79㎡，地下建筑面积为179483.94㎡，容积率为2.7，建筑密度为23.11%，绿化率为35.46%，总户数3078，配有3703个机动车停车位。3#地块（幼儿园）：用地面积为5900㎡，总建筑面积为4868.36㎡，地上建筑面积为4868.36㎡，容积率为0.83，建筑密度为29.78%，绿化率为35.52%，班数为15，配有30个机动车停车位。4#地块（小学）：用地面积为16229.31㎡，总建筑面积为14706.9㎡，地上建筑面积为11615.99㎡，地下建筑面积为3090.91㎡，容积率为0.72，建筑密度为21.71%，绿化率为35.64%，班数为18，配有50个机动车停车位。5#地块：用地面积为31749.43㎡，总建筑面积为97056.92㎡，地上建筑面积为69848.73㎡，地下建筑面积为27208.19㎡，容积率为2.2，建筑密度为19.92%，绿化率为35.93%，总户数624，配有698个机动车停车位。住宅容积率为2.2、3.1，绿化率都在35%以上，机动车停车位数量大于户数，以及通过项目效果图显示，该项目住宅类型不仅有高层还包括别墅，且舒适度非常好。山西万力房地产开发股份有限公司怡新佳园建设工程规划公示怡新佳园项目由山西万力房地产开发股份有限公司建设。项目位于新建南路与康乐街十字路西北角，总建筑面积24985.08㎡，主体建筑高30层，地下室2层，裙房2层，建筑功能包括住宅和商业。太原五中太原市第五中学校，简称“太原五中”，创办于清末光绪三十二年(1906)，是山西省城太原创办的第一所官办中学，从最初的“山西公立中学堂”、“山西省立第一中学校”，到现在的“太原市第五中学校”，走过了近百年的历程，是山西省首批重点中学。该校自创办以来，人才辈出，共产党人高君宇和老一辈无产阶级革命家彭真等，都曾在这里就读，著名的社会科学家范若愚；著名的美籍华人物理学家任之恭；著名的历史学家梁园东、许予甲；国家教育部副部长赵沁平；中国工程院院士、国防科技大学校长郭桂蓉；《人民日报》副总编张虎生；被称为“近年来中国乐坛上最活跃、最有成就的青年指挥家”曹丁……都是从这里起步。2013年，太原五中选址于龙城南街以南、唐槐路以西建设新校区；2014年5月，太原五中新校选址龙城大街勘察招标；2014年10月， 五中新校区花落龙城南街规划正式出炉；2015年12月，五中新校区开始动工。校园由教学区、办公区、生活区、文体活动区四大功能区组成，包括：教学楼、实验楼、办公楼、图书楼、体育馆、游泳馆、拥有400米跑道的标准操场，以及学生公寓楼、食堂等多个建筑。项目总投资约26000万元。校园建成后将成为既有文化底蕴，又有现代气息，节能、环保、科技型品质中学。如今新五中建到什么程度了呢？一起来了解一下！从工程进度上来看，学校主体已建成，离投入使用应该不远了！届时，太原五中高中部将全部搬迁至此。新校区占地面积210余亩，计划至少容纳60个教学班、3000名学生。总建筑面积约为83861.41㎡。五中新校区为一所72班制完全中学，其中包括初中12规制36 个班，高中12规制36个班，还将另设24班国际部。除了百年名校“太原五中”，中国知网数字出版与数字图书馆项目也落户龙城大 街五中新校区旁开建。建成后将为太原首个数字图书馆，同时龙城大街片区将成为城市文化活动信息的重要集散地之一。来源：太原幼升小网微山西责编少女小西2018年，写文没发财，减肥没变美，丧到极点，欢迎来撩。微信号：yishang_06戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-17 18:35:39</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
