<data>
  <id><![CDATA[50550432]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540199811&src=3&ver=1&signature=HJtuFHgB1tc4RwZIqj18oYEl4jcoKdaHakZ7l9wakj7yJW8r2AfBtgMiGn4Q73d6YF7OILoiUCFsGNmD2VHuIPuxDNEnonRu1KLi1VO8-91xgNPOUsivYYt3qxQXCzhDSCNLREYU5STxdfw5-xlA9RULYUDz3YeTiiUsMthzTLY=]]></url>
  <title><![CDATA[妹妹坠河6岁哥哥眼看她消失，10岁男孩一个举动扭转结局，值得所有人看]]></title>
  <content><![CDATA[10月14日，在浙江乐清城东街道新下塘村发生惊险一幕。监控视频拍下了全程↓↓3岁的妹妹不慎坠河后，一起玩耍的6岁哥哥一直在独立施救，眼看着妹妹扑腾的小手逐渐消失，他呆住了……危急关头，一位10岁小学生目睹这一幕，及时跑向大人求助，其家人和热心村民及时出手相救。昨天（10月16日）上午，乐清市公安局派出所找到了当天救完人后默默离开的其中一位热心市民王永军，由此牵出了感人的一个暖心事。3岁女孩不慎落水6岁哥哥慌了神10月14日中午12点多，来自甘肃的一对兄，妹哥哥（6岁）和妹妹（3岁）在城东街道新下塘村前进路的一条河边玩耍。12点15分左右，站在河埠头台阶上的3岁妹妹先是用脚去碰水面，一不小心落入水中。小女孩先是拼命地拍水挣扎，结果越挣扎离河岸越远，哥哥试图用手去拉妹妹，可怎么也抓不住妹妹。当妹妹飘到河中间后，哥哥找到一把扫帚，试图去勾妹妹，可身子还是太短，怎么也勾不到，只能站在河岸边手足无措。河岸旁的马路上，车子来来往往十分频繁，但没人发现河中的小小身影。时间一分一秒地过去，小女孩扑腾的小手逐渐地不再挣扎。10岁小男孩发现后找大人帮忙小女孩被救后已无呼吸距离小女孩落水3分钟过去了，这时有了转机。一名家住马路旁的10岁小男孩小林站在窗户旁想看看父亲什么时候回家，碰巧看到了河面的异样，于是赶紧跑出家门跑过马路看看，看到了落水的小女孩。此时的小女孩已经飘到了较远的河中央。“我那时候思考了一下，我不会游泳，靠自己无法救出河里的小孩子，于是我赶紧跑回家，叫大人们一起去救人！” 小林说道。听到小林的“救命、救命”的呼喊后，他们一家人立即跑到河岸边，此时小林的父亲林先生正巧刚到家停下车，一听到呼救也赶紧下车跑到河埠头旁救人。此时，距离女孩落水已经过了4分钟了！小女孩漂在河里已经一动不动了，大家的心里一沉，不由惊出一身冷汗。林先生赶紧拿起旁边的扫帚，半个身子站在水里，手拉着河埠头弯出腰将小女孩勾上岸。救上岸的小女孩已经失去了意识，一度没了呼吸。林先生立即将孩子头朝下，用力拍打孩子的背部，让她吐出河水。救援接力路过男子娴熟的心肺复苏按醒女孩林先生并不懂相应的急救知识，幸好，小女孩的另一名救命恩人出现了。这名男子先是将小女孩平放在地上，头往侧边转，然后用手按压小女孩的胸部，做起心肺复苏。“我看他在一直按，一直按，一刻都没有停过。累了，就换另一名男子接着按压。”围观的一位大妈说道。按压不到一分钟后，小女孩嘴里吐出很多的河水，并开始咳嗽起来，也开始有了意识。直到警车和救护车赶到时，两名男子不断地接力心肺复苏，硬生生将小女孩从死亡线上救了回来。女孩已无大碍 父母登门感谢“应该做的，谁都会出手相救”小女孩被送往医院诊治后，医生诊断已无大碍，挂了盐水观察之后就回了家。“有些呛水，但是不严重，要不是急救工作做得好，小女孩肯定没命了。”主治医生赵医生说道。15日中午，小女孩的父亲专门购买了礼品，上门感谢林先生一家人。林先生一再强调不想透露自己的真实姓名：“这些都是我们应该做的，无论是谁都会出手相救。”林先生还提到，另外一名做心肺复苏的男子功劳也很大。“第一个做心肺复苏的男子是一名货车司机，他手法很老道，要不是有他在，我们都不知道该怎么救。”林先生口中的那位货车司机就是文章开头的王永军，来自安徽的他，今年40岁，平时以收废品为生。说起他娴熟的心脏复苏技巧，他说得益于乐清开展的一次急救知识培训，他刚好路过就现场认真学习了一下。据小女孩妈妈称，哥哥今年6岁，正在上小学，小女孩今年3岁，平时都是跟着哥哥玩。兄妹的父母是甘肃人，在这里经营面馆，平时工作比较忙，这对兄妹都在面馆旁边玩耍。“这对兄妹都喜欢玩水，怎么教育都不改。”小女孩妈妈说，当天兄妹两人偷摸着跑到河边，妹妹想要用河水洗自己的鞋子，结果就落入水中。警方提醒，家长一定要看护好自己的孩子，不要让他们身处危险环境，更不能随意下水，避免悲剧的发生。同时，警方感恩热心市民在为难之中的出手相救，你们的善良，在他人最需要帮助时分，是一股最有力最温暖的力量。溺水后正确的处理方法尽快将溺水者从水中救出后，首先应确定溺水者处于什么样的意识状态，即神志是否清醒？1、若溺水者神志清醒，有咳嗽和呼吸困难，可以帮助、鼓励其咳嗽，或拍打其背部促使气道液体排出，同时拨打急救电话。这时陪伴、安慰就是很好的处理方法。2、若溺水者神志不清醒，但是可以看到其胸腹部仍有上下的起伏，这说明其还有呼吸，还活着！这时可以采取侧卧位，以利气道中污物的流出、以便观察呼吸和保持气道的通畅，并迅速清除其口鼻腔中的分泌物、呕吐物及其它杂物，同时勿忘拨打急救电话，使急救医护人员尽快、准确到达现场。3、若溺水者神志不清醒，没有呼吸，且呼之、拍之不应，手脚不动，眼睛不睁，这说明其可能出现了心跳骤停，应立即进行心肺复苏。应首先进行口对口人工呼吸，因为溺水所致的心跳骤停属于窒息性的心跳骤停，对氧气的需求是第一位的，之后进行胸外心脏按压。若遇溺水儿童，千万不要这样做！此法无效且会害死人！↓↓这种倒挂控水法不可取！不仅会拖延救治，还会增加死亡几率！只有“心肺复苏”才是目前最有效的方法！溺水性心肺复苏的操作步骤首先是判断是否发生了呼吸心跳骤停。如可以拍打其肩部，并大声呼叫他，观察其有无反应；若无反应，接下来应检查其有无呼吸，先压额抬颏（下巴），开放气道，观察其胸腹部有无上下起伏，5~10秒钟后无反应，就可以认为其发生了呼吸心跳骤停。第二步是进行人工呼吸。先压额抬颏，捏住鼻子，不要让鼻子漏气，最好用一清洁的薄布盖在溺水者的嘴部，施救者需深吸气，用自己的嘴包住溺水者的嘴吹气，先连续吹气5次，同时观察胸廓有无起伏，以验证是否吹气有效。第三步进行胸外心脏按压，连续按压30下，再进行2次人工呼吸。按照如此30：2的比例做下去，直至溺水者苏醒或急救医护人员赶到。胸外心脏按压时，需用一只手掌根部放在两乳头连线中点的胸骨上，另一手掌根平行重叠压在手背上，手指相扣，保证手掌根部横轴与胸骨长轴方向一致，施救者的身体应略向前倾，两臂伸直，依靠肩背部的力量垂直向下按压，按压的幅度约为3~5厘米，按压和放松的时间大致相等，按压频率为100~120次/分。按压过程中应努力减少中断。下面这些也请家长留意并教给自己的孩子！！最后，强调一点对于溺水意外伤害事件的救助最重要的是预！防！家长一定要看护好自己的孩子日常多给孩子灌输安全意识本文综合自温州晚报（iwenzhou）、杭州日报（hangzhoudaily）、南方都市报（nddaily）等]]></content>
  <author><![CDATA[搜狐新闻客户端]]></author>
  <time>2018-10-17 18:24:00</time>
  <account><![CDATA[sohunews]]></account>
</data>
