<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9TNLr*w9OXEp2vm9BIG7HH5LrqBk5TS1OYEfN2o1aWyLtJBxaBkfQ4UZUk96EfDfF-ZqrHvdg2h-C*WWtOEsBZ8=]]></url>
  <title><![CDATA[闭嘴吧，杠精！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：搜狐网省省吧，你永远不可能吵过一个杠精。多年前的你：我的作业本忘带了。你当年的老师：你怎么不忘了吃饭？不忘了睡觉？01有的人，天生擅长找茬。比如，有人针对“读书无用论”说：“年轻人还是应该接受高等教育！”杠精则回答：“不见得吧，我家邻居的七大姑的八大姨的外甥女就没上大学，现在不也过得挺好？”或是当你说：“抽烟有害健康。”杠精则会说：“也未必啊，张学良抽烟活到一百多岁嘛。”想跟他们真吵，却发现自己很愚蠢。输了丢人，赢了也变成了你讨厌的样子。于是耿耿于怀，自觉颜面无光。有时候睡觉还翻来覆去想这件事，终于想出了一套能够说服别人的逻辑。结果，人家又换了其他的方式跟你抬杠。而你贻笑大方。02其实，杠精自古就很常见。在我所知道最古老的抬杠中。应该就就是"子非鱼,安知鱼之乐"，"子非我，安知我不知鱼之乐？"。庄子是个相当了不起的辩论鬼才，在面对别人的刁难的时候，可以机智地应答。但是，大部分人都没有这样的能力。为了解决普通人的难题，庄子在《山木》篇里讲了一个小故事。一个人在乘船渡河的时候，前面一只船撞了过来。这个人喊了好几声没有人回应，于是破口大骂前面开船的人不长眼。结果撞上来的竟是一只空船。原本的怒气冲冲，瞬间变得索然无味。其实你会发现，生气与不生气，取决撞来的船上有没有人！有时候，你生气仅仅是因为对方“竟然这样”、“竟然有这样的人”，而非仅仅是那个人对你造成的伤害。可这世界上偏有各种各样的人，林子大了，什么鸟都有。如果每次被别人找茬，就要生一顿气，那就是自己跟自己过不去了。试着想想，如果把惹怒你的人当作一只空船，当作一块木头。你还会怒不可遏么？庄子说：“不谴是非，以与世俗处。”一个人看不惯的东西、人和事越多，这个人的境界也就越低，格局也就越小。当你看不惯的事物变少，你的智慧就在增加。若忌恨他人的过失，就是“自己往自己的心上扔石头”；若看不惯他人，就是“自己往自己眼睛里揉沙子”。难受的不是别人，而恰恰是自己！03范仲淹曾经说：不以物喜，不以己悲。这是一种豁然开朗的生命态度。看庭前花开花落，宠辱不惊；望天空云卷云舒，去留无意。这种自在轻盈的雅境，大多数人也许一生都是没有办法修炼到的。我们终究是肉体凡胎，还是会为变故感到悲欢，会因得失纠结开心。但一生是一个漫长的过程，也许当下困扰你的事，放到五年、十年，数十年后……不过小事一桩。你不会永远记得那个得罪过你的人，我们或许没办法完全看透世事，但换种角度去看事情，心情也会不同。所谓的宠辱不惊，其实是在放过自己。04有这样一个小故事。山路上，一和尚挑着一个挂着瓷壶的扁担信步而走。路上碎石多，和尚不留神跌了一跤，壶里的汤水全部洒出，壶子也碎了。但这位和尚丝毫不慌张，反而如无其事地继续往前走。有一人跑来问道：“你的瓷壶已经破了，你不知道吗？”和尚淡定自若：“我知道。”那人更加疑惑：“那你为什么不转身，看看该怎么办呢？”“它已经破碎了，汤也流光了，我转身又能如何？”是啊，事情已经发生，转身去纠结又能如何呢？生活中很多时刻，我们都知道那个壶已经碎了，但是心里仍有不甘。就像我们在被别人用最恶毒的语言和行为攻击的时候，都知道争吵不是解决问题办法，却总会因为不甘心而跟别人撕破脸。是是非非，你看得越重，就伤得越深。生命中，总有些兵荒马乱的事情会发生，来打乱你的节奏。这时候，最好的态度是像那个和尚一样，淡定自若。心不动，谁也不能伤害到你。06有一种改变，不是争吵抱怨，而是安静不语。有一种报复，不是大吵大闹，而是若无其事。有人故意为难你，如果你去辩解，那么你就输了。最好的办法，是不往心里去，用行动去证明对方的愚蠢和无知。最狠的报复就是若无其事。大象会跟蚂蚁较劲，雄鹰会跟麻雀抢食么？如果别人的找茬对你来说，只是挠挠痒，那你又有什么好感到不痛快的呢。当经历得多了，慢慢看透了世间之事， 明白了，不必去向不值得的人证明什么。我们活着，是为了更美好的自己。于是不再争吵，不再纠缠，不再自扰，心寒了就离开，用沉默代替所有回答。生命无需喧哗，面对那些伤过我们的人，原来，若无其事才是最好的报复。德国哲学家叔本华说，针对别人的行为动怒，就跟向一块横在我们前进路上的石头大发脾气同等的愚蠢。你可以无视那些故意找茬的人，将他们视作空气。那样他们会感到自己的存在被羞辱，这才是漂亮的赢法。07最后，人间其实很少这样的故意针对。大部分的冲突，都是源自意外。是因为你的一句“走路没长眼啊？”也是因为他的一句“狗嘴里吐不出象牙。”萍水相逢的路人，就在极其偶尔的相遇中产生了争执。就像你被一艘有人的船撞伤。如果你们相遇的第一句话是，“对不起，撞到您了不好意思。”不必要的矛盾就豁然而解。因为这时候，对方感觉到的是一个空船，船上没有一个自私自利、不明事理的人。这样就不会有争执，更不会有伤害。从世俗角度讲，太看重自己，就容易与别人发生争执，如果有“空船心态”，则人生会少些纷争，人就少生闲气。这些年已经很少生气了，我已经找到了最适合自己的空船。干嘛要跟杠精理论呢，他们这么爱找茬，想必生活一定过得很苦吧。如果嫌他们麻烦。就赏他们一个搞笑的表情包。这才是让杠精闭嘴的最好办法。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-16 21:49:28</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
