<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3QluqPvrSE0ZRsWHPf7wQkwB5ugSybucQSYYv10R58vOhoak99tDTPyRRfIyBQZGqwhYhyqopBM6XMZfjDm9xWM=]]></url>
  <title><![CDATA[官宣！云浮，向全世界发出邀请！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686一座石城，千年文韵，山水灵毓一座新城，八方聚宝，再展辉煌云浮，犹如西江水系上一颗璀璨的明珠熠熠生辉，历久弥新，....................................................................................................................................................当看到云浮的宣传片时小编不禁感慨：云浮真的太美了要颜值有颜值，要内涵有内涵能够生长在这个西江边小城，真的幸福感爆棚呐！想提前一睹云浮的风采吗？来！小编带你一起细细品味~~云浮招商宣传片（2018）您好，我是云浮！感谢您打开这份来自云浮的邀请函，这是一封特殊的邀请函，凭这封信，可以找到一万个来云浮的理由！我们向全世界发出邀请，2018，欢迎您到云浮来！云浮，生态之城，钟灵毓秀。这片大美的热土正向世界发出邀请——云浮欢迎您！↓云浮概况云浮，生态之城，钟灵毓秀。是中国广东最年轻的地级市，广东的大西关、中国佛教禅宗六祖惠能故里。因境内有云雾山，终年祥云缥缈，故有一个诗意的美名。下辖云城区、云安区、新兴县、郁南县，代管罗定市，总面积7785平方公里，总人口300万人。云浮是中国石材基地中心、中国石材流通示范基地、全国不锈钢餐厨具之乡、全国最大的硫化工生产基地、中国民间文化艺术（石雕）之乡、国家卫生城市、国家园林城市、全国农村改革试验区、国家农产品质量安全市。区域优势云浮地处广东省中西部、两广交汇处，是港澳和珠三角地区通往西南地区及东盟各国的桥头堡，是离珠三角城市群最近的城市之一，与珠三角的佛山、肇庆、江门等城市相连，市区距广州138公里，水路距香港177海里。坐高铁到广州南站约1小时，到深圳约1小时40分；开车到广州约2小时。云浮精神公元638年，世界十大思想家之一、中国佛教禅宗六祖惠能大师诞生在云浮新兴县，其“明心见性”、“顿悟成佛”等思想在中国乃至世界产生了极其深远的影响。这片土地上的居民世世代代受禅宗文化熏陶，孕育出今天“诚信、包容、实干”的云浮精神。历史文化六祖文化节、禾楼舞、石雕等众多非物质文化遗产穿越时空隧道，迸发出“禅宗文化、南江文化、石艺文化”的熠熠光彩。蟠龙洞、国恩寺、龙湾生态景区、天露山景区、大湾古民居等生态、文化休闲景区，吸引着越来越多的人来云浮休闲旅游，寻踪探古。自然生态云浮，山清水秀，宜居宜业。这里森林覆盖率高达69.6%，是珠江三角洲天然生态屏障；每年市区空气优良率达90%以上，空气优良率名列全省前列；西江云浮段水质常年保持在Ⅱ类优质水平。旅游资源云浮旅游资源丰富，有蟠龙洞、国恩寺、南山森林公园、金水台温泉、青山绿水温泉、天露山旅游度假区、龙湾生态旅游景区等风景名胜，被评为“中国特色养生休闲旅游最佳目的地”，来云浮休假、度假、朝圣、礼佛的游客常年络绎不绝。云浮将深度融入全省发展战略新布局，聚力把方向、打基础、抓产业、兴乡村、强党建，着力打造环珠三角经济带发展新引擎、粤北生态建设发展新高地，推动乡村振兴走在全省前列，实现“美丽云浮、共同缔造”，以新时代新担当新作为助推广东实现“四个走在全国前列”、当好“两个重要窗口”。云浮，正昂首阔步迈向全中国，迈向国际；云浮，正以真诚和热情，魅力和活力，优势和机遇，向全世界发出邀请──中国云浮欢迎您！如果你刚来到云浮这座城市每一个角落都值得你去细细品味；如果你生活在云浮这座城市的点点滴滴都值得骄傲。云浮要颜值有颜值，要内涵有内涵，叫我怎能不爱它！天有情，地有情，云人民最热情，2018，请您接收云浮盛情的邀请！也让更多人看到这份特殊的邀请函吧！广济天下，大爱云浮欢迎你！整合：云浮招商局、云浮人社、云浮网、云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-22 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
