<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4egskE46BCa*JvGimJQpib3r-rw9*5rSOKR4pmXXwyNGnzS0DwXbK-udTJscxdpZb9dq4s70CtOZlztdiZ3sDBc=]]></url>
  <title><![CDATA[懵了!女子旅游时护照上做了小动作差点回不了国]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文懵了！旅游时护照上的一个小动作，姑娘差点回不了国出国旅行对大家来说早就是一件稀松平常的事可因为旅行途中的一件小事导致回国入境时遇到“麻烦”可就不那么好玩了近日，广东的旅客罗小姐从日本旅行回来，在虎门太平口岸入境时，因所持护照的签证页上有一枚她在旅游景点自己盖上的纪念章，被请离通关队伍作进一步核查。好在该印章文字未涉及违法含义，未遮挡证件重要信息，所以边检部门仅对罗小姐作出警告处理，并建议她尽快更换证件。资料配图只想留纪念不知已闯祸“没想到只是在护照上多盖了一枚纪念章，入境时就被拦下了。”罗小姐说，护照签证页上的纪念章是她在日本景点游玩时觉得有趣去盖的，“本来以为护照就像旅行纪念册一样，看到同行好多人都拿着护照去排队盖章，我就跟着一起去了，只是想收集个景点印章，留个纪念，之前不知道这是不被允许的。”经边检机关核查，罗小姐的护照签证页上的印章确为其私自加盖，非出入境工作人员所盖，排除了该章是日本出入境机关对持证人的记录。考虑到私盖的印章文字未涉及其他违法特殊含义，也未遮挡证件重要信息，所以边检部门在对罗小姐作出警告处理并告知其行为的违规性和可能导致的后果后，允许她入境，并建议她尽快更换证件。证件受损会影响出入境“像罗小姐这样的情况已经不是个例了。” 据东莞边检站虎门分站执勤业务一科科长王瑞珍介绍，近年来，随着中国与越来越多的国家地区开放免签、落地签政策，中国护照的含金量越来越高，选择持护照出境游玩的旅客也越来越多。“但常有旅客不重视护照的重要性，不仅有随意在护照上私自加盖景点纪念章、邮戳的情况，还常常出现有旅客因保管不善而导致证件浸水、破损、涂鸦等不同程度损坏的现象。”王瑞珍告诉记者，今年7月，台胞白先生因台胞证封底被女儿涂鸦污损，被怀疑故意损坏证件接受进一步核查；今年9月，旅客江女士未妥善保管护照，导致证件淋雨后纸张浸湿受损，签证内页资料模糊不清，同样被边检部门要求等待后台核验。“这类证件在通关时，我们都会要求进一步查验，以核实证件的真实性和有效性，这往往需要耗费时间。若证件损坏、受损较为严重，证件持有者还可能被处以警告，甚至影响其出入境的行程。”?王瑞珍表示，目前，他们平均两三天就会遇到一本因损坏、有印记等情况而需要进一步核查的证件，每年接触到的不同程度受损的证件多达近百本。王瑞珍提醒旅客，在护照签证页上盖纪念章、邮戳或私做印记等，都可能被国内或国外的边防检查部门视作私自涂改护照，从而导致护照失效。若受损严重则证件无效我国的护照法规定，中华人民共和国护照是中华人民共和国公民出入国境和在国外证明国籍和身份的证件，任何组织或者个人不得伪造、变造、转让、故意损毁护照。中国公民普通护照封底的“注意事项”也规定要“妥善保存、使用，不得涂改、转让、故意损毁”。东莞边检提醒旅客，若证件受损严重，有脱落、缺页、撕毁或重要信息遭涂改等，边检机关可依据《中华人民共和国出境入境管理法》第六十七条宣布该证件无效，阻止旅客出入境。边检部门提醒↓↓↓证件上不得乱盖旅游纪念章东莞边检提醒广大旅客，护照等出入境证件是公民出入境时的身份证明和重要凭证，旅游景点纪念章虽有纪念意义，但与出入境验讫章所具备的出入国境的证明意义存在本质区别，如果乱盖会影响证件的法律效力，给出入境带来不必要的麻烦。证件内页受损需尽早更换旅客应妥善保管好个人出入境证件，保持证件整洁，信息清晰。证件内页若有因缺失、破损、涂鸦或者被水浸泡等情况而损坏重要信息的，需尽早办理更换。保护好证件的内置电子元件持电子证件及卡式出入境证件的，要注意保护好内置的电子元件，避免和手机、磁卡等磁性物品长时间共同放置，不要将证件弯折、打孔或者暴露在极端温度、湿度环境下，以免损坏电子元件而无法读取。来源：美国报道哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-22 11:11:11</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
