<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372023&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AWWwq9p9eIIJ*LpPEaa1e5O3Pp*6cvJiJT321SgitGPfY7T3mqOdlhGrF9xTJ31Ig-rMmrJGbvyMtgdfQsk1d4fnIiqLPptBy8Z8CYx9*jMHSWZSHIfSz4UGQCc08ubUa1Y6cwExRemiyaTTUJT5IoU=]]></url>
  <title><![CDATA[仙气十足！抖音同款粉色花海，深圳周边竟藏了好几处免费的！]]></title>
  <content><![CDATA[太美太仙啦！话说抖音还真是“有毒”啊不仅有一种让人一看就停不下了的“魔力”还火了一座又一座城市，也火了一处又一处美景要说最近最火的景色，那应该是粉色花海了小编时不时就刷到敲粉敲仙敲唯美的粉草这种粉色的草有一个浪漫的名字叫粉黛乱子草或毛芒乱子草花期是9月中至11月中，花穗云雾状开花时，粉紫色花穗如泡沫般散发开来远远望去好像一大片粉红色的云雾仙气十足，唯美浪漫小编在抖音上看到武汉、上海、南京、杭州、苏州、重庆、成都等城市都有这种粉粉哒花海深圳的小仙女们是不是要哭了想拍一组唯美的粉色花海照要跑那么远不不不，其实在深圳周边就有好几处呢佛山 · 翰林湖佛山南海翰林湖的粉黛乱子草应该是广东省内刷屏最多的粉色花海了粉色花穗长满一枝又一枝连成一大片粉色花田像是粉红色的梦幻世界如梦如幻、如烟如纱粉嫩粉嫩的美如仙境面积达20亩，宛如粉色的棉花糖海洋微风吹过，粉色浪花随风飘荡轻盈无比，相当壮观，甚是迷人眼睛里好像自动加了个粉色滤镜站在粉色花海中仿佛置身于爱丽丝的梦幻仙境浪漫唯美动人，令人沉醉不已感觉空气中都弥漫着甜甜的棉花糖的味道如果说，薰衣草花田是热恋时的浪漫那粉黛乱子草花海就像暗恋时小鹿乱撞令人心动，简直粉过初恋任意一拍都能做手机屏保随意一站便自成一道风景粉黛乱子草可以说是完美地诠释了一棵草也可以如此美丽动人惹人爱这一大片的粉色花海还专门留出了小路以便于大家在花田里观赏和拍照所以千万不要在花田里面乱踩哦图源：微博@羊城晚报金羊网旅游吧对了，由于这片粉色花海实在太火爆太多人去拍照了所以现在实行控制人流进入花丛想去的小仙女们要做好心理准备哦除了粉黛乱子草翰林湖这边还有花丛风车以及大片的草地和各种各样的植物比如锦屏藤和狗尾草也挺适合拍照呦门票：免费地址：佛山市南海区丹灶镇翰林湖都市型生态农业园（劳村沙水村旁，直接导航“翰林湖”即可）交通：滘口汽车站坐佛250路到沙滘村站下车，步行即可；地铁广佛线龙溪C口、广州地铁5号线滘口站A1口分别有巴士直达。温馨提示：花田专门留出了小路供游客观赏拍照合影，请各位记得文明赏花。友情提醒：别穿毛衣去哦，容易粘身。顺德 · 星槎基围顺德均安星槎基围也有一片粉色花海足足6000多平米大片的粉草在路边的小山坡上热烈绽放粉色花穗随风摇曳如云如雾，浪漫又撩人吸引了一波又一波人前去拍照图源：顺德城市网单独看一株草真的一点都不起眼但连成一大片的粉草，真的美得不可收拾成片成片的粉紫色把这片土地装饰成了另一种浪漫迷人的“海洋”路过的行人都忍不住过来拍上几张美照图源：顺德城市网地址：佛山市顺德区均安镇星槎基围门票：免费交通：最好自驾前往，导航：星槎基围公交：399路公交到均安医院，换乘396路公交到福岸村，再步行即可顺德 · 南沙岛除了星槎基围外，同在均安镇的南沙岛也有一片唯美至极的粉黛乱子草3000㎡的花海也很美腻又多又茂盛的粉色花海成功地引起了大家的注意不过这边的粉草长得有点矮拍照的话，要蹲着才能和粉色花海合影图源：顺德城市网在这里，还可以沿着江边绿道散步或骑行一路欣赏两岸的美好风光吹吹江风，让自己尽情放松门票：免费地址：佛山市顺德区均安镇南沙岛人工沙滩交通：自驾，导航南沙岛沙滩公交：乘坐中山508/顺德390路公交到永丰村，再换乘394路康乐园，再换乘398路四埠，步行即可顺德 · 登洲大道顺德陈村的登洲大道附近基围处也惊现一片面积约700㎡的粉色田野远远望去，仿佛披上了一层粉红色的“薄纱”这片粉色花海中也留了两条近1米宽的小道方便大家在粉色海洋中行走从不同角度欣赏粉黛乱子草的美也更适合走进花海拍照，注意在花海中乱踩哦在小道上也可以拍出那种置身花海的感觉图源：佛山新闻网门票：免费地址：顺德区陈村镇潭州村登洲大道（往基围方向走到尽头左拐河堤边）交通：可以先导航到登州公园，然后沿着路一直走到尽头河岸处广州 · 海珠湖广州的海珠湖也有一片粉黛乱子草面积不是很大，长得也没有特别茂盛不过也还是可以拍到几张美照滴特别是夕阳西下时分，呈现出另一种美图源：微博@碧海蓝天与繁星粉粉哒粉黛乱子草在夕阳的照射下变成了更耀眼的色彩就像一团团熊熊燃烧的火焰在这种意境下，更容易拍出不一样的感觉图源：微博@碧海蓝天与繁星门票：免费地址：广州市海珠区海珠湖外面聚德西路口公交站旁清远 · 英西峰林在英西峰林这个绝美的地方仙气十足的粉色花海为这片美好的山水风光增添了一抹靓丽的色彩草花界的“网红”，秒杀三千繁华在峰林的映衬和秋风的吹拂下粉色花穗，轻微摇摆，如烟似霞，如云似雾仿佛进入了爱丽丝仙境，动人心魄让人忍不住沉迷在这片粉色花海中走在木栈道上，两边全是粉霞般的花海远看犹如粉色田野，近处细看更像细碎的麦穗颇有几分梦幻的感觉，格外迷人门票：68元地址：清远市英德市英西峰林胜境最美精华段黄花镇的新民路段现在正值粉黛乱子草开得最绚烂的时候花期到11月中旬就结束啦想去现场拍美美哒照片的小仙女们要趁早哦不过有些花海可能已经被人踩过要做好心理准备，以免太失望所以大家一定要文明赏花啊不要走进花海里乱踩好吗如果不想折腾，那就看这篇推文里的美图吧出品：吃货剧组编辑：小猪  主编：小喇叭来源：南海旅游、顺德城市网、佛山新闻网、顺德旅游、英德市英之旅旅行社、肇庆市启航国旅、广州潮生活V、小红书、微博、网络来源：深圳吃喝玩乐发布↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-15 10:57:12</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
