<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdkoZzwV8BqMp3Yfe3kDiI5jk3VPX*ml7GkbpNntABJUVHU0CzV4C4tszUvUqSyrqpw*Ht6xVeVzlndw8KsT43mvs=]]></url>
  <title><![CDATA[深圳再放“大招”，拟规划港珠澳大桥深圳支线、新增多条高铁通道......]]></title>
  <content><![CDATA[完善交通体系建设，深圳再放“大招”。昨天深圳市政协召开2018年市长领衔督办提案办理协商会，会上通报了深圳今年在大交通建设和规划中的诸多进展↓↓↓深圳将谋划深珠公铁复合通道、港珠澳大桥深圳支线、外环高速公路西延跨江等多条跨珠江口通道；深圳还将推进深汕铁路建设，谋划多条出省高铁通道；西丽、机场东枢纽规划研究都将于年内完成。在轨道交通建设方面，深圳已开展第五期轨道交通建设规划，将考虑纳入多条地铁线，其中东部机场快线将规划延伸至深汕合作区，并规划连接中山、惠州......据了解，根据深圳市委批准的《政协深圳市委员会2018年协商工作计划》安排，市长陈如桂领衔督办“1+9”提案，即1件主提案和9件相关提案。主提案为《关于做好交通供给侧改革，进一步完善我市交通体系的提案》，9件相关提案主要聚焦机场东高铁枢纽站、西丽高铁枢纽站、东部至机场快线、轨道交通22号线和25号线等方面。昨天下午，提案主办单位市交通运输委回复了提案办理情况。据了解，市交通运输委将“1+9”提案中5类20条主要建议细化为88条子建议，分解至各责任单位研究落实。这88条子建议中，经梳理研究，76条与政府的工作思路相吻合（占比86.4%），5条需远期研究解决（占比5.7%），7条不可行已作解释（占比7.9%）。目前，已采纳落实61条（占比69.3%），采纳部分落实4条（占比4.55%），采纳待落实11条（占比12.5%），通过其它方法研究落实4条（占比4.55%），通过其它方法研究实现建议意图4条（占比4.55%），无法落实已做解释4条（占比4.55%）。下面来看看深圳的交通怎么变通道布局构建深圳与珠江西岸跨江通道体系“深圳将建设国际性综合交通枢纽、国家铁路枢纽、国家公路枢纽、沿海主要港口和集装箱干线港，成为粤港澳大湾区中的国际性综合交通枢纽和具有重要影响力的全球门户。”记者在深圳交委的通报中了解到，在“一带一路”和粤港澳大湾区的背景下，深圳交委已开展对外通道布局规划研究，下一步将制定粤港澳大湾区背景下深圳交通发展策略和行动方案。深圳交委表示，在航运方面，强化深圳世界级集装箱枢纽港地位，争取前海蛇口自贸片区口岸功能向周边内陆港延伸，构建内陆港合作网络，发展西江水转运和泛珠三角海铁联运。在航空方面，深圳交委表示，深圳机场将与香港、广州机场协同发展，建成亚太地区知名的大型国际航空枢纽，将加快第三跑道和推进T4航站楼建设，打造机场东综合交通枢纽，提供“一票到底”和“行李直挂”的联运服务。资料图同时，深圳还着力构建深圳机场国际航线网络，优化面向东南亚、东北亚地区的国际航线，引导航空公司打造国际及地区中短程航空快线，重点发展全球创新型城市、欧美澳热点城市及一带一路节点城市国际航线，本月底深圳将开通深圳飞往伦敦的洲际航线。此外还将发展通用航空，谋划深圳第二机场。完善跨珠江通道布局，深圳交委表示将谋划深中通道、深珠公铁复合通道（与深珠城际共通道）、港珠澳大桥深圳支线等公路通道及深圳至中山城际、深圳至珠海城际等轨道通道，还将预留外环高速公路西延跨江规划，打造深圳与珠江西岸的跨江通道体系。在城际铁路通道方面，深圳交委表示将规划珠江东岸形成以深圳为中心的“三横四纵”城际通道体系，在既有的穗莞深城际、港深西部快轨、深惠城际、中虎龙城际、深珠城际基础上，研究新增中深惠、深莞、深广中轴、深汕等城际通道。与香港对接方面，将协调推进港深西部快速轨道规划建设，超前研究布局新的跨界交通设施，新增南澳专用口岸。此外，深圳交委还表示重大交通建设项目按照“四个一批”（完工一批、开工一批、推动一批、前期一批）分类有序推进。今年确保完成南坪三期、石岩外环、丹平一期北延等8个项目，力争妈湾跨海通道、梅观市政化南段、盐龙大道、绿梓大道等9个项目开工建设，大力推进坂银通道、深华快速路、春风隧道、坪盐通道等26个在建项目建设，推进望海路、梅观市政化北段等项目可研编制和大鹏大道、月亮湾快速化等项目初步设计、概算编制等前期工作。铁路布局研究新增深圳快速直达长三角高铁记者了解到，铁路方面深圳除加快推进广深港高铁、深茂铁路、赣深客专、广汕高铁建设外，还将从西、北、东3个方向研究新增深圳快速直达长三角、湖南、广西等方向的高铁线路。◆ 西部方向将谋划深圳经玉林至南宁高铁通道并连接贵广、南广高铁，实现与成渝地区和西南地区快速直达。◆ 北部方向在既有广深港客专和赣深客专基础上，谋划新增深圳经广州至长株潭地区的湘粤第二高铁通道。◆ 东部方向在既有厦深铁路基础上，新增350公里时速的沿海高铁通道，近期将推进深汕高铁规划建设。◆ 新增深圳至河源或梅州的新线路，与正在规划的杭广湛高铁衔接后形成珠三角地区经海西经济区快速直达长三角地区的新通道。在进展方面，深圳交委表示，深汕铁路衔接广汕铁路与东南沿海客专的衔接已获省里同意，将进一步协调深汕铁路纳入粤港澳大湾区城际铁路建设规划。在枢纽布局上，本次协商会也提到一些新的进展。深圳交委表示，近期将构建“三主”（深圳北站、西丽站、深圳站）“三辅”（福田站、深圳东站、深圳坪山站）客运枢纽布局，规划预留“五主”（深圳北站、西丽站、深圳坪山站、机场东站、深圳站）“四辅”（深圳东站、福田站、平湖站、光明城站）客运枢纽布局。深圳市规土委相关负责人表示，2018年6月8日组织召开西丽枢纽研讨会，已形成阶段性成果，现拟提请市政府审议，争取年内完成最终成果，西丽站将采用站城一体化的模式，在地下一层建设。西丽站作为国家铁路枢纽，赣深高铁、深茂铁路车辆将在西丽站始发终到，已明确西丽动车所选址于塘朗山。另外，按照深圳市的规划，机场东站将承担深茂铁路、预留广深第二高铁的始发终到功能，计划在地下一层建设。深圳市轨道办表示，中铁总已同意将深茂铁路深圳机场站由机场北站调整至机场东站，定位为中间站，深圳市将继续争取将机场东站规模做大，完善功能，具备开行有关方向始发终到列车的条件。为将机场东枢纽打造为一流的站城一体、空铁联运、无缝衔接的综合交通功能枢纽，深圳市已于2018年初启动国家铁路机场东枢纽规划研究，现已形成阶段性成果拟提请市政府审议，争取年内完成最终成果。（图自 深圳商报）轨道布局开展轨道交通第五期建设规划编制轨道交通建设方面，经过龙华的22号、25号线，连接东部与机场的33号线仍是与会政协委员关注的焦点。记者了解到，《深圳市轨道交通线网规划（2016—2035）》中，已规划33号线为东部至机场快线，目前深圳市发改委会同深圳市规土委等部门正组织开展深圳轨道交通第五期建设规划编制工作。市规土委介绍，33号线起于机场北（T4）枢纽，经机场东、龙华、李朗、大运、坪山站至坑梓，并且两端均预留延伸条件至中山、惠州、深汕合作区，承担深圳向西跨珠江辐射中山、向东辐射惠州的功能。其中，大运至T4枢纽约50公里，运行时间约30分钟，龙岗中心城至机场40—45分钟。市规土委相关负责人表示，新一期轨道交通建设难以兼顾各个地区诉求，不可避免需要对各线路甄别取舍，待第五期建设规划方案完善后将报市政府决策上报国家发改委的规划方案。此外，由于龙华中轴的强势崛起，需要轨道交通的有力支撑。目前，市规土委已组织开展地铁22号线交通详细规划编制工作，该线路建成后将服务福田保税区、香蜜湖、梅林关、民治、观澜科技园、观澜中心、黎光片区，缓解梅林关交通压力。关于地铁25号线交通详细规划，市规土委已得到市财委批复立项，计划年内正式开展研究。该线路建成后将服务罗湖文锦渡、清水河、布吉、坂田、坂雪岗、华为南区、龙华中心、大浪服务基地、石岩片区，可有效加强龙华与罗湖中心联系，缓解跨关交通压力。交通布局今年改造不少于100个拥堵节点在交通综治方面，今年深圳全面开展口岸枢纽、学校、医院等热点片区交通改善，推进100个拥堵节点优化改造（上半年已完成60个），保持主干道高峰车速26公里/小时以上；打通断头路工作方面，深圳实施了数轮三年行动计划，去年打通断头路51条，今年计划再打通20条，届时片区路网将得到进一步完善。至2020年全市新建及改扩建自行车道不少于1000公里。2018年建设不少于8000处自行车停放设施，探索地上、地下立体多元自行车立体停放设施。专项开展龙华—福田、南山跨区自行车道可行性研究，选取80个重点片区开展综合整治，重新分配道路路权，着重完善片区慢行环境。针对停车难的问题，深圳现共启动了57个机械式立体停车项目，年底完成20个以上。今年，深圳还将新增路内停车泊位10500个，力争建成月亮湾等4个公交综合车场，启动大田洋等20个公交综合车场规划建设，逐步缓解医院、老旧小区等热点区域停车难和公交停车难问题。此外，根据各路段公交客流的情况，深圳将进一步规范公交专用道相应设置，探索以新彩隧道为试点，实施“公交车+载客出租车”的公交专用道路权模式，保障公共交通路权，倡导公共交通出行。市政协委员王雪建议，加快修订机动车道地方标准，将机动车道从3．25米缩窄到2．95米，为自行车腾出更多路权空间。此外，除兴建自行车道外，还要保证车道连续舒适。深圳市公安局相关负责人介绍，将以“城市大脑”为方向继续推进智能交通发展。近年来，深圳交警持续完善基础信息采集设施建设，运用前沿技术，不断提升多维度、立体式、复合型的采集网建设水平。深圳城市“交通大脑”涵盖了计算、感知、认知三类智能，实现了400G带宽光传输网络能力、20PB存储及百亿级数据处理能力，建立了道路动态监控体系和大数据研判分析平台，让城市交通管理模型更加弹性、更加精细化。深圳市政协委员李毅建议，目前百度、高德等地图客户端的道路拥堵识别准确率还有待提高，希望深圳能建立车道级路网模型的基础性智慧城市设施，通过交委、交警、规土委的合作打通数据平台，构建智慧交通的应用。在化解交通拥堵方面，市政协委员王富海建议，通过交通出行源头减量，化解供需矛盾。一方面完善城市次中心服务功能，减少通勤需求；另一方面加强轨道和城市的结合，将轨道站点打造成为片区服务中心，建设轨道都市。此外，加强信息连接作用，打造区块链状的节点城市布局，建立引领信息时代的城市结构。内容来源：深圳新闻网、深圳晚报、晶报、南方日报编辑整理：吴俊霞    校审：施翔东转载请注明出处↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-18 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
