<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9ReqcEFT4xaGeP9aPXcrSikJJzralNBdxEFqMDzDLJSTuF8n48jBae6cQj*LdY8Kpnlhr5lcxFxjVqi6XJjnpQE=]]></url>
  <title><![CDATA[男子公交车上当众杀人食尸，警察看了4个小时不敢靠近..]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：耗这口这个案子讲起来有点恶心重口，但是好在并没有恐怖图片。网上有关这个案子的血腥图片全部是假的。警方对这个案子的信息流动封锁得很严，因为实在是太过残忍，单单是后来警方的通讯记录都已经引起恐慌了。所以现场图片是绝对不允许流出的，最后连死者的亲人都没有见到他的遗容。2009年3月5日，一个名叫Tim Mclean的22岁青年搭上了编号为1170的灰狗巴士，这辆巴士从埃德蒙顿出发到温尼伯，几乎横跨了四分之一个加拿大，时间长达一天一夜。Tim小哥和很多跟他同龄的加拿大年轻人的经历差不多：他很小的时候父母离婚，一直跟父亲和继母一起生活。高中毕业以后，他在女友的介绍下到处打工，最后在游乐场里找了一份工作，他像当年的吉普赛人一样随着游乐场的搬迁四处流浪。两年以后，他对于这种游荡生活感到厌倦，于是他决定在温哥华安家，回到大学半工半读，他这次就是利用假期，回到父亲的继母家里收拾一些自己的旧东西。为了给自己的将来省点钱，他谢绝了女友坐飞机的提议，而搭乘便宜的灰狗巴士。但是他没有想到的是，这一旅程，最后成了他的绝命终结站。本案死者，22岁的小哥Tim Mclean灰狗巴士长成这样，有短途没有后面的行李拖车灰狗是加拿大和美国高速上跑得最多的一类大巴，不舒服是一定的，慢是一定的，但是优势在价格上，还有就是方便。像楼主家这种没有机场，不通铁路的地方，如果不想自己开车，灰狗是唯一的选择。旅途的前16个小时一切正常，窗外的风景尽管不错但是乏味，车里的37个乘客不是在看车上的电影就是昏昏欲睡，以至于在一个叫埃里克森的小镇上上来了一个新的乘客也没有引起任何人的注意。这是一个身材高大的亚裔中年男性，除了一个双肩包以外没有任何行李，除了在车上也一直带着他的墨镜以外，他和其他人并没有什么太大区别。他上车之后沿着走道巡视了一番，像是要找个座位，Tim小哥对他点头微笑了一下，并且移开了身边的包。这个面无表情的男人毫不客气地在他身边坐了下来。没过多久，这个中年人就开始在座位上前后晃动并且嘴里念念有词，觉得有点厌烦的Tim小哥给他父亲发了个短信，里面偷偷的抱怨旁边坐了一个神经病，吵得他睡不着。他爸爸安慰他说不要紧，还有几个小时就要到家了，忍一忍算了。Tim小哥表示同意，末了他还提醒父亲别忘了去买一个肯德基全家桶，这一路上他饿的够呛，回到家要先吃饭。结果这成为了他最后一条短信。在这条短信发出之后不到20分钟，那个古怪的中年人从背包里摸出了一把猎人用的匕首，也就是我们常说的“兰博刀”，他把刀慢慢抽出鞘，凝视了一小会，突然向身边坐着的Tim一阵狂刺！！！坐在跟他们只隔了一个走道的另一个乘客差点吓尿在座位上，他抓起身边的老婆拼命往巴士的前部挤，他一边挤一边大喊：捅人了！捅人了！快停车！！快停车！！！一时间狭小的空间乱成一团，在一片尖叫声和哭泣声中，那个沉默的凶手一刀一刀专心的在受害人身上狂插，血肉飞溅，刀子刺穿血肉之躯的声音恐怖而刺耳，22岁的Tim被捅得像一个破破烂烂的洋娃娃。本案凶器就是这样的一把兰博刀，在加拿大不属于管制范畴，很多商店都可以买到。而灰狗巴士本身也没有任何安检。在司机把车停在了高速路边之后，一车人迅速的下了车，沿着高速向东一阵狂奔。第一个到达凶案现场的是一个大卡车司机，他看见了惊慌失措的人群之后立即决定停车，他从车上拿了一根撬棍壮胆，从巴士的前门上了车。上车之后的他看见了血腥的一幕：那个持刀凶手正在恶狠狠的割死者的头！这时凶手也看到了上来的卡车司机，他一手拿着匕首，另一手提着割下来的头颅，一步一步的向他走过来，他的眼神空洞，脸上看不到任何表情。大卡车司机同学也没想到会看到这样的一个诡异而恐怖的情形，吓得脑子一片空白的他赶紧回头跑下了车，用手里的撬棍把车门死死别住。他赶紧掏出电话报警。很有正义感的卡车司机，他事后还觉得心有余悸。随后有四辆警车赶到了现场，警察们隔着车窗玻璃看见凶手在车里走来走去，手里依然提着受害人的头，他时不时地还把那个头向警察挥舞，好像在向他们示威。更多的警察和警车赶到了现场，其中包括了骑警和荷枪实弹的快速反应组，但是没有人接到硬攻的命令。这时候的凶手好像等的有点无聊，他在研究了一会手头的这个人头之后，动手把死者的一双眼睛挖了出来，把玩了一段时间，最后直接放进了嘴里！！！！然后他又在众目睽睽下吃掉了死者的耳朵还有舌头，之后他在巴士的驾驶室里肢解尸体，把他一块一块的卸下来之后挑出某些特定的部位吃掉，然后把剩余的肢体放在巴士内部的各处。他做的不慌不忙，好像是在布置自己的新家一样。最后他掏出了死者的心脏，面对包围了整个车厢的警察，津津有味的开始享用……不知道为什么，在这漫长的时间里，没有一个警察试图进入巴士内部阻止这一切的发生，他们没有开一枪，没有使用催泪弹，甚至没有进行喊话，所有的人就这么端着枪看凶手表演了四个小时的吃人！！！！直到四个小时之后，吃的已经差不多的凶手自己从巴士内部打开了紧急出口窗，他刚刚跳下车就被警察们按倒，终于将他缉拿归案。他的身份也随后被确认，他叫李伟光，40岁，8年前至中国北京移民到加拿大，已经取得加拿大国籍。他之前一直在埃德蒙顿送报纸，他的雇主认为他是一个诚实本分的员工。但是就是这么一个老实人，成了让全国为之颤抖的吃人魔。后来中国留学生林俊被分尸案的那个凶手也说是吃过人，但是他自己的律师都说他只是在镜头前“表演”了一下下，真的吃没吃都没有定论。而这个是实打实的吃了，还是面对N个警察干的，后来还真的吓死了一个警察，当然这个是后话了，我们之后再说。此案一出，全国震惊，除却凶手的凶残之外，最受诟病的就是警方当时在现场的不作为。根据后来一份公开的录音，当时一名警察向上级进行报告，他把凶手李伟光化名为“獾”badger，在他的描述中：獾手里拿着刀……獾在割尸体……獾又找了一把剪子……獾开始吃尸体……獾在继续吃尸体……吃……尸……体……但是除却这一份生动的现场直播以外，这名警员和他的几十个同事一样，观摩了四个多小时的吃人活动，什么都没有做。最开始拿着撬棍冲进大巴的卡车司机都看得受不了了，他质问在现场的一个端着半自动步枪的警察：你们真的不会做什么吗？你手里拿着的是个自慰器吗？那个警察告诉他，在现场的警员没有接到开枪的指令。而他的上级后来对公众的解释是：当警方赶到现场的时候，Tim已经死得不能再死了，已经没有了救援的意义，而硬攻上车有可能在场警员的生命受到危险，于是他们决定不管他，等凶手折腾够了自然会出来……当然，现场的警察也吓得够呛，所以接到这样的指示，顺理成章的就围在那不动。一个拿着小匕首的疯子和几十个全副武装受过专业训练的警察……这不可思议的一幕确确实实的就是发生了。由于各种原因，这个案子在凶手被捕之后超过24小时才向外界公开凶手和受害人的信息，而这时有关这个恶性案件的各种情形已经在网上到处疯传了很久。Tim的父亲根据儿子的要求去买了一个炸鸡全家桶，他美滋滋的拎着到家，却看见几个儿子的好朋友等在门口，他们扶着Tim的父亲进屋坐下，打开了电脑的新闻，直到这时，他才知道儿子的噩耗。从此，他的生命中就好像被人狠狠的剜去了血淋林的一大块，再也没有能够愈合。而动手的，就是跟他儿子素昧平生的李伟光。Tim的老父是看了新闻才知道儿子遇害……那么嫌犯李伟光又究竟经历了什么？他为什么在巴士上狂性大发杀死一个完全不认识的人？他又为什么要分尸吃人？他之后会怎样？在案发之后八天，李伟光进行了第一次过堂。一遍一遍的反复用中文和英文说：我杀了人，你杀了我吧，你杀了我吧…………而当法官向他指出加拿大已经不存在死刑之后，他失望得掉下了眼泪。他被直接送到精神病院，由法庭指派的三个专家进行评估。这三个专家很快得出结论：这人病得不清！！李伟光从法院出来就直接进了精神病院根据后来加拿大华人网上的爆料，李伟光出生在辽林丹东，在武汉读完大学之后去了北京，他移民之前的最后一份工作是北大光正的程序员，据说做得相当不错。然后他放弃了国内的工作，朋友，家人，一切。和自己的妻子一起移民加拿大，在中部的温尼伯定居。但是之前过的春风得意的他在移民以后就被当头打了一棒，他的语言无法过关，学历也没有得到承认，被生活所迫的他最后只好跟那些偷渡的老墨一起在农场打工。但是即使是做这样繁重的体力劳动，他最后手头得到的钱还没有在餐馆端盘子的老婆多。工作上受挫的他在生活上也不尽如意，他后来跟他的心理医生抱怨说他跟老婆总是争吵，老婆嫌他没用，不会挣钱，连话都说不明白，总之是贫贱夫妻百事哀。在这样的背景下，他开始寻求精神上的寄托。有传闻说他皈依了伊斯兰，网上一直传言他是在练轮子功，但是最后官方确认他是个受洗的基督徒。反正不管是他信的是那家大神，这条道开始还好，但是后来就慢慢的越走越偏。2004年的时候，他突然在耳朵里听到了“神的召唤”，在那个声音的指示下，他孤身一人搭车来到了几千公里外的安大略省，漫无目的的在高速公路旁游荡了两天三夜，直到被巡警发现，警察随后把他送回在温尼伯的家中，再三告诫他和他的妻子，一定要去看医生，这是病，得治！但是也许是跟中国人性格中那种抹不开面子的心态有关，他并没有去看任何心理医生，而他的毛病也越来越严重。在案发 前两年，李伟光举家迁往埃德蒙顿，搬家之后不久，他跟妻子便分了居。他的妄想症本来就已经发展得非常严重，而婚姻的破裂更是让他的病情雪上加霜。他的幻听越来越频繁，而他认为这是“神给他的指示”。在埃德蒙顿他依然找不到一个正式的工作，他开始给一个教堂看了几个月的大门，然后在麦当劳做过清洁工，沃尔玛管过夜间仓库，而这些工作最后都做不长。他的同事反映他沉默内向，时不时的自言自语，无法跟人沟通。他已经彻底的沉浸在了自我的世界里，除了跟那个看不见的“神”一起交流之外，他对现实世界已经产生了屏障。最后他只好找了一份送报纸的工作，薪水只能勉强维持他饿不死。一个意气风发春风得意的白领，在短短的几年里，就沦为了拿最低薪的送报工，啥领豆都不是，这样的落差，不能不说是让人唏嘘。对于很多他这样的技术移民来说，加拿大是天堂地狱一线间。他不再去教堂，他认为他已经直接能够和神一起交流，他是神的儿子，必须听从耳朵里听到的指示。2008年7月28日，他给自己的老板打电话请假，说他在温尼伯找的一个工作要他去面试，大概要两三天之后才会回来。他在这天深夜，搭上了灰狗巴士。在上车之前，“神”指示他去买一把猎刀防身用。十几个小时之后，他耳朵里面的声音指示他在中途的埃里克森小镇下车，然后无所事事的在公交车站的长椅上坐了整整一天一夜。在人口只有不到1000人小镇上出现这么一个举止奇怪的陌生人非常打眼，有一个在附近加油站打工的15岁少年试图跟他搭话，但是却没有回应。当少年正准备离开的时候，李伟光突然问他要不要买电脑，他可以把自己的笔记本电脑卖给他。少年试了试，能开机，看上去也能用，于是问他多少钱。六百。少年觉得太贵了。那就60块吧。60块的二手电脑…觉得捡了大便宜的少年二话不说就买了下来。（后来这个电脑被警方以物证为名收走了…）卖掉电脑之后的李伟光登上了1170号灰狗巴士，在这辆车上，他遇到了Tim Mclean。无辜的小哥Tim在一个错误的时间，出现在了一个错误的位置。随着旅途的行进，李伟光脑子里的那个声音越来越大，越来越强烈：你身边坐的就是个魔鬼！你要给我杀了他！！在那个声音的驱使下，他动手杀了手无寸铁的Tim,然后他耳朵里的“神”继续指示他：你必须要把他切成碎片，不然他会复活！你要把他吃进肚子里，这样魔鬼才会彻底消失！！他就像被附身了一样，机械的执行了每一步指令，最后“神”命令他，你可以去死了，你死了才会得到圆满。结果加拿大木有死刑~他不仅没有被处死，他甚至没有获刑！！！2009年3月3日，在多个精神病专家的证词支持下，李伟光被认为患有严重的精神病，不具备刑事责任，被送往有高戒备度的精神病院进行治疗。这个案子的判罚最后也引起了争议，在法院外面有很多这样的抗议者我觉得能够杀人的人，心理上多多少少应该都有点问题，都是某种程度上的疯子，只是说稍微有点点疯的还是要坐牢，像李伟光这样疯的彻彻底底的就没有刑事责任了。但是界限呢？事实上，在李伟光之后他基本上就成为了一个界限…林俊案的被告说是精神病，医生杀子案也说是精神病，但是媒体和民众普遍都会情不自禁的把他们跟李伟光比：你有那个砍头吃人的人疯么？没有？好吧，你洗洗干净去坐牢…人们以各种各样的方式来祭奠无辜受害的Tim小哥。但是没有大家希望得到的正义，因为李伟光是一个病人而不是罪犯。在精神病院住了一年以后，李伟光的病情出现了好转，他被允许在有人监督的情形下出病房放风，放风时间从30分钟逐渐增加到了一整天。他的医生表示他的妄想症已经得到了控制，他不再听到耳朵里面的声音，也没有任何暴力冲动。从2011年开始，他被获准在专人陪同下离开精神病院几小时到半天时间，并逐渐学会融入社区。2015年3月8日，李伟光被证实可以出院，他能够在无人监管下自由生活，但是前提条件是必须定期回到社区医院打针吃药，如果他不这样做的话，他会被立即送回精神病院。其实很多人也认为李伟光就是个病人，从科学的角度看，就是个妄想症发作，从神秘点的方向看，他像不像美剧“邪恶力量”Supernatural里头那些个突然被魔鬼附了身的人？不管是个什么解释，他在行凶的时候的确是一个无法控制的状态，而这个结果也算是勉强说得过去。但是有着切肤之痛的Tim家人却不这样想，他们一直希望能够至少以亵渎尸体罪对李伟光进行起诉，但是他们的要求被一次又一次的驳回。Tim的父亲最后希望能够看到儿子一眼，但是法医告诉他现场太过惨烈，他不建议家属这样做。那么我能不能拉一下他的手？或者抱抱他？法医依然摇头，因为Tim的遗体已经破坏到连这最基本的要求都无法做到了最后他们只得将Tim的残留躯体经行火化，埋在了家族的墓地里。老父把儿子的头像纹在了自己的胸前，永远的陪伴他。之后Tim的家人联合两个在案发巴士上的乘客向骑警方面提出诉讼，因为他们在凶手分尸吃人的四个小时里面无所作为，希望能够告他们渎职。但是这一起诉也最终被驳回。此案最后还有一条人命：第一时间赶到现场的骑警Ken Barker在目睹了整个行凶过程后，得了严重的创伤后综合症。这个有着20年警龄的警官目睹了各种各样的凶案，但是这一起案件是其中最残暴的，也是压垮他的最后一根稻草。在精神困扰下，他不得不转行做文职工作，并且与2015年提前退休，退休之后一个月，他在家中饮弹自尽，年仅51岁。在他的遗书中，他对当年灰狗斩头案表示了深深的内疚和悔恨，他认为他是一个懦夫，眼睁睁的看着罪案发生而没有制止。而这种负罪感，最终造成了他的生无可恋。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-20 22:15:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
