<data>
  <id><![CDATA[51588139]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540205325&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8aYSv*YlEJqI3aHdbW-4ivkRrXWQBmFyOlniISh9CwJvN3QH8xuB*wiNQLir0PQOk8FHcbrnlm6hxRtC-u5oiYiVpqLhDmYyIZDLuWl52uEejh8f9RXd8qGKluenYYN5NNpP1zChU2BYd2xqqJfphoo=]]></url>
  <title><![CDATA[兴宁老人被残忍杀害，十年后破案！嫌疑人作案时只有14岁]]></title>
  <content><![CDATA[一个10年前的命案现场已遭破坏只在冰箱上提取到半枚残缺指纹10年侦查无果案件陷入僵局.....没想到10年之后事情突然有了转机案发：老人被袭致死2008年9月27日早上，兴宁市叶塘镇龙塘村某小卖部的店主吴先生发现其父亲死在店内。因其父亲本身患有癌症，吴先生以为是父亲突然发病倒地，撞上硬物后出血死亡，于是连忙叫来亲属将其父亲搬至祖屋厅堂准备办理后事。就在吴先生及亲属为其父亲整理遗体时，发现父亲头部后脑有几处明显伤口，带有血迹，才意识到老人可能是被人袭击致死，他马上拨打110报警。现场：提取残缺指纹兴宁市公安局接到报警后，立即指派叶塘派出所和刑侦民警赶赴现场展开案件侦查和现场勘查工作。家属当时以为吴老伯只是倒地撞物出血死亡，在搬移吴老伯尸体后，用拖把、擦布将现场全部清理干净，店内物品重新整理摆放，因此，小店内的案发现场已经被其家属完全破坏，现场勘查工作变得十分被动。且案发在晚上，没有目击证人，没有监控视频，但细心的民警还是在店内冰箱内侧边沿提取到一枚残缺的指纹，指纹上带有可疑血迹，民警立即组织所有到过现场的亲属一一进行排查，最后推断这枚指纹极有可能是嫌疑人留下来的。根据现场勘查、尸体检验、侦查记录等情况综合分析，侦查民警判断这是一起抢劫致人死亡案。侦查：破案陷入僵局随后，侦查民警兵分两路，一组民警调查走访死者生前的社会关系，并将案发时间段内所有经过该小店的群众一一进行询问，以收集有价值的线索；另一组民警展开大规模的指纹采集工作，决定以案发地为中心，到邻近镇、村采集14—40岁的包括学生、外来务工人员、社会人员的指纹信息。经过近一个半月侦查，两个工作组的民警结合调查走访和指纹采集的情况，对该案进行综合分析，发现死者生前与他人无发生矛盾纠纷，平时与他人也无积怨。同时，指纹比对的情况更不理想，采集比对近300枚的指纹，却与现场提取的指纹无一吻合。所有侦查功夫都做足，究竟是遗漏了采集，还是侦查方向不正确，民警沉思其中，可现场除了这半枚残缺指纹，没有再找到其他任何有价值的线索。11月20日，侦查民警在离案发现场300米处的稻田内，提取一根长约60公分的螺纹铁管，推断可能为该案嫌疑人使用的作案工具。转机：指纹比对成功案发至今，兴宁市公安局的侦查民警换了一批又一批，但一直都没有放弃对此案的侦查，并以现场提取的残缺指纹为“突破口”，将这枚指纹放到公安部指纹库里进行比对，在全国范围内进行梳理排查。直至2018年9月，一枚相似指纹在公安部“积案命案攻坚行动”中出现——2012年兴宁市公安局叶塘派出所民警在日常的工作中采集到一名叫吴某先的指纹，与现场提取的残缺指纹相似度极高。侦查民警不敢怠慢，立马组织痕迹技术人员对吴某先的指纹再次进行详细的核查比对，发现派出所民警把吴某先的指纹采集的非常清晰，但现场提取残缺指纹的指纹特征比较少，人工比对的难度极高。为了确保指纹比对的准确性，侦查民警充分发挥智慧新侦查的优势，虚心向省、市级指纹专家请教，得到他们的大力支持，通过专家们更加精准的核查比对，确认吴某先的指纹与现场提取的指纹一致。确定嫌疑人后，侦查民警立即对吴某先的情况展开暗中调查：吴某先，叶塘三口塘村人，24岁，高中文化，2012年应征入伍，2014年正常退伍，退伍后在广州市白云区某餐厅工作，现任职“金牌糕点师”。调查的结果又让侦查民警打上了一个大大的问号？一个退伍军人，一个社会表现良好的人，一个当时也只是14岁的少年，会是作案凶手吗？还是他只是碰巧之前去过店里买东西？追凶：抓获2嫌疑人事不宜迟，事实定能说明一切。10月9日，侦查民警赶赴广州市白云区，在吴某先的租住地伏击守候，成功将其抓获。面对民警的到来，吴某先的情绪非常镇定，根本没有表现出一丁点曾经犯下命案的异常表情。民警马上将嫌疑人吴某先押回兴宁市公安局，并连夜进行审讯，当民警问其有无做过违法犯罪的事情时，他表现的非常配合，但拒不承认有过违法犯罪的事情，有的只是小时候到村民家、邻居家偷摘柑橘、偷摘菜果等事情。审讯中，民警还了解到他喜欢看《今日说法》栏目，于是以《今日说法》节目中“法网恢恢疏而不漏”的事实真理，与吴某先斗智斗勇，动之以情，晓之以理，让他知道只要作了案就一定会留下痕迹，同时，让他明白一个道理，不管当时是否年少无知，但生命是无价的，做过的错事就必须得承担责任。第二天早上8点，嫌疑人吴某先的最后一道“心理防线”崩溃，如实交待了其伙同他人于2008年9月26日晚上10点左右，在兴宁市叶塘镇龙塘村某小卖部偷盗钱物时，用铁棍击打看店的吴老伯，见他倒地不动后，将店里钱柜的钱全部抢走后逃离现场的犯罪事实供认不讳。10月12日，侦查民警经过缜密侦查，在深圳市将另一名主要犯罪嫌疑人吴某抓获归案。作案：无视生命并约定“生死同盟”经审讯，犯罪嫌疑人吴某和吴某先对他们于2008年9月26日晚上10点左右，在兴宁市叶塘镇龙塘村某小卖部抢劫致人死亡的犯罪事实供认不讳。据他们交待，俩人行凶作案时还在读初中，因无心上学，沉迷于游戏和网络，经常在吴某家里一起上网，打游戏。案发那天，刚从吴某家里打完游戏出来，没钱又没有东西吃，就想着去哪里偷点东西吃，后来吴某提议到龙塘村某小卖部偷点钱物，那里只有一个老人看店，又患有重病，容易得手。到了店门口里时发现店门已关，于是以买东西为由叫开了门，随后一边叫吴老伯些拿啤酒、花生等物，一边伺机偷盗，就在吴老伯催促他们结账付钱时，俩人顿生恶意，用随身携带的铁棍击打吴老伯，并用手捂住其嘴巴阻止其呼救，然后用铁棍继续击打了几次吴老伯的后脑部，直到吴老伯躺在地上不再动弹，俩人将钱柜里的钱全部拿走离开了现场。作案后，他们将店门虚掩，沿路一边逃走一边丢弃作案工具，一起回到吴某的住处分了赃款，同时俩人还彼此许下诺言，约定“生死同盟”：万一有一天被抓获，绝不承认，绝不供出对方。几天后，吴某和吴某先俩人闻讯吴老伯死亡并没有逃亡，认为自己在现场没有留下什么痕迹，没人看见，没有监控，作案工具也已丢弃，警察不会找到自己，甚至对吴老伯的死亡根本无动于衷，认为他重病本来就活不了多久。吴某说，10年过去了，以为事情都过去了，没有想过去自首，当警察出现在面前时，就知道事情总有一天还是会真相大白。天网恢恢疏而不漏犯罪必将得到惩罚]]></content>
  <author><![CDATA[梅州吃喝玩乐]]></author>
  <time>2018-10-19 20:55:12</time>
  <account><![CDATA[chwl0753]]></account>
</data>
