<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Z3kRSVQHb0RIN3zdNEVPTSl-c-hH4EYUcG6iAS2bzzScRzPHcU1tVbTJmnavpFg0wI5tU5XpMsYmGZIc6qXviU=]]></url>
  <title><![CDATA[这个社会在极严厉惩罚不读书的人]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115网络图文01所有偷过的懒，都会变成打脸的巴掌小学的时候练书法，周末要背着墨水瓶去老师家，瓶子没拧紧，墨水把包里的文具都染脏了，生闷气，觉得书法太讨厌，难学又惹祸，学了几天再也不愿意去。后来念高中，语文作文总拿不到理想的分数，硬着头皮问老师原因，他说“文笔不错，可惜字丑了些。”学校组织作文比赛的时候，老师甚至主动建议我，“写完找个字好看的同学帮你抄一遍，否则得奖的可能性很小。”大二的时候考驾照，带我的教练脾气很不好，我被骂哭两次，羞辱智商N次，跟自己赌气，说过阵子再学，后来干脆就没再去驾校，如今即将毕业的我，依然没有驾照。过年回家，我所在的小城市的出租车，春节是不开计价器的，10块钱的路程，能漫天要价地说30，不坐拉倒。家人在忙，家中有闲置的车，可是我不会开啊，我只能去拦出租车，送上门给他们宰客。还有半途而废的游泳，三天打鱼两天晒网的美术，明天再背吧的单词……它们都在后来某个猝不及防的瞬间，跳出来为难我。因果报应真的是恒久存在的真理，所有偷过的懒，都会变成打脸的巴掌。记得蔡康永写过：15岁觉得游泳难，放弃游泳，到18岁遇到一个你喜欢的人约你去游泳，你只好说“我不会耶”。18岁觉得英文难，放弃英文，28岁出现一个很棒但要会英文的工作，你只好说“我不会耶”。人生前期越嫌麻烦，越懒得学，后来就越可能错过让你动心的人和事，错过新风景。真的是这样。02这个社会在极严厉的惩罚不读书的人每当有人劝你努力读书，考个好大学，以后找个好工作的时候，你是不是嗤之以鼻?即使为了不忤逆家长做出口是心非的应允。你心里是不是也在想：在这个金钱至上的社会中，大学生毕业连工作都找不到，更不用说买房买车、结婚生子的恢弘愿景了；在这个万众创业人人有机会改变自身阶层的时代中，大学生大多会把脑子读坏，连交际能力都堪忧，能有啥出息……总之，在你的脑子里已经将读书无用奉为圭臬，将赚钱至上视为信条。甚至在网络上流传着各式各样的读书无用论段子，例如，XX初中辍学，然而他的小伙伴却最终考入了名牌大学，十年后，身为部门经理的XX，已经开始考虑到底要不要录用他名牌大学毕业的小伙伴……千万不要拿这样个别的例子去忽悠那些还心智未开的年轻人。因为这样的人只是少数，大多数不爱学习的孩子，长大之后却发现，自己用几年疯狂的青春，换来了一生的卑微与底层！记得朋友圈曾疯狂流传过这样一个帖子：两排名单，第一排列的有傅以渐、王式丹、毕沅等9人，第二排列的也是9人，分别是李渔、洪升、顾炎武、金圣叹、黄宗羲、吴敬梓、蒲松龄、洪秀全、袁世凯等9人。估计大部分朋友圈的人都不认识第一排，而熟知第二排上的人。帖子最后揭晓的答案是：前者全是清朝科举状元，后者全是当时落地秀才。因此结论是“读书无用论”。这可是严重的偷换概念！第一排人你不认识，但不代表人家当时在社会上不知名，生活的不好；第二排人大家现在都知道，但在他们生活的那个社会，却并不招人待见的。更重要的是，比例！成为蒲松龄、金圣叹这样的人，能有几个？还有，如果我列举既学习好，在他们当时社会生活安逸，也广为后世所知的人，会更多！同样，没有上个大学而自主创业获得成功、赚取了大钱的人，在当下中国确实大有人在，我们每个人身边都有这样的人，或许就有我们的亲戚和朋友。但是，中国没有上个大学的至少超过十亿人吧，他们中有成为富豪、老板及在其他方面成功的，不是很正常吗，但是他们的成功比例是多少呢？上世纪六七十年代的美国人，反智思潮一样不弱，并不认为上大学是必须的一条路。那时候有没有学士学位对收入的影响非常低，25-32岁大学毕业的薪资对比高中毕业的薪资，平均年收入也就多了9千美金的样子；五十年后的今天，两个群体收入差别翻了一翻，更关键的是岗位占比数，靠高中文凭能找到工作岗位占比从之前的72％降到了38%，收入低，岗位少，生活直接崩盘，成了去年川普的铁粉。香港江南四大家族之一的富豪田北辰，参加了香港本地一档叫做《穷富翁大作战》的真人秀节目，按节目的要求体验了一把时薪只有25港币的环卫工的生活。田北辰在体验了两天清洁工生活、尝尽底层心酸后，一语中的：“这个社会在极严厉地惩罚读不成书的人！”这句话说得真狠。03努力读书，你才能选择想要的生活就像龙应台对儿子安德烈说的：“孩子，我要求你读书用功，不是因为我要你跟别人比成就，而是因为，我希望你将来会拥有选择的权利，选择有意义、有时间的工作，而不是被迫谋生。”孩子，总有一天，你会长大，你要肩负起自己的人生。你知道这个世界上有多少人每天埋头苦干却只能勉强维持温饱吗?你知道这个世界上有多少人拼命硬干却只能蜗居在地下室吗?努力读书，学习一些技能，并不一定能让你成为百万富翁，却至少可以让你选择一份喜欢的工作，而不是被迫地让工作来选择你。有一段父亲给儿子说的经典的话，告诉了我们努力读书和不读书的大不同。儿子刚上学不久就问当农民的父亲，人为什么要读书。父亲说，一颗小树长1年的话，只能用来做篱笆，或当柴烧。10年的树可以做檩条。20年的树用处就大了，可以做粱，可以做柱子，可以做家具；一个小孩子如果不上学，他7岁就可以放羊，长大了能放一大群羊，但他除了放羊，基本干不了别的。如果小学毕业，在农村他可以用一些新技术种地，在城市可以到建筑工地打工，做保安，也可以当个小商小贩，小学的知识够用了；如果初中毕业，他就可以学习一些机械的操作了；如果高中毕业，他就可以学习很多机械的修理了；如果大学毕业，他就可以设计高楼大厦，铁路桥梁了；如果他硕士博士毕业，他就可能发明创造出一些我们原来没有的东西。04努力读书，你才能结交更优秀的朋友孩子，我从来不认同一定要交有用的朋友这种功利的看法。但是不得不承认，结交一些优秀的朋友，能使你受益终生。和一群优秀的朋友来往，你能从他们身上学到很多。比如责任、比如坚持、比如好习惯;和一群优秀的朋友来往，你能更好地了解自己，更清楚地认识到自己的优点和不足;和一群优秀的朋友来往，你们可以一起成长、一起进步，一起变得更优秀。然而，不努力读书，你很难结交到这些优秀的朋友。朋友圈、朋友圈，朋友都是一个圈子里的人。努力刻苦的人很难与不学无术的人成为好朋友，不是因为看不起或是配不上，而是因为两种人的价值观不同，没有共同语言，很难交流。05写在后面孩子，我只是想叮嘱一句——长大之后没有儿戏，校园之外没有温室!请记住，外面的世界不会轻易原谅你!那些你曾经在学习上偷过的懒，在未来都会以另外的一种方式回赠给你，请不要因为现在短暂的安逸，而一辈子生活在社会的底层 !当你不想学习，或者厌恶学习的时候，请记得告诉自己，现在的努力都是以后能有更多可以选择的机会，请不要被偷过的懒，变成的打脸的巴掌!后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-21 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
