<data>
  <id><![CDATA[50537252]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540199425&src=3&ver=1&signature=HJtuFHgB1tc4RwZIqj18oWQTX2yc4AvieL2GBaAMi-bbDPvgvOCX1YYJIf71Km6JEnjbhVq*nNZC3uSADsGdwLD3F6Y5Q288rdl8X9c8-hjYaOtVQmCd1TuTDSpWW2WZmWT6f-*yvNnYk94Etw0tJSRXVDpmIhReqkjN12tzETA=]]></url>
  <title><![CDATA[你家有吗？它能“吃”掉菜里农药残留、肉里激素……]]></title>
  <content><![CDATA[2015年4月18日，CCTV新闻频道就曾披露复旦大学调查结果：通过尿液检测，江浙沪近6成儿童体内检测出兽用抗生素，有的甚至有2-3种。世界卫生组织研究表明：滥用抗生素不仅对儿童，对成人的免疫系统破坏力也是惊人的，甚至催生超级细菌；长期农药残留进入人体内会促使人体的各个组织内细胞发生恶变，甚至会造成基因突变，导致癌症发生。食品中无处不在的农药残留、抗生素、激素，如何清除掉也是令全世界关注的话题。蔬菜水果里的农残、肉里的激素、抗生素，再也不怕了，可以被“吃掉”！2017年，广交会上的一款获得中国国家发明专利（专利号：ZL201410693245.7）能“吃掉”果蔬农残与肉类抗生素、激素的德国高科技果蔬消毒机引起了媒体与参观者的疯狂追捧。宾果净化机在广交会现场受到厂商及用户热切关注图一：宾果多用途净化机发明专利证书专利号：ZL 2014 1 0693245.7图二：宾果新型净化消毒机实用新型专利证书专利号：ZL 2015 2 0346990.4图三：宾果多用途净化机外观设计专利证书专利号：ZL 2015 3 0095460.2据悉，欧洲发达国家绝大多数家庭都会安装果蔬消毒机。这款来自德国的机器采用的是水处理技术加速氢（H）和氧（O）的活化，把它们转变成等离子形态来产生氢氧基（·OH），从而起到消毒、杀菌，净化有机和非有机物质的作用，整个过程没有任何污染 (后面做详细科普)。使用时，只需打开开关，加水进去，再放入要清洗的菜，开启净化机，设置相应的果蔬净化，肉类净化，餐具消毒，婴幼品消毒等功能就可以了。净化机通过电子束将水裂解，瞬间产生大量羟基净化因子分解杀虫剂，瘦肉精，抗生素，消除各类细菌。蔬菜农残被不断分解，产生CO₂气体冒出从肉眼就能看到毒素和细菌洗出来，洗菜都会洗出一团团的泡沫，围绕在菜的周围，看上去很脏，特别震撼。猪肉里的抗生素、激素被分解，产生CO₂气体冒出你认为从超市购买很干净鸡胸肉内含的抗生素被净化后冒出浓稠的泡沫鱼体内的孔雀石绿被分解净化后，水的颜色由蓝绿色逐渐变为无色透明，并伴有泡沫冒出对于这款果蔬消毒机，网上清一色的好评，好评率更是高达99.996%！用过后，大家的一致感受是：菜有味道了，肉香了，蔬菜特别爽口，孩子们饭量大增。德国的宾果果蔬消毒机到底有多么好呢？官方给出的数据是：10分钟“吃掉“”蔬菜水果中99%的病菌、病毒；“吃掉“”95%的农药残留，12分钟就能“吃掉“”肉类75%的激素，99%的抗生素。农残超标的蔬菜水果，清洗后都能远远低于国家标准。而实际上在国家食品质量监督检验中心，农业部蔬菜品质监督检测中心的官网上查到的数据更是出色，被7大权威部门一致认定消毒效果显著！点击上图看视频——   了解如何去农残、除激素    ——癌症的真相：为什么癌症往往一发现就是晚期？菜为什么越洗越脏？洗菜的五大误区，一定要避开！震撼！藏在食物里的激素抗生素，遇到它就变成了泡沫只需5分钟，教你自己在家测农残想知道答案长按识别下方二维码学知识+看视频+咨询购买到底能否“吃”干净，测一测就知道宾果果蔬消毒机清除农残的效果到底怎样？为此，科研人员做了一个专业检测，随机购买菜场常见4种蔬菜，全程用工商局农残检测仪器进行测试。检测对象：菜场未清洗的大白菜、空心菜、花菜、黄瓜专业人员采用生化测定法中的酶抑制率法（GB/T 5009.199-2003），这是一种国标推荐方法。检测过程：先取出一包500mL缓冲试剂加500mL蒸馏水做成缓冲液，待用；再取一瓶酶试剂、一瓶显色剂和一瓶底物分别加入10mL缓冲液并在温度0-5℃环境下储藏备用。将四种未净化蔬菜切成1cm左右大小，分别取2g加10mL缓冲液震荡两分钟，各自倒入试管静置5分钟待用。然后分别在试管中依次加入10ml酶试剂、10ml显色剂，混匀反应15分钟。接下来加入0.1ml底物后，立即放入农药残留测试仪中进行检测。最后，我们看检测仪打印结果：大白菜、空心菜农残抑制率80.38%、72.39%，属于重度农残超标（国家标准：农残抑制率≤50%为合格）。花菜、黄瓜农残抑制率为58.90%，64.04%，属于轻微农残超标。净化前检测结果用宾果果蔬消毒机将样品清洗15分钟后，再重复上面步骤，检测仪打印的结果数据显示，大白菜、空心菜、花菜、黄瓜的农残抑制率变为0%，意味着农残完全被清除掉。净化后检测结果检测结论：叶子类蔬菜农残普遍高于瓜果类，事实证明，经过宾果果蔬消毒机清洗后，四种蔬菜农残被清除干净。宾果果蔬净化消毒机源自德国，火爆全世界目前，宾果高能粒子净化消毒技术已经从欧洲引进到中国，利用中国制造的优势强强合作，北京、上海、广州等地购买人群蜂拥而至，网上订单更是雪花般飞来，现在每天新增用户多达10000人。❖ 京东用户评价 ❖已在宾果京东官方旗舰店购买的中国用户100%好评▼❖ 微博话题 ❖宾果微博话题阅读量超100万！各大博主纷纷转发推荐▼科普一下离子是怎样“吃掉”有害物质的宾果的杀菌消毒的技术为什么这么厉害？其实，这里运用的就是高端水处理技术，水处理技术分很多种，最简单的是我们高中化学实验课上的电解，将水电解成氢气与氧气。高端水处理技术是通过膜电极提供电子束，轰击水分子，使其迅速分裂，产生高夺电子能力的·OH（羟基自由基），它能轻易破坏细菌，病毒外壁，使其失去活性，夺走农药、抗生素等有机化合物分子链的共价键电子，转化成二氧化碳，水和无机盐等，就像被吃掉了一样，从而还原食物本身的味道。说简单点就是，农药、抗生素这些有机化合物与水分解出的羟基自由基产生化学反应，生成了新的无毒无害的物质。如果看不懂也不要紧，打个比方：你可以把水分子想象成一对情比金坚的情侣(其中就有羟基自由基),但是它们被一股强大的不可抗力(电子束)分开了。变成单身狗的羟基自由基心态爆炸了：我被拆散了,你们也不能好过!就把食物表面的有毒物质也通通拆散了。于是都变成单身狗的各种结构重组了家庭,有毒物质变成了水、二氧化碳、无机盐,可以说是皆大欢喜了。这种离子水净化技术是刚出现吗？答案是NO!这种水处理技术早已经有了，只是大型的民用技术转为家用确是领先的。医院废水排放、高端游泳池杀菌、淡水海水养殖杀菌的水处理技术，跟果蔬消毒的水处理技术有异曲同工之妙。虽然效果显著，环保无害，但这种技术转化为家用最大的缺点就是成本偏高，所以一直很难走进普通家庭。❖  粉丝福利  ❖前500名咨询丨专享工厂直供价购买赠送农药速测卡只需5分钟，自己在家就能测农残体验宾果快速清除农残、激素的神奇郑重承诺：不满意，无理由退货长按识别下方二维码学知识+看视频+咨询购买]]></content>
  <author><![CDATA[富顺在线]]></author>
  <time>2018-10-21 17:48:31</time>
  <account><![CDATA[fszx08]]></account>
</data>
