<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7sifEPlH-bcQk6-WbLFeOQeaA1BgO0or4khyP7k*cFSxqoKUSUCV3YcCfmNEMFS*sp15U6ntAi7vWVh0aZBtFWXo=]]></url>
  <title><![CDATA[晨报夏令营‖八条线路疯狂来袭！这个暑假我们约吗~~~]]></title>
  <content><![CDATA[夏天的味道每个孩子都喜欢夏令营不同于学校和家庭夏令营是一种全新的生活体验这种经历带来的感知和体验是孩子们在书本和课堂上学不到的主题一：《我是特种兵》军事夏令营“我是特种兵”江西晨报军事夏令营是晨报小记者团的名牌活动，是专为青少年精心设计的一次成长体验，诣在通过活动促进青少年健康快乐的成长，增强人与人之间的互信与沟通，致力于帮助青少年在最短的时间里磨炼自信、自律、自强的意志，我们注重孩子的身心健康，在培养孩子们主人翁意识的同时，对人生观、价值观进行塑造，使每个孩子健康成长，在这里，孩子们将收获友谊、感悟成长、学会付出、懂得感恩，收获一个有汗水、有快乐、有思想的暑期生活。日程安排DAY 1：军事基础破冰之旅：开营仪式——升校旗、授区队旗、授军旗；队列训练——立正、稍息、敬礼、三大步伐；趣味体能——摸石过河、花儿朵朵开、大力士；战前动员——提高全员战斗意识。DAY 2：拳术健体同舟共济：学会自我保护——学习军体拳（男生）、防身术（女生）；团队合作——急速60s、达芬奇密码、齐心协力；热爱祖国——观看爱国主义电影。DAY 3：自救互助同心协力：绑架自救技巧——学会安全自救并逃脱绑架；突发危机情况应对措施——突发地震、火灾、溺水等；团队拓展——友情传递、南水北调、鼓舞飞扬；自制美食——学习包饺子并享受成果。DAY 4：青春飞扬团结一心：团队PK——撕名牌大战、穿云箭；战术训练——（高、侧、低姿匍匐）；团队拓展——穿越火线、战术训练、信任背摔；难忘今宵——集体为当月生日的营员庆祝生日。DAY 5：军歌嘹亮花样年华：高空组合项目——高空断桥、巨人梯；唱响军营——军歌大合唱比赛；才艺展示——篝火晚会。DAY 6：士兵突击感恩怀德：红/蓝军实景对抗演习——1、真人CS技能培训：指北针的使用、对讲机、作战手语培训；2、真人CS（丛林战役、攻坚战）；挑战自我——十米高空攀岩、高空网阵；团队合作——毕业墙；让世界充满爱——写给父母一封信、感恩教育。DAY 7：风华正茂惜别军营：军营趣味游园——愿者上钩、欢乐呼啦圈、足球小子、猜灯谜等十项游戏；挑战吉尼斯——动力圈；结营仪式——退伍仪式；颁发纪念品和证书；整理行装——营员相互告别、结束营期生活。注：  ★每天早上训练科目：军事基础或文明礼貌操，以及整理内务、内务评比；★所列活动如受天气等原因影响，营部根据情况调整安排报名须知时间：第一期：7月08日一14日第二期：7月22日一28日第三期：8月05日一11日第四期：8月19日一25日价格：1980元/人，三人以上团报（含三人）1880元/人；五人以上团报（含五人）1780元/人。★ 晨报小记者特惠1680元/人。（以上价格均不含往返火车票，火车票价1.5米以下单程票享半价优惠12元/人，1.5米以上单程票为23.5元/人。）咨询电话：15879090322（刘老师）。主题二：我的飞行梦——南京航空航天科学营南京航空航天科学营，让学生亲历航空飞行,实践飞行理想。和我们一起,聆听专业老师讲解前沿航空航天知识，近距离接触各式先进的飞机火箭，观看高端精彩的航模飞行表演，与航模爱好者一起动手制作航模，南航飞行员学员带你模拟飞行，体验南京六朝古都的文化底蕴，在研学导师带领下领略先进飞行技术的魅力。日程安排DAY 1：出发日：整装待发，告别父母；自强不息，梦想起航。DAY 2：参观日：相聚营地、开营仪式；走进南航、巡天之梦。DAY 3：课程日：教授讲堂、畅想未来飞行器、小小飞行员。DAY 4：出游日：中山陵、南大/东大、南博、天文夜晚。DAY 5：前沿科学日：高科技扑翼飞机、火箭制作与发射。DAY 6：飞行日：小小飞行员、VR体验——星际穿越、轰趴。DAY 7：归家日：飞行圆梦，细说收获。报名须知：时间：第一期：7月15日一21日第二期：8月05日一11日价格：3980元/人；3人以上团报（含3人）3880元/人；5人以上团报（含5人）3780元/人。★小记者特惠价：3680元/人。（以上价格含往返卧铺交通费）咨询电话：15270919918（林老师）。主题三：中国小海军陆战队研学营陆地猛虎！海中蛟龙！空降神兵！中国军人担负两栖登陆、反登陆、抢占礁岛、渡口、桥梁及应急作战，领土领空领海安全等任务，他们背水攻坚、渡海作战、孤军深入、协同打击，拥有过硬的本领。“首站用我，用我必胜”，中国军人的核心价值信念就是“忠实、无私、坚定、尊严”，克服任何困难的决心和毫不动摇地坚持“光荣、勇气、承担”，他们以其坚强的意志，执行着每一个任务，捍卫着国家的尊严和领土领空领海完整，受人钦佩。这个暑假，让我们一起学习中国人民解放军的纪律、一般职责，做一名合格的小海军！日程安排DAY 1：南昌集合，出发前往海军营。DAY 2：开营仪式，立志当好兵，军人使命精神所在，参观营区，军事讲座。DAY 3：海上航行，红海行动，蛟龙出击，海岛特训，海上捕捞(舟山朱家尖)。DAY4：水兵的一天，某水面训练基地快艇突袭，红海行动之蛟龙出击，抢滩登陆，探防水面舰艇部队，蹬上祖国的舰艇,实现蓝色梦想！DAY5：千米拉练之急行军 ，参观宁波博物馆，讲解核武器的防护措施，自救与救援，真人CS作战，制作罗马战架。DAY6：未来的使命，参观国家防空博览园，从第一次空战到海湾战争再到天际大战，对未来战争的理解。队列动作考核，汇报表演， 感思教育，评选优秀营员，评选优秀教官！结营。DAY7：带着收获和成长，回到家乡，与小伙伴和老师告别，期待下次再会。报名须知：时间：第一期：7月10日一16日第二期：8月06日一12日价格：3680元/人；3人以上团报（含3人）3580元/人；5人以上团报（含5人）3480元/人。★小记者特惠价：3380元/人。（以上价格含往返卧铺交通费）咨询电话：13576956683（樊老师）。主题四：百年京味 北京印象北京是有着三千年历史的国家文化名城。北京曾为六朝都城，在从燕国起的2000多年里，建造了许多宏伟壮丽的宫廷建筑，使北京成为中国拥有帝王宫殿、园林、庙坛和陵墓数量最多，世界文化内容最丰富的城市。走进北大清华，走进名校校园，与学霸们交流，去感受他们的精彩人生；漫步于荷塘月色或未名湖，感受大学静怡、厚重之美，开启名校之门，感受满满的榜样力量。DAY 1：奥林匹克公园开展隆重的开营仪式，外观鸟巢、水立方，站在曾举办过世界上最成功爱运会场馆钱，回顾那激动人心的时刻。参观中国科学技术馆，在里面探索和发现科学的神奇。晚上制作3D眼镜，走进外太空航天员的生活，感受VR身临其境的震撼；DAY 2：参观游览世界上最大的城市中心广场，人民大会堂、国家大剧院、人民英雄纪念碑、天安门城楼等课本上经常会出现的国家标志性建筑。游览明清两代皇宫——故宫博物院。建立探秘小分队，在欢乐中学习知识；游览“老北京最美的地方”什刹海历史文化风景区；DAY 3：登览天下第一雄关——万里长城之居庸关；参观航空博物馆，探究新中国空军诞生、成长、壮大的奋斗史，展示着国防科技的历史、现实和未来；DAY 4：颐和园里学习中国古典园林造园艺术；走进军事博物馆、首都博物馆或者自然博物馆；定向拓展活动，带着任务去探究；DAY 5：走进中国最高学府（清华或北大），感受重点大学的学海书香，树立大学目标！与北京著名高校的大哥哥、大姐姐面对面，畅谈学习心得，交流分享高考状元学习方法、备考经验和成长故事！报名须知：时间：第一期：7月22日一26日第二期：8月14日一18日价格：2080元/人；3人以上团报（含3人）1980元/人；5人以上团报（含5人）1880元/人。★小记者特惠价：1780元/人。（费用不包含往返南昌到北京往返交通费）咨询电话：18870058517（赵老师）。2018四大特色夏令营你是否幻想过像童话故事里的主人公一样，住在大森林里！你是否多次走进大自然却只能走马观花，很多问题无人解答，好奇心无处安放！你是否想释放学习压力，和小伙伴们在森林里进行丰富有趣的活动，来一次快乐的狂欢！2018年暑假，江西晨报倾力推出“走进森林 回归自然”四大特色夏令营，让孩子们走进大自然，到森林去观察和探索，感受自然界的美丽与奥妙，从而激发孩子们对自然界及周围事物的好奇心和探究欲，培养青少年儿童亲近大自然、关心周围生活环境的积极情感，并帮助儿童解决一系列心理和人际交往方面的问题的教育。2018最火的夏令营欢迎中小学生报名，让你的孩子过一个终生难忘的暑假。咨询电话：0791-88103347。特色一：丛林历险记夏令营自然探索夏令营按照天性培养孩子，释放孩子潜在能量，在适龄阶段培养孩子的自立、自强、自信、自理等综合素养的均衡发展解决儿童培养过程中的个性化问题，培养面向一生的优质生存能力、培养生活的强者。2018让我们走进富阳卧龙基地，回归纯自然的环境，在基地的山脉间、丛林里、溪水中。热爱自然的小探险家们，来吧！让我们以最亲近的方式接近自然，探索自然，投入到激动人心的群体活动中！日程安排DAY 1：上午到达千拓富阳野外生存基地，入营团队组建。用餐后午休，下午内务整理，破冰之旅，学习野外知识，晚餐后观看电影。DAY 2：起床晨练，开启一天的丛林探险活动。午餐后丛林游戏时间，下午利用学到的绳结知识，进行野外攀树训练，学习钓鱼，野外烹饪。DAY 3：起床晨练，学习徒步知识，上午进行野外徒步、溯溪活动。中餐后学习制作弓箭、射击比赛、树上探险。晚餐后观看电影。DAY 4：起床晨练，上午车赴杭州野生动物世界，和动物来一个亲密接触。午餐在动物园吃小吃，下午赴游乐园游玩。晚上丛林烧烤、篝火晚会。DAY 5：起床晨练，上午团队游戏，认识动植物，制作动植物标本。中餐后闭营仪式，授予自然探索勋章，夏令营证书。报名须知时间：第一期：7月22日一26日第二期：8月05日一09日价格：2680元/人；3人以上团报（含3人）2580元/人；5人以上团报（含5人）2480元/人。★小记者特惠价：2380元/人。（以上价格均不包含往返大交通费）咨询电话：18870058517（赵老师）。特色二：筑梦江南文化体验营历史与自然、文明与古迹、名城与名校、艺术与文化、名人与名师。生命的能量在脚下，最好的课堂在路上。越文化是汉文明的重要组成部分，在江南的杨柳岸晓风残月、小桥流水人家中，我们在品读华夏越文化的路上正本清源、寓教于乐，在研学中感悟、在游历中成长。这个暑假让我们一起前往绍兴米果果小镇生态庄园，跟着课本去旅行，体验江南文化，学习科普益智，加强思维创新团队配合。日程安排DAY 1：南昌火车站集合出发前往绍兴，讲解安全措施及应急联络方式，交待紧急联络方式、安全规范和行为。DAY 2：到达米果果营地，开营仪式后跟着课本游鲁迅故居、黄酒博物馆。上午重温《从百草园到三味书屋》，在百草园里寻找鲁迅童年时期的乐趣，在水乡戏台感受绍兴戏曲魅力。下午了解黄酒历史，看到最古老的黄酒试样，领略悠久的黄酒历史、酒风酒俗。晚上迎新晚会。DAY 3：上午通过团队拓展游戏，升华孩子们的集体荣誉感和团队意识。午休后攀岩入门训练、团队对抗赛。晚上露天爱国主义教育电影（胶片机）。DAY 4：上午乘坐小火车游览米果果基地，观察现代生态农业种植模式调查。午休后感受田间生活：乡村记忆、吊杆拗水、古法捕鱼。晚餐后孝德文化主题传承讲座。DAY 5：上午米果果基地恐龙体验馆、DIY纸梦乐园。午休后KEVA创意工程搭建、观看海狮表演。晚上篝火晚会。DAY 6：上午越国文化博物馆。午休后兰亭景区体验曲水流觞、鹅池、拓字体验。返程。报名须知：时间：第一期：7月03日一08日第二期：8月02日一07日价格：2980元/人；3人以上团报（含3人）2880元/人；5人以上团报（含5人）2780元/人。★小记者特惠价：2680元/人。（以上价格含去程卧铺回程高铁交通费）咨询电话：13207917122（康老师）。特色三：“小小建造师”树屋搭建夏令营树屋，一直以来就承载着人们的童年梦想。早在文艺复兴时期，美第奇家族就建了一个大理石树屋。19世纪中叶，巴黎附近有个小镇也以树屋餐厅而闻。如今，越来越多欧美国家将树屋建造作为一种艺术，一种教育形式。一次树屋建造活动，不仅可以让孩子们“学到”文章开头中罗列的知识，也是最能激发孩子的想象力、创造力，最能培养孩子自信心的活动！还要有极强的动手能力、团队协作能力，思考需求和解决问题的能力…… 同时，也是训练儿童设计思维的最佳项目。为此，我们推出了树屋建造营以实际项目为主导，以设计思维为基础，以自然建造为手段的三位一体的真实场景互动教学体验模式的活动。这个假期，就让孩子们一起动手，运用设计思维和自然建造理念，搭建一个林中树屋吧！日程安排DAY 1：上午出发前往千拓富阳野外生存基地，抵达营区进行开营仪式，熟悉场地和工具。午餐后休息，下午设计方案，制作树屋模型，分组勘察，对建设场地进行规划和布局。晚餐后学习工具的使用。DAY 2：起床晨练，上午铺设平台框架，搭建地板，制作梯子。午餐后学习木工知识，下午攀树活动，学习绳结知识，了解丛林树木。晚餐后品尝消暑水果，观看露天电影。DAY 3：起床晨练，上午分组搭建木屋主框架。午餐。午休后内务整理。下午森林运动会，野炊活动。晚上挑战游戏。DAY 4：起床晨练，上午完成屋顶建设。午餐后午休。下午创意妆饰小木屋、制作可以下水的小船，完成指定任务。晚餐后篝火晚会。DAY 5：起床晨练，上午给小木屋安装扶手和护栏，完成后和心爱的小屋合影。活动分享后午餐。用餐后闭营，发放勋章，互赠礼品。报名须知时间：第一期：7月22日一26日第二期：8月05日一09日价格：3280元/人；3人以上团报（含3人）3180元/人；5人以上团报（含5人）3080元/人。★小记者特惠价：2980元/人。（以上价格均不包含往返大交通费）咨询电话：18870058517（赵老师）。特色四：七天阳光营——白鹤少年夏令营我们将生机盎然的大自然作为第三课堂，从培养孩子的生存能力、适应能力、人际交往能力及意志力入手；使孩子在艰苦的条件下得到锻炼并提升逆境商数，激发孩子的创造力和思维能力，改变孩子唯我独尊的心态等。在确保安全的条件下，帮助孩子逐渐完成从智力开发到体能训练、从危机意识到自卫防身、从求生技能到自救互救、从挑战自我到意志力训练、从自然博古到爱护环境等一系列课程训练。日程安排DAY 1：上午报道开营，领取物资。下午破冰起航、小队建设、晚上入营主题教育。DAY 2：上午联合筑塔团队建设，童军绳结、先锋工程。下午这里是我家、交通堵塞，射箭。晚上寝室文化。DAY 3：上午动感颠球、诺亚方舟，精彩地壶球体验课。下午“小鲁班”木工坊。晚上学习木屋搭建原理。DAY 4：搭建森林小木屋，体验盲人足球体育活动。晚上主题队务会。DAY 5：上午挑战不可能综合活动，荒野求生野外活动。下午攻坚战役、水枪大战、浑水摸鱼。晚上情景剧表演。DAY 6：上午草地mini高尔夫，生命安全体验课。下午水上乐园，拯救酷斯拉。晚上我酷我秀创意晚会。DAY 7：上午欢乐多米诺，心语交流、快乐分享。下午结营仪式，整装告别。备注：根据天气和营员学习进展情况，个别项目会调整活动顺序，活动总量不变。报名须知：时间：第一期：7月07日一13日第二期：7月21日一27日价格：2680元/人；3人以上团报（含3人）2580元/人；5人以上团报（含5人）2480元/人。★小记者特惠价：2380元/人。（以上价格含交通费）咨询电话：13576956683（樊老师）。★报名条件：中小学生，男女不限，身心健康，无心理问题、先天性疾病或遗传病史，日常生活基本可以自理，凡有重大疾病者（心脏病、传染病、缺钾史、严重哮喘、癫痫、血压异常、习惯性骨折、肾功能异常、严重皮肤过敏、三个月内做过大手术等）不接受报名，若报名时欺报瞒报上述情况造成的后果自行承担。汇款方式户名：江西晨报经营有限责任公司开户行：建行东湖支行账号：3600 1050 2000 5250 9678（汇款时备注好参与者姓名、线路和联系电话）报名热线0791-88103347]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-07-06 11:45:01</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
