<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9ReqcEFT4xaGeP9aPXcrSil7vAAQkKSzfXtwgY1QHwBD1dooe03LF5jqau60PpQwocC20NSjX6UblvR2ZVRiQbM=]]></url>
  <title><![CDATA[那些被“捡尸”的女孩后来怎样了？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：搜狐网你听说过“捡尸”吗？就是每天晚上，都会有那么一群恶心的渣男，蹲守在酒吧、宾馆门口，把那些喝得不醒人事、醉得像尸体的女生捡走开房，实施性侵！如果遇上还残留点人性的捡尸人，女孩们会在早上醒来的时候发现自己狼狈不堪地躺在酒店的床上。但遇上那些枉为人类的，被侮辱后，还会像垃圾一样丢在大街上，让你衣衫不整，春光全泄，颜面无存！有福建泉州曾经就有某酒吧的监控视频外流：凌晨，一20岁左右的女孩烂醉如泥，半身赤裸地躺在地上。旁边一渣子则坐在旁边，正在悠闲地穿裤子……事发地就在酒吧的停车场，离停车场保安24小时值班室仅十米之遥。一”捡尸”最开始也是从日本流传过来的，后来在台湾盛行。台北的信义区，夜店林立。每天到了下半夜，很多人就已经醉醺醺了，捡尸活动，就此进入高潮。捡尸和嫖娼不同，捡尸对于这些人渣来说，征服感更强。“尸体”，还有分为“全尸”和“半尸”。全尸是指那些已经完全喝死过去了的，而半尸则还残留着意识。当涉世未深的女孩们，遇到那些别有用心的“老司机”，悲剧每天晚上都在上演。你可能想象不到，他们对自己的龌龊卑劣的行为有多得意！他们甚至会把自己的战利品发上网炫耀。几年前，甚至有人从上车开始就扒开女生内衣全程直播，连脸都不打马赛克。这些人，大多有一个庞大的“组织”，因为几个人一起出去捡成功率更高。还有很多热心的“前辈”带路。早些年，贴吧上还有各种捡尸交流群，跟帖高达三万多篇。网上随便一搜，就有上万条视频。看到这里，我相信一定有很多读者觉得是这些女生不自爱，给了别人以可乘之机。在网络世界，有一个令人作呕的逻辑叫受害者谴责。持这种逻辑的人认为：不幸不会无缘无故降临到某个人身上，受害者之所以会被害，是因为她自身就存在瑕疵，她自己也有责任。如果你不要那么骚，你怎么会被猥亵？如果你不去酒吧，怎么会被人捡尸？如果你不逞能喝那么多，怎么会遇到这种事？但很多女生，其实都是被恶意灌醉，甚至是下了药的。她们可能只是喝了一杯果汁，吃了一口零食，甚至是和以为信得过的人一起的时候遇害的。她们没少做防护措施，但最后还是被得手了。世界上，真的有坏人，而且不少，尤其是自己的所谓老同学。二不知道什么时候，你就会中招！最可恨的是网络上甚至还有专门所谓捡尸产品出售，包括捡尸酒、捡尸粉、捡尸药。虽然大部分商品都已被下架，但通过搜索记录可以看出来，曾经有多少人，费尽心机地要找这些恶心的东西。网络流传一种叫烈酒胶囊的东西，内含超高浓度的伏特加。混在酒里，号称只要一颗，就能让人烂醉如泥。很多小女孩，也不是没有自我保护的意识，她们到了酒吧后，坚决不喝酒，也全程不让饮料离开自己的视线，但你以为不喝酒、喝饮料就没事了吗？有一款网红饮料，叫FourLoko，它的包装和普通汽水一样，喝起来像果汁。但它却被圈内人称为“失身酒”。号称一罐脱裤，酒量不好的女生，只要两口就醉倒。这种饮料，刚喝下去的时候没什么感觉，但它后劲十足，即使酒量特别好的人，喝完一杯也开始全是燥热，意识不清醒。而且，除了酒精浓度高，它的咖啡因含量也很高，喝一罐相当于喝下四杯啤酒+一罐红牛+1杯咖啡，让你又醉又兴奋。国外就曾发生过一个14岁少女喝了几罐Four Loko后死亡的案例。不喝酒，不喝饮料，吃零食可以吧？果冻酒了解一下。这种叫Party Star的果冻酒，吃起来甜甜的，和普通果冻差不多，但实际成分却是浓缩的洋酒，浓度可高达15～20度。对于不胜酒力的妹子来说，3颗就开始有眩晕感。它的特点，就在于让人不知不觉中喝醉，所以称之为失身零食，也是一点都不过分的。生活在阳光下的人，对人性的恶，往往缺乏彻底的认识。如果真的要谴责她们有什么瑕疵，那只能说，是善良限制了她们的想象，才最终给了恶人可乘之机。三捡尸虽然被这些人渣包装成你骚我浪，怨不得人的样子，但在法律上，这毫无疑问属于性侵。事实上，坏人要做坏事，是不需要任何借口的。关于性侵，我们知道的其实还太少。捡尸案，有85%以上是熟人作案在我们的印象中，性侵可能多发生于深夜的小巷和楼道里，实施侵害的大多是那些穷凶极恶的陌生人。但实际上，在已报案的性侵案件中，熟人侵害占到了85%，其中包括同学、邻居、教练。也就是说，性侵大多数都是身边熟知的人。这才是最令人毛骨悚然的地方。今年四月，深圳宝安区有一处居民楼，女孩大白天出门倒垃圾，被早就等着她的邻居强拽进房间里试图强奸，好在有室友报警，才幸免于难。谁能想到，自己的隔壁竟然住着一个强奸犯？就像捡尸一样，强奸犯并不是只挑女孩下手。这几年来针对男孩的性侵事件也屡见不鲜。但因为在传统观念中，男孩被性侵比女孩更羞耻，所以报案率更低，罪犯也更嚣张。男孩遭遇性侵，除了取证更难之外，他受到的伤害会比女孩更大。每次一发生性侵事件，新闻下方的评论总少不了这样的声音：“你穿这么少，不就是为了勾引男人吗？”“你穿得这么性感，肯定让人想入非非啊！”衣着暴露，真的能给人渣一种误解：认为对方举止轻浮。但在衣服几乎遮得只剩下眼睛的中东，却也是强奸案的高发区。而在保守的印度，强奸犯甚至说得出这样的话：“一个巴掌拍不响，一个体面的女孩不会晚上9点还在外面闲逛。女孩才应该对强奸负责任。”在我们的观念中，我们常常觉得妙龄少女才是强奸犯的目标，年纪大了就不存在这方面的危险了。实际上，这也是我们对性侵的一种重大误解。南充曾发生过一位九旬老人被村民性侵的恶性案件，而在加拿大的一家高级养老院，也曾爆出男护工性侵83岁的老人的丑闻。四反性侵，我们到底能做些什么？性侵防不胜防，在治安手段和人性变得更好之前，我们自己要有所行动。独居女生如何保护自己？1。不要让人知道你独居：可以在门口的鞋架上，摆一双大号的男士拖鞋，阳台挂几件男士服装；永远不要透露出你家里没其他人的信息。2。不要让外人知道你具体的信息：外卖、快递，是独居女生首先要预防的人群。订单信息最好不要具体到房间号，客户姓名也不要写真实姓名，可以瞎编用一个男人名。如果实在懒得下楼，那就尽量避免和他们接触。快递或外卖到了，可以让他们先放在门口，等十几分钟后再去拿。去娱乐场所如何保护自己？去娱乐场所，最重要的是防止被下药：1、陌生人送的酒水不喝，已开罐的酒水不喝；2、不要轻易尝鲜，因为失身酒水是一直在更新换代的，对不熟悉的酒类、饮料、零食，坚决别喝；3、不要让饮料离开你的视线，可养成用手掌微盖住杯口的习惯，防止转头时被下药；4、只和绝对信任的人一起。千万不要和相识不久，或是正在了解中的朋友一起去，是同性也不可以。泰国一家酒吧，就曾发生过一个女生和相识不久的同性朋友一起，最后被合伙下药捡尸的事情。最后，给大家一句祝语：愿有人与你共黄昏，有人问你粥可温。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-20 22:15:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
