<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdknSitoT8r24V7vD0sUS3UE0*0gVFV0KtmtiLuO6GaQFnlKZWJxS8WFSFIXyEU41o0H1PV*nEYnwpSF8HzpDi6KQ=]]></url>
  <title><![CDATA[无人驾驶地铁要来啦！明年起深圳将逐年开通地铁新线路！有你家附近的吗？]]></title>
  <content><![CDATA[地铁，简直是人类最伟大的发明之一!不仅解决了部分交通拥堵的情况还为广大上班族节省了money和time(除了早晚高峰会很拥堵)现在深圳地铁又传来好消息啦尤其是住龙岗、坪山的小伙伴们全自动无人驾驶地铁要来啦!14号线：无人驾驶地铁线，预计2022年通车深圳地铁14号线全长约50.34km，共设站17座、停车场1座、车辆段1座、主变电所4座，采用自动化无人驾驶，最高设计速度为120km/h，预计2022年竣工。14号线连接福田中心区、布吉、横岗、大运新城、坪山中心、坑梓，支撑整个东部发展轴，覆盖东部地区南北向交通需求走廊。地铁14号线是一条全自动无人驾驶的地铁线计划于2022年建成通车建成通车后将使龙岗进入30分钟交通圈坪山进入40分钟交通圈深惠进入“1小时都市圈”届时龙岗和坪山的小伙伴们不仅可以体验无人驾驶的地铁黑科技出行也更便捷了有木有!另外小编有个关于14号线的重要消息告诉大家因地铁14号线的施工需要附近深圳市民的出行将发生一点变化▼龙岗大道部分车道将封闭3年深圳东站公交站一侧需改迁28条途经线路取消该站单边停靠线路调整执行日期为10月21日龙岗大道部分车道封闭3年∇受轨道14号线施工(施工期约三年)影响，龙岗大道西侧南行单向三车道封闭：封闭龙岗大道(铁东路口至百鸽笼路口段)西侧南行单向三车道，利用龙岗大道东侧空间将北行单向三车道拓宽为双向8车道。北往南方向“深圳东站”站台需改迁原北往南方向“深圳东站(西侧，即龙岗大道往市区方向，以下同)”站台需迁改至铁东路南侧。而原停靠该站台车辆需由龙岗大道调整至龙岗大道、铁东路、龙岗大道接原路径行驶，对沿线公交车辆停靠造成影响较大。28条线路将取消“深圳东站”单边停靠为缓解道路拥堵给市民出行带来的不便，综合考虑现场道路情况、市民出行需求等因素，将对附近公交线路作出调整。以下28条线路将取消，深圳东站(西侧)1个单边停靠站：8、321、371、323、839、977、M172、M203、M239、M265、M268、M271、M183、M192、M273、322、376、M406、M408、M358、M485、M511、M379、M421、深惠3A线、M311、M415、大鹏假日专线11号。以下8条线路，保留停靠深圳东站(西侧)：357、366、398、M224、M233、M283、M329、M404。深圳东站片区公交具体换乘指引乘坐取消线路前往深圳东站(西侧)的乘客乘坐 8、321、371、839、977、M172、M203、M239、M265、M268、M271、M183、M273、322、376、M406、M408、M358、M485、M511、M379、M421、深惠3A线、M311、M415等线路可到龙珠花园下车，选择357、366、398、M224、M233、M283、M329、M404换乘到达。乘坐323、M192、大鹏假日专线11号等线路可到木棉湾地铁站下车，选择轨道3号线或357、366、398、M224、M233、M283、M329、M404换乘到达。从深圳东站(西侧)出发需乘坐取消线路的乘客需乘坐321、371、323、977、M203、M239、M183、M192、322、376、M406、M408、M358、M485、M511、深惠3A、大鹏假日专线11号等线路可于深圳东站选择357、366、398、M224、M283、M404或布吉地铁站到草埔地铁站换乘所需线路出行。需乘坐839、M265、M268、M271、M273、M379、M421等线路可于深圳东站选择M233到布吉街、布吉中学换乘所需线路出行。需乘坐M172线路可于深圳东站选择M329到百合星城北换乘出行。需乘坐8线路可于布吉地铁站乘坐至木棉湾地铁站换乘出行。需乘坐M311、M415线路可选择深圳东站东广场乘车出行。地铁16号线最新进展!预计2023年通车深圳地铁16号线联系大运新城、龙岗中心城、坪山站及坪山新区等地区，是东部组团内部的轨道线路。线路全长约29.2公里，设站24座。线路由大运站引出，沿龙岗大道、黄阁路、龙平路敷设，经龙岗老中心后沿深汕公路往南至坪山站，经坪山中心区后沿东纵路、金田路等路敷设至终点田心。另外，16号线将使用全自动运行系统，届时沿线乘客可以体验到无人驾驶地铁的黑科技了!9号线西延线计划2019年底通车地铁9号线西延线是加强前海、南油、科技园与福田、罗湖中心区联系的重要干线，计划2019年底建成通车，届时，从前海至红树湾南站的乘车时间将缩短至约16分钟，前海和南山的市民办公及出行将会更加便捷。10号线2020年通车深圳地铁10号线是深圳地铁网络的主干线，也是深圳市“东进战略”的重要交通支撑。地铁10号线起于福田区口岸站，终至龙岗区平湖中心站，预计2020年建成通车。4号线三期2020年年底通车4号线三期工程由4号线二期工程终点清湖站北端引出，由南至北依次沿和平路、观澜大道、高尔夫大道敷设。4号线三期预计2020年底通车。沿途设有清湖北站、竹村站、茜坑站、长湖站、观澜站、松元厦站、观澜湖站、牛湖站共8个车站，正线全长10.791公里。地铁5、9号线二期预计2019年底通车深圳地铁5、9号线二期轨道工程开始铺轨啦预计2019年底建成通车9月28日，随着妈湾站首节25米长的轨排顺利下井，地铁5、9号线二期铺轨工程拉开序幕，将于2019年具备通车条件。5号线南延线南起赤湾站，北至既有5号线起点前海湾站南端，共设7座车站其中换乘站3座，线路全长7.65公里。9号线西延线东起9号线红树湾站，由深圳湾总部基地片区至前海深港合作区，全长约为10.79公里，共设10座车站，其中5座换乘车。啥也不说了期待ing地铁6号线2020年同步建成开通深圳地铁6号线全长约49.4km，其中一期工程长约37.6km，起自深圳北站综合交通枢纽，终于松岗站，设车站20座(其中地下站5座，高架站15座)，与4、5、11、13、15号线及广深港客运专线综合换乘。6号线二期工程线路全长约11.8Km，包括7站7区间、其中换乘车站4座，从深圳北站预留高架桥工程引出，途径龙华、福田、罗湖三区。为缓解北站枢纽的交通换乘压力，6号线一、二期计划于2020年同步建成开通。让我们静静的等待6号线全线通车吧从2019年起深圳地铁将保持平均每年不少于2条新线开通的速度预计到2023年深圳将拥有15条线路，总长570公里同时深圳还酝酿了8条地铁对接东莞、惠州两地以后出门坐地铁就好啦!来源：本文由深圳本地宝整理发布 转载请注明素材来源 | 深圳交委 深圳轨道交通编辑 | 抱抱↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-20 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
