<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204361&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8Xt*IFFcjbN55i1TF34UZAHi5a7U9n2QJjLw3rJ0BVLEON4dLXNoVjjrrdUWc6a8sifAhsF8lsgzoP4n9p1QDghEyep29pQQ3BoEL2I2H6S2nFiFMW4SvDPgMJoJsaZA2xm1r3pwi7F9tFvlpODumrM=]]></url>
  <title><![CDATA[老书记胡富国前天回太原，就坐在山西省委书记右手边！]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月20日，太原、大同、朔州、忻州、吕梁、晋中有雨，其他地市无雨。明天周六，躺被窝里撸猫逗狗吧！来源：山西品味生活、就爱山西、沁县老乡俱乐部10月17日，太原离退休老同志重阳节茶话会举行。山西省委书记、省人大常委会主任骆惠宁致辞，代表省委、省人大、省政府、省政协，向老领导、老同志表示亲切慰问和崇高敬意。省委副书记、省长楼阳生出席。据17日晚山西卫视播出的《山西新闻联播》画面显示，山西省委书记骆惠宁于第一排就座，左手边坐着省长楼阳生，右手边坐着曾任国务院扶贫开发领导小组副组长、山西省委书记的胡富国。《山西新闻联播》播出的时长8分7秒的新闻画面中，胡富国共有4个一闪而过的镜头。在茶话会上，与骆惠宁握手，少先队员向与会老同志献上红色围巾，观看专题片《共同走进新时代》，齐唱《歌唱祖国》。胡富国今年已经81岁了主政山西时修建山西第一条高速公路太旧高速公路还推动引黄工程等等给山西人做了不少好事在老百姓的心中，胡富国是一个敢于做事，清正廉洁，一心为民的好书记。调离山西时，百姓人山人海沿街相送。而这位山西的老书记曾在告别时说，我生在山西，长在山西，死也要回到山西。（视频5分05秒处，直接看哭）1937年10月，胡富国出生在山西省长治市长子县下霍村。在长达50多年的工作生涯中，胡富国当过部长、省长、组长、会长等多个职务。最令人印象深刻的，是他在担任山西省委书记时，为官清廉，勤劳为民，关心百姓的事迹。他因此深受父老乡亲爱戴，三晋人民对其念念不忘，至今仍亲切地称他为“胡书记”。副部长夫人烧十年锅炉1990年春，时任能源部副部长胡富国的夫人在家属院认真给澡堂烧锅炉，这事儿还惊动了时任总理李鹏。当晚，李鹏就打电话给胡富国：“老胡啊，我本人看了报纸才知道你的夫人还在烧锅炉。”胡富国说：“感谢总理体谅，我是个农夫的孩子，共产党已经对我够好的了，不能全部的官都让我一家人当了。”胡富国的夫人常根秀，早在三年自然灾害期间，就没了正式工作。后来，胡富国官越做越大，却始终也没给妻子安排个工作。胡富国对妻子说：“一人得道，鸡犬升天，那是旧社会。咱不能搞封建社会那一套，如果自己都做不好，哪有资格去管别人。你就受点委屈吧。”（左一为胡富国 右一为夫人常根秀）从1982年到1992年，常根秀又烧了整整10年锅炉。由于积劳成疾，要动大手术。老婆被推进手术室时，胡富国牢牢握住她的手：“你要安全地出来。”他的声音有些哽咽，“4个孩子，我没操过心，都是你一手拉扯大的。我让你做了7年又脏又累的招待所工作，到了北京还烧锅炉，挨冻受热又10年。这辈子，我最对不起的人是你啊……”夫人的感情，就像贴身棉袄，让胡富国感到温暖。山西的冬天，天寒地冻，胡富国就常常穿着妻子做的棉袄，挡住寒气。当了省委书记，他穿着妻子做的棉袄；后来到北京上中央党校学习，胡富国仍是一身黑棉袄。当时他的党校同学，时任《人民日报》总编辑的范敬宜，听了胡富国历数妻子做的棉袄有几大好处，不禁啧啧称奇，还写了一篇文章《省委书记的黑棉袄》，刊登在人民日报上。修太旧公路 跑36次工地从代省长到省委书记，胡富国在山西主政8年，推动修建了太旧高速、引黄入晋水利枢纽、阳城发电厂这三大工程，被老百姓称为地上、地下、空中三条大通道。修太旧公路时，胡富国常常下了班，就往工地跑，前后一共有36次。有一回，嘴里说着要回家吃晚饭的胡富国，家人却左等右等没回来。直到晚上8点多，常根秀打通老伴电话，才知道他在工地现场办公后，临时决定去机场飞北京，到邹家华副总理家里汇报工作。见到邹家华的第一句话就是：“副总理，我为太旧路而来，现在碰到困难，过不去了。”1993年春节，胡富国从北京请来山西老乡郭兰英，到工地慰问演出。数千工人一起喊：“胡书记，唱一个。”胡富国架不住工人们的热情，一高兴他就许诺说，“唱歌，我的确不会，太旧高速修成后，我给你们唱戏。”3年后，太旧高速正式竣工。在劳模表彰会上，胡富国果然兑现承诺登场，唱了一出山西上党梆子。省委书记没有食言，上台给工人们唱戏。工人们很兴奋，手都拍红了，看着听着，笑着笑着，都落泪了。在一些人看来，胡富国的某些举动显得有些“另类”。山西是煤炭大省，源源不断保障全国各省用煤。在胡富国主政山西前，不少省份欠山西的煤款，甚至有的明里暗里成了死债、无头债。多种渠道催款效果都不明显，胡富国就向全省煤炭企业下达命令：停止向欠煤款的地区及单位供煤。这一举动，可谓有点儿“破天荒”，更有点“得罪人”。不过却起到一些效果，欠款省份还款陆续还上。调任北京，群众挥泪送别1999年，胡富国从山西省委书记调任中央，担任国务院扶贫开发领导小组副组长（正部长级）。离任前，太原市万人空巷，山西各地的父老乡亲自发到火车站，挥泪送别胡富国，甚至有人失声嚎哭，苦苦挽留。坐车离开太原时，他一直从车窗探出上身，向来送别的市民挥手，“我走了啊”，还说，“同志们啊，我最后死还要回到山西。”这次看到胡书记还是倍感亲切他依旧神采奕奕祝愿胡书记身体健康戳↓↓下图，看太原市民写给耿市长的“情书”什么样？戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-19 13:01:16</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
