<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9WvdH0CsxTTO*6m*QFqfnR0ONxI4dl6p1hvqBwYjoF-iArwcWdYSPuoRWQvpFdPn4qUU0Gfiok48qedZTTHNJfA=]]></url>
  <title><![CDATA[揭黑！范冰冰的“教父”穆晓光，法律将会怎样惩罚他？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115作者：王枰wangP来源：魏雅华 （weiyahua12345）1范冰冰的事情并没完。10月3日，一条重大新闻震动了全中国！范冰冰偷逃税案的调查结果发布了，范冰冰只要交清偷逃税和滞纳金，可以免于刑事处罚。今天我想说的是另外一件事，范冰冰工作室的经纪人，已被逮捕的牟某光（穆晓光）现在还关在看守所，范冰冰的事情并没完。如果穆晓光被判刑，范冰冰罪责也难逃！看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月2范冰冰的经纪人穆晓光“被捕”8月15日，范冰冰的经纪人穆晓光“被捕”已经一个多月了。罪名是，“销毁藏匿会计账簿，毁灭罪证罪。”什么是“销毁藏匿会计账簿，毁灭罪证罪”？《刑法》第162条之一，隐匿、故意销毁会计凭证、会记账簿、财务会计报告罪，是指行为人隐匿或者故意销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，情节严重的行为。隐匿或者故意销毁的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：（一）隐匿、故意销毁的会计凭证、会计账簿、财务会计报告涉及金额在五十万元以上的；（二）依法应当向司法机关、行政机关、有关主管部门等提供而隐匿、故意销毁，或者拒不交出会计凭证、会计账簿、财务会计报告的；（三）其他情节严重的情形。本罪的主体没有限定，包括一切单位和个人。看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月看到就睡懒觉卡短连接登录删了个拉开的空间了在了可怜虫肯德基迪卡侬仓库里昆明出门可麻烦昆虫记闻后威尔刚粉色山东煎饼三个人了司空见惯包容是是看不见欧尚瑞刷卡机包容是谁发给号认识，施工费农村五一狗尾巴草说课稿毁容就是狗哦女女，申购日内是人女考虑手机还给女女，思考光荣金圣圭穷人率开售日女司空见惯好人，我就和我号紧迫猴王无故狗手术是虽然圣诞节公司数控加工。说公司女款数据库日哦巫女是吧酷狗和人女司空见惯认识哦胡老师苦涩贵哦黑人女无语人员 分工开始取悦你不打算刷卡机佛寺弱女收款格式刷卡积分，即佛阁舞比赛空间发挥柔女十几个如。圣公会女思考光荣说课稿金融和你月2穆晓光的处罚标志着范冰冰工作室的犯罪事实根据《刑法》规定，犯本罪的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处二万元以上二十万元以下罚金。单位犯本罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和直接责任人员，依照自然人犯罪的规定处罚。也就是说，范冰冰工作室的涉税犯罪己被认定！对穆晓光提起公诉，只是时间早晚。还有进一步的报道，范冰冰工作室被逮捕的不仅是经纪人穆晓光一个人。这里又有一个疑问：为什么对范冰冰工作室工作人员的处置，要比对范冰冰的处置要严厉很多？因为范冰冰工作室，是范冰冰偷逃税案的具体执行人，犯罪事实容易认定。而范冰冰本人该承担的罪责，需要进一步核实，完成工作还需要时间。范冰冰的事，补交偷逃的税款，罚款和滞纳金，就能解决问题。由于范冰冰并没有前科，所以，会免于刑事追究。现在看来，不会如此轻松。范冰冰的事，没有这么简单。因为范冰冰的收入，并不全是因为她个人片酬偷逃的税款8.83亿，范冰冰真正的收入，来自企业经营的收入。从法律和税收角度分析，如果她担任法人的多家公司中，有一家出事，利用虚假发票和阴阳两套账偷逃税收，都会为她引来牢狱之灾。范冰冰五家法人公司，此次都会因为“阴阳合同”事件受到连带检查。按照刑法“逃税罪” 构成的要件，对于单位犯逃税罪，法人和财务人员应该作为直接责任人员承担相应的“刑事责任”。根据《刑法》第六节：“危害税收征管罪”第二百零一条【逃税罪】之规定：纳税人采取欺骗、隐瞒手段，进行虚假纳税申报或者不申报，逃避缴纳税款数额较大，并且占应纳税额百分之十以上的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金;数额巨大并且占应纳税额百分之三十以上的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。由于范冰冰担任多家公司法人和主要控股人，而且疑似偷税金额巨大。在税务机关进入调查期间，根据《中华人民共和国公民出入境管理法》第八条第五项：“国务院有关主管机关认为出境后将对国家安全造成危害或者对国家利益造成重大损失的”之规定，范冰冰被“限制出境”的作法，于法有据。可今天我们要谈的是范冰冰背后的这个人，穆晓光！３这个穆晓光，不简单这个人物不简单！穆晓光是个什么人？他的身份十分显赫，显赫的令人吃惊，首先, 他是一个身价10亿的亿万富翁！他不仅是范冰冰的经纪人，还是上海著名的151会所老板！是他一手把范冰冰，从一只丑小鸭变成了黑天鹅！是他把《还珠格格》中的一个小丫鬟，变成了身居中国商业明星财富榜，榜首的大明星！请看这份《最具商业价值明星榜单》：范冰冰第一名登顶！她的身价高达2.4亿元！仅从这一点，你便可以知道，穆晓光的能量有多大！是他，帮着范冰冰进了华谊公司，再帮着范冰冰脱离华谊公司，创立范冰冰工作室！穆晓光让人吃惊的是，他的身份很异样，他有多重身份:作为经纪人，他全权代理范冰冰行使各个公司的董事长，监事会，总经理职权，其实他才是真正的老板！他是老板的老板！范冰冰所有的经济活动，范冰冰所有的收入，都要经过他的手，范冰冰根本不懂经济，他是范冰冰的大管家!而且他比大管家还威风!其实范冰冰才是他的丫鬟，他真的可以对范冰冰指手画脚，横挑鼻子竖挑眼，范冰冰对他必须言听计从!陪吃陪喝在其次，陪睡才是主要的。他让范冰冰东，范冰冰不敢西!范冰冰是他手里的提线木偶，他是范冰冰的大老板!他真正的角色是“教父”!可他却说自己是“保镖”，范冰冰出席重要活动时，总能看见穆晓光在身边“护花”。人们弄不清，他究竟是范冰冰的“丈夫”，还是范冰冰的“保镖”？他竟然可以夹在李晨与范冰冰之间，他可不是电灯泡，他的电灯泡亮多了，李晨常常觉得，自己才是电灯泡！尽管作为未婚夫，他觉得他这是在演戏，导演分给他的角色这么窝囊，他受尽了羞辱和作践，真想一头碰死去！而李晨还得小心翼翼地给他让开地儿！天底下这样的未婚夫真难找，李晨真的没底线！难怪范冰冰，年近40尚未婚！难怪范冰冰会这样牛，我用不着嫁豪门，我自己就是豪门！可她比谁都更清楚，她所有的钱攥在穆晓光的手心里！穆晓光能让她一下子一文不名变成穷光蛋！真能要了她的命!穆晓光能量有多大？在中国的娱乐圈，他能呼风唤雨，翻手为云，覆手为雨！范冰冰离开华谊以来，发展势头越发猛，不仅在影视剧、综艺、广告等方面资源爆棚，更荣升戛纳评委，成为金鸡奖影后，所有这一切，都离不开穆晓光的幕后操纵。我们真的弄不清，穆晓光到底是个什么人？他根本就没想过要娶范冰冰。范冰冰其实就是他的摇钱树！只要他踹一脚，树叶哗哗往下掉，就能下上一场金钱雨！说他是个保镖，他比保镖凶多了，全程陪同范冰冰出行。开车门、撑伞、挽着范冰冰的手，扶着穿高跟鞋的范冰冰！怎么看怎么像范冰冰的老公！您看看这张照片，一手搂着范冰冰，一手对着人群大吼大叫，谁敢挡道，我就灭了谁？范冰冰像是他笼子里的金丝雀！哪有“保镖”可以搂着女明星？这是保镖可以干的事吗？有这么一个未婚妻，李晨真的很委屈，这么一个帅小伙，多少美女暗恋的男神，有谁知道他的心里有多苦？李晨的心在滴血！这明明是在演《甄嬛传》！朕的皇后在偷人！她的肚子还不断的鼓起来，又瘪下去，李晨的眼泪在往肚子里流，天底下有这样的未婚妻，来羞辱她的未婚夫的吗？范冰冰拿他在顶缸，可他的脸又往哪儿搁？为什么要受这窝囊气？如果有一天，李晨杀了穆晓光，谁都觉得很正常！是男人谁都会这样！刚开始，人人都在说，穆晓光是范冰冰的新男友，有记者拍了他俩的私蜜照。一脸横肉的穆晓光，抓住记者要删照片，并要硬盘格式化！记者当然会拒绝，一脸杀气的穆晓光，摔坏了记者笔记本！唾沫星子四溅地吼，小心老子杀了你全家！4崔永元怕他吗？需要说明的是，穆晓光是台湾人，他是在娱乐圈跺跺脚，全台的娱乐圈都打哆嗉！可崔永元就是不鸟他！崔永元什么时候怕过黑社会？你能天王盖地虎，我能宝塔镇河妖！别说你的后台硬，崔爷天生的怕软不怕硬！……范冰冰和穆晓光，这对中国影坛最牛的女星和经纪人，成为2018年娱乐圈偷税大案率先落网的两条大鱼！《周易·系辞下》里有几句话：“德不配位，必有灾殃。德薄而位尊，智小而谋大。”这就是天机！……有四个字特别重要，清华大学的校训“厚德载物”对应的那句话是“德不配位”。必遭天谴！天作孽，犹可活，人作孽，不可活！这些钱本来就不是她的，这都是老百姓的养命钱，活命钱，这些钱里渗透着多少人的血和泪呀！欠债还钱，天经地义！不该把我们的怜悯，放错地方！而对穆晓光的处罚，只会比范冰冰重，不会被范冰冰轻！因为他是范冰冰的“教父”！范冰冰只是他手里的玩物，因为他的犯罪更恶劣，他的犯罪更直接，他很可能还有其他罪，他很可能在操纵着黑社会！对他的犯罪的定性量刑，更加容易！更加重！而且他还得范冰冰多一项罪，那就是销赃灭迹罪！数罪并罚！对于范冰冰，不过我还是想说鲁迅先生有一句话：悲剧，就是把人世间美好的东西毁灭给人看！法律的本质是善良的，达摩克利斯之剑不是用来杀戮的！达摩克利斯之剑，是用来保护正义，公平和善良的！法律的本质是改恶从善！法律是一只诺亚方舟，至于穆晓光，他应该和黑社会流氓，盗匪，杀人犯关在一起，他本来就是个人渣，这次应该将他所有的犯罪查个底儿朝天，新账老账一起算！他从骨子到外表都是坏的！本来就应该下地狱！这本戏还长着呢，老鼠拉木锨，大头在后边，我们一集一集接着往下看！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-17 21:54:54</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
