<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Tqnawkmg8*PKutAvIqUCD-1yKvc16fXdyGwZMhAAdtsphbdqR1behd4w3KjKozOPVa2i7mmmlaw4FgtRJcU79c=]]></url>
  <title><![CDATA[丈夫跳河骗保，妻子携儿女自杀：杀死她的不是痴情，是穷!]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：易简读书：yijiandushu▲何某与戴某01男子“坠河骗保”，妻子携子自杀这两天看到一个非常难过又气愤的新闻：湖南一何姓男子因欠下10多万的网贷无力偿还，于是想出了非常荒谬的主意——骗保。先是购买了一份赔偿金额为100万的人身意外保险，把受益人填写为自己的妻子。之后用借来的车伪造了坠河现场，制造车毁人亡的假象，企图骗取保险金。被蒙在鼓里的妻子戴某，面对丈夫的突然失踪，几经寻找后在当地的一条河中发现了丈夫失踪前驾驶的车辆。之后戴某的婆家以恶劣的态度指责她，还到处散播她“克夫”、“扫把星”等谣言。网贷的催债人也一而再再而三地上门讨债，手段激烈言辞不堪入耳。最终，在丈夫“死亡”的二十天后，面对多种精神、经济压力和舆论，妻子戴某留下千字绝笔信，带着一双儿女跳河。丈夫听闻妻儿死讯后，现身在妻儿的坟墓前以头抢地，哭得撕心裂肺！▲何某现身后跪地长哭忏悔这是一条社会新闻，却更像是一个黑色幽默的电影剧本，荒诞而又悲哀。荒诞的是，何某的行为太可笑了。自导假死骗保、死而复生，却没想过骗保的实际可操作性和后果。如果他在买保险前，有了解过《保险法》或是理赔的流程原则，可能悲剧就不会上演。根据《保险法》相关规定：当被保险人在保险期限内遭受意外伤害，并以此为直接原因造成死亡或残废时，保险公司按照保险合同的约定向保险人或受益人支付一定数量保险金。失踪，并不在死亡范围内。真是机关算尽，反算了妻儿的卿卿性命！02逼死她的不是痴情，而是穷原本是10多万的欠债，却付出了三条人命的代价，本来是假死，却导致了真死。荒诞吧？荒诞至极！荒诞之余，又让人觉得无比悲哀。一个人是被逼到怎样的境地，又是何其的短视，才会选择用自己的存在和生命去骗取100万？诱使何某买保险的诱因是十几万的网贷和3岁女儿的癫痫病，内忧外患的经济问题让他想出了骗保的歪招，结果没想到赔了夫人又折兵。▲何某与戴某的一双儿女选择这种手段大概是因为，以自己的眼界和教育程度，已经想不出更好的办法来解决眼前家庭的经济危机了。事件在网上曝光后，令无数网友唏嘘不已。大家纷纷指责婆家的冷漠封建以及那个不靠谱的男人导演的这场骗保闹剧，酿成母子三人投河自杀的悲剧。媒体纷纷以“丈夫骗保，妻子殉情”为主题进行了报道。其实，妻子戴某之死，哪里是什么 “殉情”？婆家冷言恶语、丈夫“暴死”、债主逼债、女儿看病，毫无经济储蓄的她，唯有以命相抵。真正逼死她的不是痴情，而是走投无路、被逼无奈的穷困！03沉舟落水，被债拖死何某和戴某的家庭，是一个典型的乡镇家庭。戴某花娘家本来很穷，因拆迁获得一笔赔偿，他们的理想生活，是从乡镇移居到县城，何某开车戴某打工。但是夫妻的勤劳并不足以实现一个普通家庭的朴素理想。2014年，戴某与何某的儿子出生，次年带有先天性癫痫病的女儿出生。两人每个月都要带女儿去医院复查，遇到女儿癫痫发作时，在医院一住就是大半个月。这样的经济压力，拖垮了这个普通的家庭。据新闻报道，戴某在嫁给何某的时候，带来了娘家30万的拆迁赔偿款，但二人花销极大，加之女儿病情，一年之间就花完了。直到“骗保”事件发生，整个家庭的财务状况非常糟糕，夫妻二人不仅向亲戚借钱，信用卡也是欠债累累，最后只能转移到网贷。▲戴某这里涉及到核心问题，以网贷利滚利的吃人利息。何某第一笔借钱可能只是补贴家用，但是利滚利让何某不得不多头借款，引来债主疯狂逼债。没有存款，高度负债，逼死了整个家庭。不管是丈夫铤而走险的“骗保”，还是妻子带孩子自杀，都是在以极端的方式寻求负债的解决之道。丈夫是想骗取百万赔款彻底还清债务，而妻子则是以结束生命来结束穷困的折磨。04中国50%家庭存款为零有多少人朋友过着这样的生活：每月工资一来，还信用卡、房贷、车贷就去掉一大半，所剩无几的还要管一个月的花销，一个月下来，工资不多不少正好花光，手里一分钱储蓄都没有。不止是何戴这样普通的乡镇家庭，一半的中国家庭都没有存款。据西南财经大学《中国家庭金融报告》数据显示：10%的富裕家庭，储蓄金额占到全部储蓄金额的70%；还有35%的小康家庭，储蓄金额占全部储蓄金额的25%。还有50%的家庭，银行存款为零。这个数据结果让人不寒而栗。没有存款，就意味着在危机来临的时候很难有抵御风险的能力，这是多么可怕的事：父母生了重病，也许无法支付昂贵的医药费，还得拉下脸面向亲朋好友借钱；孩子上学了，也不能让他接受最优质的教育，只能选个差不多的学校，还得安慰自己“比上不足，比下有余”；如果背上了房贷，一家人就得节衣缩食，一年到头赚的钱过年发几个红包就没了……更怕像何戴家庭一样，被不幸的病魔缠绕。生活总是勉勉强强，日子过得紧紧巴巴，一家人就像挤在一条小船上，生怕出现任何风浪。05债务危机一触即发十年前如果说起家庭负债，人们常常会用“美国老太太贷款买房提前享受、中国老太太存了一辈子钱也买不起房”的段子来进行“启蒙”。如今，几年前的热播电视剧《蜗居》中，郭海萍的人生可谓是现在人的真实写照——每天一睁开眼，就有一串数字蹦出脑海：房贷六千，吃穿用度两千五，孩子上幼儿园一千五，人情往来六百，交通费五百八，物业管理费三四百，手机电话费两百五，还有煤气水电费两百。生活的各种开销，让无数家庭有钱不敢花，即便他们收入不错也是枉然，只怕一不小心就触碰到了债务危机。负债有多恐怖？之前天涯上一篇关于负债的帖子在网上引起大家热议：我也不知道怎么会走到今天这样，从有车有房有20几万存款，到现在负债100多万，绝望，我想自杀，可回家看到两个嗷嗷待哺的小孩，心里隐隐作痛！天天接十几个要债电话，我崩溃了，连续一个星期睡不着了，再这样下去，不自杀也会疯掉！今天跟老婆说想自杀，老婆说，如果想自杀，就带着两个孩子一起跳楼！高负债，已然成为了是中国家庭的生活常态。从事金融行业的朋友应该最有体会,小额贷、车贷、房贷的广告大街小巷。随便一百度，到处都是：“80后夫妻相偎自杀，负债千万，身上只剩70元”“大学生校园贷负债百万，无力偿还留言自杀”……正式因为过度负债的现象越来越多，网贷、裸贷等暗藏杀机的贷款方式，才有机可趁。06广积粮，高筑墙，增强抗风险能力电影《当幸福来敲门》中，讲述了这样一个故事：男主克里斯是一个平庸的中年男人，有着差不多的工作，过着差不多的生活。他的工作是销售医疗器械，每天疲于奔命，不仅没有一点收获，还负债累累。他有自己的梦想，却从不行动，只想着现世安稳。于是，丝毫不具备抗风险能力的他，很快见证了平静生活的土崩瓦解。因为负债，车子被拖走，房子被收回，妻子提出离婚，一夜之间，他带着儿子流落街头。无论是电影，还是上述现实生活中的何戴家庭，我们都应该明白：没有永久稳定的工作，也没有永逸的生活。只有广积粮，高筑墙，才能让自己拥有更多可能性，成为具备抗风险能力强的人。A：欲望管理（延迟满足）。毁掉一个人，让他看得见摸不着就行了。之前公司有个90后，表面上过得风生水起，背地里负债累累。无论同事买什么，他都跟着买，可显然能力配不上欲望，很快就欠了一屁股债，花呗借呗都用了个遍。到最后，同事看见他都怕他借钱。这样的人，生活里不是个例，为了买一部新款iPhone、一个LV会陷入各种贷款套路。很多人可能不理解，到底为什么现在的年轻人一点抵制诱惑的能力都没有。心理学上，有一个词叫同侪压力，说的就是人有我无就难受的一种匮乏心理。不少商家就是利用这种心理，让你感觉自卑、低人一等。于是哪怕能力不足，也会有人硬着头皮举债消费。据说，在北上广每天至少有100万人假装很有钱，有80%的中产阶级都是无产装的。能力配不上欲望的心酸，只有自己能懂。借债越多，窟窿就越大，悲剧就越容易发生。B：当负债不可避免时，实现最佳优先配置。当负债不可避免时，需要量力而行。根据个人和家庭情况控制贷款额度和负债比例，不超过50%的负债率相对合理，不要过高杠杆。C：准备安全的储蓄金。无论负债怎么压迫，也要存上一笔保本钱。也可通过意外险和养老保险的形式抵御突发事件及终老问题对家庭造成的财务危机。一般而言，家庭应对失业的紧急备用金，至少要能满足3个月的固定支出。就是说如果你被炒了，三个月内，你可以衣食无忧，6—12个月更好。很简单的道理，卡上有钱，及时止损，才能不惧危机。不然只会像何戴夫妻的负债一样，当危机来临，雪球只会越滚越大。作者：CN，易简专栏作者。感性生活，理性写作。关注易简读书，用阅读对抗无趣。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-19 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
