<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372023&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AWWwq9p9eIIJ*LpPEaa1e5O3Pp*6cvJiJT321SgitGPfY7T3mqOdlhGrF9xTJ31Ig9Y*Qur1XedAahtgrXwS21taEWnAZila9I4ax0rY5wbyQ8JfPZuJ5ZsZG1nzQmPdUb8UZw9BKZz2vmPo--G3iiw=]]></url>
  <title><![CDATA[全国首创！“淘宝式”学车，深圳20多万学员的驾培学费实现“第三方监管”]]></title>
  <content><![CDATA[记得以前学车的时候，都是一次性预收全部学费先收费后培训偶尔还会遇到“奇葩”教练，甚至坑人驾校交去学车的钱却被驾校挪用了车没学成，钱没了？别着急！今后这样的糟心事将能得到有效杜绝！“淘宝式学车“记者从近日举行的在营造共建共治共享社会治理格局走在全国前列实践创新项目评审会上了解到，深圳在全国驾培行业内率先推行学车费用第三方监管，首创“淘宝式”学车，目前已在全市范围内全面实行，20多万学员的驾培学费实现“第三方监管”。学车像“网购”一样有统计数据显示，我市年平均学车人数高达30多万。而一直以来，我市驾培行业实行的是传统的“先付后学”，即先交费后培训的经营模式。驾校在每年年初招生旺季时收取大量资金，部分企业在利益驱使下，不顾相关风险，将资金用作理财或投资，一旦发生亏损，极易导致资金链断裂，进而影响学员后续培训，成为驾培行业管理必须破解的难题。为切实保障市民学车权益，有效防范传统驾校“一次性预收全部学费、先收费后培训”的资金风险，深圳市39家驾培企业以行业自律的形式推行学车费用第三方监管模式，全国首创“淘宝式”学车，实现学员自主选择缴费方式、先培训后付费，切实保障了学员资金安全。所谓“淘宝式”学车，类似于网购一样，可以在网上选驾校，然后学员通过微信、支付宝、银行转账等方式缴纳相应学费至指定的监管账户，在驾校完成相应阶段（科目）的培训服务后，相应学费分阶段分批次划拨至该驾校账户；若驾校出现经营风险，则被监管学费将予锁定，用于保障学员后续的培训，以此杜绝学员学费被驾校挪用现象。如学员中途终止学习，学费则按与驾校签订的学车合同，扣除其已完成培训的费用，余下部分退回给学员。据了解，目前“淘宝式”学车模式，由市交通运输委指导市驾培协会承担学费第三方监管职责，市驾培协会依托学费第三方监管系统全程记录各环节操作，经费收缴实现“在阳光下运行”，并进行行业公示，让学员的经济利益及学车权益避免遭受不必要的损失。从“被动学车”到可以直接给“差评”以往学车被称为“被动学车”，也就是当报名后，完全由驾校及教练员安排练车，学员自主选择权缺失，有时花了高价学车还要天天看着教练脸色，一个不小心就会被骂一顿，甚至会遇到教练员趁机利用驾校资源对学员进行“吃拿卡要”情况。针对此类问题，“淘宝式”学车模式开发了“深圳驾培”微信公众号和支付宝生活号公共信息服务平台，市民通过关注“深圳驾培”微信公众号或支付宝生活号，可以实时掌握全市39家正规驾校培训的班别及费用，驾校及教练员诚信评价等级、学车周期、教练员、教练车、训练场、报名点、合同范本等信息，并直接通过公众号实现在线预约报名、线上支付、查询学车进度、点评驾校及教练员等全流程“淘宝式”学车体验，掌握市场选择的主动权。比如，在“驾考点评”系统中，学员可以对考场、驾校、教练进行点评，服务不好直接“差评”。从2017年7月开始试点，11月24日开始全面实行，虽然“淘宝式”学车模式实行时间并不长，但效果已经初步显现，市民在深学车的满意度逐步提升，驾培行业的投诉量明显下降。来自市交通运输委的监测数据显示驾培行业非资金监管学员平均培训天数为285天，而资金监管学员平均培训天数为105天，较前者提高了59.6%；而且今年上半年，该委共受理驾培行业投诉转办件452宗，同比2017年上半年（550宗）下降18%。该项目目前正在网上接受公众投票，如果角逐首批社会治理实践创新项目成功，将获得政府重点扶持。编辑：黄超  校审：施翔东来源：深圳新闻网、深圳特区报转载请注明↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-21 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
