<data>
  <id><![CDATA[50447141]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374087&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AbtFtObbGNnko82e*mymBQXyxHv716LFOcjzHy39iSMmLscLsokOE*qK65qegX**Riq*Su9GRidERSAO30HE3P3rOKBIn26V1QHvx1KfvMAY4CytyMHc33fXW3ady5KMXjledMC5e-Pzuy9Nr6H1pkQ=]]></url>
  <title><![CDATA[网签价格指导机制调整，市场迎来新转机]]></title>
  <content><![CDATA[本周广州二手住宅成交量为1192宗，环比下滑7.2%，同比下滑35.3%。据小研君监测，目前客户观望情绪持续加重，二手成交量持续走低。7、8月周度成交基本能够维持在1500-1600套水平。但自9月以来，市场持续低迷，客户迟迟未能入市，购买周期亦相对拉长。致使现时周度成交量低于1300宗已基本成常态。价格方面，本周二手住宅网签均价为26391元/平，环比上周上涨4.3%。主要由于本周天河、荔湾两区表现亮眼，成交占比有明显回升，以致结构性拉高网签均价。在主要七区中，大部分区域成交量均较上周有明显下滑，但天河、荔湾两区例外。本周天河、荔湾分别成交133宗、85宗，环比分别上涨14.7%、18.1%。而天河成交量更是超越海珠（118宗），排名跃升至全市第四位。另外，本周番禺共成交235宗，环比下滑2.9%，成交量保持霸主地位。在整体成交低迷的情况下，番禺凭借低洼价格、大社区和配套成熟的优势，市场需求仍在，成交表现稳定。本周业主报价指数为25.0%，环比上周减少1.0个百分点。受近期二手市场低迷，成交量持续少的影响，业主报价指数持续创新低水平：8月底，报价指数跌破30%，降至27.7%，创新低水平；9月底，报价指数再创新低，跌至25.7%；本周，报价指数再进一步创新低，跌至25.0%。整体看，本周71%的盘源下调报价，环比上周增加2个百分点，超三分之二盘源下调报价。其中有48%的盘源报价集中再下调5%以内，可见现适当下调报价以促成交的盘源占据主力。本周一手住宅全市网签1248宗，环比下跌35%。剔除回迁房、积压网签等干扰项影响，10月至今每周基本维持1200-1500宗网签“低位徘徊”，由此反映九月末至国庆期间市场活跃程度一般。另一方面，本周最瞩目的消息为周五晚（10.19）广州官方发布重要说明，针对新建商品住房预售和网签价格指导机制进行优化，本次对指导价调整预计将有利于减轻部分区域买家的首付压力，小研君认为这一说明出台将有利于南沙、增城等一手供应大区交易氛围趋于活跃，加上年底置业需求大，预计四季度市场环境将有所改善。本周主要热销区域网签均出现一定程度回落，中心区黄埔网签138宗，环比下跌45%，从网签明细看，主要项目为实地常春藤、时代天韵、广州绿地城等项目，可见该区近期缺乏主力大盘支撑，成交回落。外围区中增城网签331宗，环比下跌54%，经历了上周集中网签后，本周包括科慧花园、绿湖国际城在内的热销盘网签速度有所放缓。南沙本周成交139宗，环比下跌30%，十一期间推货积极的阳光城丽景湾、万科海上明月分别网签26、23宗。多个项目成交上扬，加之若干项目批量成交撑市，本周公寓市场进一步走高，共计成交447套，较上周大幅上升168%。中心区凭借单个项目贡献，整体成交量回升，外围区则继续平稳撑市。中心区本周整体成交166套，占比回升至37%的近期高位，“突破”近期的低迷成交量。不过，主力成交来自天河力达广场A1栋17-22层，7层共计141套整体确权，此成交应为延迟网签。除此项目之外，海珠、荔湾等区域仅个别项目零星成交，中心区难言整体回暖。此外，白云区突破近期零成交，不过主力仍来自旧项目百信广场贡献的8套，越秀区则继续零成交。外围四区本周成交量进一步回升，整体成交276套，虽占比较上周大幅下调至62%，较上周上升79%，四区成交量全部保持连续两周录得上扬。值得一提的是，本周外围四区的热点成交盘与上周保持一致，且均比上周保持上升走势。其中，近期市场热盘花都绿地空港国际中心依旧受捧，本周更是收获93套成交，力撑花都本周成交占比保持22%市场高位；绿地云创园、万科世博汇、中交汇通中心则分别成交62套、15套、25套，助推所在黄埔、番禺、南沙三区成交量分别达到81套、56套、39套，保持近期的平稳上扬走势。此外，本周增城成交平稳，收获4套成交量；从化凭借碧桂园从化1960的1套成交，打破上周的零成交。住宅市场调控持续，十一楼市黄金周也难复以往热度，不少市场需求转向公寓物业，公寓市场多个项目保持近期平稳成交走势，新入市项目也受到市场关注，近期公寓市场走势有望延续。]]></content>
  <author><![CDATA[广州中原地产官微]]></author>
  <time>2018-10-22 17:59:30</time>
  <account><![CDATA[gz_centanet]]></account>
</data>
