<data>
  <id><![CDATA[50447141]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374087&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AbtFtObbGNnko82e*mymBQXyxHv716LFOcjzHy39iSMmLscLsokOE*qK65qegX**RlNr0j8XIzRqn0e54Wr2smSEbfvUb80sMFPl1hykfLiJOS09D08sshTyXMdwXi4JYjN1h4pNI2iYLAEVG*BXr4U=]]></url>
  <title><![CDATA[以信为本，以诚待客；中原八项安全承诺为交易护航！]]></title>
  <content><![CDATA[广州中原立足广州已逾24载，是广州市业内唯一连续15年获工商局颁发“守合同重信用”企业！中原品牌40年，以信为本，以诚待客。今日中原，不忘初心，砥砺前行！《广州房地产中介阳光承诺》发布会10月23日下午，广州市房地产中介协会在广州大厦举办“广州房地产中介阳光承诺发布会”， 广州中原作为协会副会长单位及签约代表，首批签署了《广州房地产中介阳光承诺》。广州市房屋交易监管中心周春生主任代表监督机构出席并见证了承诺签署。广州市房地产中介协会廖俊平会长、吴忱常务副会长兼秘书长出席仪式。南方日报、广州日报、南方都市报、信息时报、新快报、广东建设报、广州电视台、广州交通电台、南方网、凤凰房产、网易房产、今日头条、房博士等多家媒体出席仪式。广州中原 首席运营官黄蕙晶女士 代表发言广州中原 首席运营官 黄蕙晶 发言指出：广州中原作为协会副会长单位、代表首批14家会员承诺机构，向广大市民提供更优质、安全、可靠的房地产中介服务作出承诺。首批14家承诺机构在全市共有2325家门店将加强自我约束，特针对各项承诺设置了不同的举报奖励，充分展示履行承诺的决心。行业服务承诺发布现场广州中原 首席运营官 黄蕙晶女士接受媒体G4采访！广州中原为积极配合广州市住建委等八局委联合开展的打击侵害群众利益违法违规行为，治理房地产市场乱象专项行动工作。中原地产自愿发起房地产中介阳光承诺活动，以实际行动向市民作出“诚信经营，规范执业”的郑重承诺，共同维护房地产市场交易秩序，切实保障群众利益，共同营造良好的房地产市场交易环境。广州中原递交《房地产中介阳光承诺》广州中原成立40年以来，一直全力支持和拥护政府政策，坚持规范化经营。 谨记企业社会责任，遵章守法，依法纳税；提出“安全中介”概念，严控每一道交易过程中的风险。以客户利益为重，切实维护每一位客户的合法权益，已经连续十五年荣获广州市工商行政管理局颁发的“守合同重信用企业”称号！中原不断优化和完善内部流程，大力提升服务品质。在2017年度，广州中原依法缴纳税额达1.38亿！扎根广州多年，广州中原在持续、健康发展的同时，也积极思考、践行自身的社会责任，勇于担当，不遗余力地保障消费者的合法权益，正行业不良之风，为建设公平、公正、透明的房地产交易环境尽最大努力，为广州市经济社会的发展贡献出自己的一份力量！眼下，房地产市场乱象频生，影响着行业健康持续的发展。作为本地行业龙头，广州中原将从自身做起，作出8项安全服务承诺。广州中原八项安全服务承诺1.真实房源，实价真带看广州中原严以律己，坚守“安全中介”的理念，坚持落实各环节操作实践，为业客双方提供安心、安全的置业服务。广州中原将确保所发布房源信息之真实，杜绝虚假房源信息的发布。广州中原承诺经纪人在公司所有门店、公司自有网站（含手机APP）等所发布的所有房源信息均为真实委托、真实图片、真实存在，且上述各渠道发布的房源信息内容一致。2.交易不成，全额退佣中原地产40年品牌深入人心，深受业客信赖。广州中原重承诺，守信用，重视契约精神。广州中原承诺，在二手房交易过程中，若出现交易双方协商一致解除二手房买卖合同的，或经司法机关/仲裁委员会的生效调解/裁判文书确认解除的，广州中原绝不收取任何中介服务费，已收取的中介服务费，全额退还。3.不吃差价，差额全退广州中原切实维护每一位客户的合法权益，努力为客户营造公平、公正、透明、稳定的房地产交易环境。广州中原承诺在促成交易的中介服务过程中，应做到交易公开透明，不隐瞒真实房屋情况和交易信息，不采取如低价收进高价卖（租）出房屋等任何方式赚取差价。如经纪人在促成交易的中介服务过程中出现“吃差价”行为，差价部分将全数退还受损人。4.不乱收费，规范开具发票中原是合规的大型房地产中介公司，广州中原收费公开透明，竭力保障业客的交易安全，为业客提供优质的服务体验。我们在门店的醒目位置标明服务项目、服务内容、收费标准以及相关房地产价格和信息，清晰告知交易当事人相关收费服务项目及标准，不诱骗消费者交易或者强制交易，不收取任何未予标明的费用。广州中原依法纳税，每一笔的收资都会提供正规的发票，不以任何借口拒开发票。5.合规网签，拒阴阳合同对于业客双方而言，“阴阳合同”让买卖交易埋下隐患，因而存在巨大的风险。广州中原恪守公平交易，诚信规范的经营理念，以业客的利益为先，不做有损业客双方利益之事。广州中原不制作阴阳合同，不以任何理由、任何方式为客户就同一房屋签订不同交易放款的合同提供便利, 非法规避房屋交易税费，或获取高额贷款。在交易中，广州中原协助业客合规合法地进行网签，以最大限度地维护和保障业主、客户的权益。6.不私自承购/租，解约退佣广州中原致力为业客营造公平公正的交易环境，不允许经纪人利用职务之便蒙骗客户，谋取不正当之利益。广州中原经纪人不购买其个人代理的房屋，若经纪人及其直系亲属需要承购、承租广州中原其他经纪人提供经纪服务的房屋，须在签约前书面清晰告知业主并取得业主的书面同意，如有违反，经纪人负责协助当事人解除合同，且不收取中介费用。7.不聘用，失信经纪广州中原以专业服务和诚信经营扎根广州24载，中原的服务深得业主、客户的认同和信任。广州中原重视经纪人的专业水平和职业道德素养，通过培训等方式提升经纪人的综合能力，并要求经纪人恪尽职守，诚信待人。而对于信用等级为“失信”的从业人员，广州中原坚决不予聘用。8.业主收款，限时收款广州中原不断提升自身的中介服务水平，时刻将业客的需要放在首位，并不断调整优化完善服务内容。为进一步贴近业客需求，广州中原推出了“业主收款、限时到账”的尊享服务——符合国家政策及相关条件的住宅，广州中原在居间服务成功出售后，承诺业主限时收取尾期楼款，否则，按书面约定细则给予相应赔付。]]></content>
  <author><![CDATA[广州中原地产官微]]></author>
  <time>2018-10-23 18:21:05</time>
  <account><![CDATA[gz_centanet]]></account>
</data>
