<data>
  <id><![CDATA[51568836]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540214637&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIlZc2as26PKnO9fMfVE64U3CyoKEqOduvnrBXKIp7MrE5lsBmfruhFzXU4-Vj9OT85FLAbXYUb8s8s4HfmYVD2ae55CRkccMOnfgjM5*SNHa8m6Q9MaF6YtEdoWH135OJyJoCm5wtQztfVoCKnda*s4=]]></url>
  <title><![CDATA[列车即将启动，小女孩突然掉进车底！妈妈当时正在…视频太揪心]]></title>
  <content><![CDATA[10月16日15时30分许，由北京开往大连的D37次列车即将发车。北京站站台上，突如其来的一幕惊呆了众人：一名两三岁的小女孩顺着站台缝隙，掉到了火车下方的铁轨上！10月17日，一段内容为“妈妈低头玩手机，女儿掉进火车底部”的视频在微博和微信朋友圈热传。视频显示01一名年轻女子跪在列车和站台的缝隙旁，情绪激动地呼喊着“妈妈在这儿”。火车下方，传来了幼儿稚嫩的声音。02女子挪动着身体，试图把孩子引导到方便营救的位置。站台上聚集了不少穿着制服的工作人员，有人安慰女子“别慌”。03在车门处，列车员把地板打开后，一名男性工作人员下到火车底部，把孩子“捞”了上来。04小女孩约有两三岁，显然是受到了不小的惊吓，泪瓣滚落脸颊，看起来让人心疼。这位年轻的妈妈连忙把女儿抱起，不断地安慰着。核实这趟火车从北京开往大连经核实，事情发生在北京站站台上，时间是10月16日15时30分许。当时，由北京开往大连的D37次列车即将发车。这对母女在赶往自己所在的车厢时，不慎发生了意外。北京站负责宣传事务的马姓工作人员告诉记者，当时，站台工作人员发现这一紧急情况后，立即用电台联系了指挥中心。经过迅速研究，立即展开营救孩子的行动，引导孩子往车门处移动。D37次列车是属于和谐号CRH5的车型，设有下放的台阶，可以把车厢下盖板掀起来。小女孩爬到车门位置时，方便工作人员营救。在站台工作人员和列车乘务人员的帮助下，工作人员从站台下把这名女童抱还给这位母亲。工作人员说，客运工作人员引导旅客前往医护室查看，发现孩子的头部被磕了一下，伤处肿了起来，但没有大碍。不过，出于审慎的态度，年轻女子办理了退票，留在北京当地对女孩的伤势进行观察。完整视频↓↓↓妈妈玩手机没看住孩子工作人员向记者表示，事发时妈妈在玩手机，没有看护好身边的孩子。未料，孩子越过了安全线，不慎从缝隙掉进火车底部。由于工作人员并不掌握母女俩的身份，因此暂不清楚她们是否为大连人。据介绍，北京站在进站验票口、各候车室、检票口和乘车通道内均进行安全广播宣传，提示带小孩出行的旅客按照铁路安全规定和安全标志乘车出行，密切关注身边孩子的举动，防止发生意外，影响正常的乘车出行计划。家长玩手机疏于看护   /  酿出多起悲剧“低头族”家长玩手机，子女发生了危险却浑然不觉，类似的悲剧曾多次上演。事件1今年7月，福建福州的吴女士带着两个孩子去一家婴幼儿游泳馆游泳。她将两个孩子放到水里后，就自顾自地玩起来手机。女童从游泳圈翻落到了泳池中不断挣扎，女童的哥哥多次向妈妈求救。整整90秒钟时间里，吴女士都未察觉到。直到后来，粗心的妈妈才发现孩子溺水，赶紧把孩子捞了起来。可是，女童在医院被宣布脑死亡。事件2今年8月，一名母亲带着一对8岁的双胞胎女儿，从北京来到青岛市黄岛区万达公馆对面沙滩上玩。母亲坐在沙滩上拿起手机发了个朋友圈，本来两个孩子正在玩沙子，但抬头一看孩子却不见了。最终，两个女孩从海里被打捞上来时，已经溺水死亡。事件3今年9月，在江苏省常州市一小区内，一名2岁的男童从11楼的飘窗内翻出，不幸坠楼身亡。事发居民家的飘窗并没有安装防护网，还有一扇窗户开着。事发时，孩子的父母都在玩手机，没注意到孩子翻出了窗。网友声音@浔之初夏：看到新闻后都急死了，还好还好，万幸人没事，松了一口气。然后忍不住流泪了，带孩子真是要时时警惕呀。@华夏阿虎：低头族引发那么多的悲惨事例，怎么那么多人就不吸取教训呢……@Adasu0418：我也很喜欢玩手机，但带娃去人多的地方我眼睛都不敢眨一下，我觉得到处都很危险！必须牵在手上，都怕别人踩着她！这些人怎么心这么大。@冥王星来的宅女：昨天乘坐电梯，一个两岁多的小孩差点跟着别人下了电梯，当妈的一边玩手机一边喊孩子回来，电梯门都要关了也不知道着急，还是我一把给小孩拉回来的。@知政之声：世上最遥远的距离，是亲人出事时，你在玩手机。来源：半岛晨报分享让更多人知道文章最后可以写评论莱阳在线网便民小程序(点击可跳转)免费发布信息,请通过公众号首页底部菜单莱阳人才招聘莱阳房产交易莱阳拼车拼货莱阳大牌抢购戳阅读原文，更多莱阳本地事]]></content>
  <author><![CDATA[莱阳在线]]></author>
  <time>2018-10-18 20:58:54</time>
  <account><![CDATA[laiyang365]]></account>
</data>
