<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHdH7hQZxVYaNj0-DC141JyN9RjGymgXSpGbGVgQAtHSKWDJKZK3OJOnAnY-sfsDhg33C0t36cMDDIK6HxtrmnNo=]]></url>
  <title><![CDATA[专治不开心，看完心情大好！笑坏了！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注爱人者，人恒爱之；敬人者，人恒敬之。任何人，任何事情，只有将心比心，才能相处的融合。所谓高情商的人，也是如此。下面这3张图和3个故事，更是进一步地讲述了换位思考的真相。- 01 -生活换位思考，珍惜才配拥有一头猪、一只绵羊和一头奶牛，被牧人关在同一个畜栏里。有一天，牧人将猪从畜栏里捉了出去，只听猪大声号叫，强烈地反抗。绵羊和奶牛讨厌它的号叫，于是就说道：“我们经常被牧人捉去，都没像你这样大呼小叫的。”猪听了回应道：“捉你们和捉我完全是两回事，他捉你们，只是分你们的毛和乳汁，但是捉住我，却是要我的命啊！”我们各有各的生活，也各有各的苦难。立场不同，所处的环境也不同，所以很少有人能凭着自己的理解去换位思考，更何况做到感同身受。列夫·托尔斯泰说：“你不是我，怎知我走过的路，心中的苦与乐。”生活本就不容易，这时更要将心比心、换位思考，这才是最适当的活法。生活换位思考，珍惜才配拥有。- 02 -思维换位思考，理解才知感恩有个人请一个瞎子朋友吃饭，吃得很晚。瞎子说，很晚了我要回去了。主人就给他点了一个灯笼，他就很生气地说：“我本来就看不见，你还给我一个灯笼，这不是嘲笑我吗？”主人说：“因为我担心你才给你点个灯笼。你看不见，别人可以看得见，这样你走在黑夜里就不会有人撞到你了。”同样的道理。每一件事，用不同的角度去看，其实就会有不同的见解。见解不同，结果自然也会不一样。1、尝试着理解别人的想法。试着换位思考，多替别人着想。理解别人的无奈，感恩自己的幸运，可能你才会觉得豁然开朗。2、换个思路，换种活法，或许会有不一样的剧情。在生命的旅程中，不如意、不顺心的事常有，生老命死更是自然的规律。一旦遇到不开心的事，不妨调整自己的心态，换个角度去想。思维换位思考，理解才知感恩。- 03 -位置换位思考，尊重别人就是尊重自己这张图你看到的是6还是9，关键就在于你所处的位置。“横看成岭侧成峰，远近高低各不同”。苏轼在看庐山时，在不同的方位看到的景色也不一样呢，就如同这幅漫画。你站在不同角度去看待这些事物，看到的就会不大一样，所得到的结果更是截然不同！闻名于世的励志成功大师拿破仑·希尔，有一年需要聘请一位秘书，于是在几家报刊上刊登了招聘广告。结果应聘的信件如雪片般飞来。但这些信件大多如出一辙，比如第一句话几乎都喜欢这样开头：“我今年某某岁，毕业于某某学校，我如果能荣幸被您选中，一定兢兢业业”……拿破仑·希尔对此很失望，正琢磨着要放弃这次招聘计划时，一封信件给了他全新的希冀，认定秘书人选非信主人莫属。她的信是这样写的：“敬启者：您所刊登的广告一定会引来成百乃至上千封求职信，而我相信您的工作一定特别繁忙，根本没有足够时间来认真阅读。因此，您只需轻轻拨一下这个电话，我很乐意过来帮助您整理信件，以节省您宝贵的时间。您丝毫不必怀疑我的工作能力与质量，因为我已经有十五年的秘书工作经验。”后来，拿破仑·希尔提起这件事就会说：“懂得换位思考，能真正站在他人的立场上看待问题，考虑问题，并能切实帮助他人解决问题，这个世界就是你的。”位置换位思考，尊重别人就是尊重自己。换位思考，知道却很难做到。这是因为，我们习惯了从自己的角度出发看问题。你是顾客，认为商家太暴利；你是商人，觉得顾客太挑剔。你开车时，希望行人遵守规则；你步行时，希望车主礼让。你打工时，觉得老板不通人情；你当老板时，觉得员工不积极。事实证明：一直站在自己的位置上看别人，所得出的，永远都不会是好的结论。而换位思考，愿意真正地去考虑对方的感受的人，才能创造良好的人际关系。这才是高情商人的体现！一辈子，一瞬间。如果能够换位思考，将心比心，多点理解、懂得、尊重、知足、放下，人生一定会多点成熟、幸福、获得、快乐、放松。因为，生命，是一种回声。赠人玫瑰，手有余香。爱出者爱返，福往者福来。说的太好了，让我们一起共享这份智慧和美丽！点击"阅读原文"查看更多精彩内容！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-17 15:55:46</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
