<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3U-gb61zKWtTa1CffdfWesTxbaqcvJXO-mAEmE1CwfjYMRVnM0zmzR1Q7XainQsPed1BXk81iVlgU9qlAyeSaC8=]]></url>
  <title><![CDATA[官方认证！广东54家“真温泉”名单出炉！你以前泡的新兴温泉有几家上榜呢？]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686............................................................不知道云浮的朋友们有没有feel到！............................................................云浮今年的秋天来得特别早，............................................................云浮的气温一下子从3字头掉到2字头............................................................仿佛一夜之间入了秋............................................................这种天气，凉风阵阵让人很想做一件事：泡温泉！！一说起泡温泉，大家总是会说，去从化、惠州泡就好啦但是泡了这么多年，你又知不知道：其实广东省内的温泉，也有真温泉和假温泉之分！广东哪些温泉是真的？最近，广东旅游温泉品质认证评审会公布了广东最新的，第三批真温泉名单！其中，这项“温泉评选活动”从去年11月就开始进行！至今为止，已评出3批，共计54家的“真温泉”以及3家具有医疗价值的冷泉想知道自己有没有踩雷，一起来看吧↓第三批“真温泉”名单01增城白水寨嘉华温泉酒店白水寨嘉华温泉酒店位于广州市增城区派潭镇，紧邻着名的白水寨风景区，背靠青山，四周翠峰高谷，云雾缭绕，树林葱郁，被誉为广州的"市外桃源"。02从化亿城泉说酒店从化亿城泉说酒店地处广州国际温泉城的核心地带，矗立于九连山脉一处海拔156米高的山顶上。南望流溪河畔，北靠从化天湖，西邻温泉镇度假群，东接从化街口新旅游开发区，四周森林环抱，风景幽美静谧。03从化圣托利温泉庄园圣托利酒店坐落于广州从化温泉旅游小镇，总体以爱琴海沿岸休闲小镇的建筑风格为主要特色，具有浓郁的南欧地中海风情。04河源叶园温泉度假酒店叶园温泉度假酒店位于广东省河源市东源县黄田镇，是一家集温泉养生、休闲度假、 观光旅游、商务会议为一体的综合型五星级度假酒店~05梅州鹿湖温泉假日酒店梅州鹿湖温泉假日酒店，是粤东地区首家以潮州及客家文化为主题的五星级氡温泉假日酒店。背倚鹿湖山，面临韩江水，龙脉贵气厚实，财富水局汇聚。06汕尾莲花山第一温泉度假村莲花山度假村位于广东省汕尾市海丰莲花山省级森林公园，是汕尾市第一家国家四星级旅游饭店。摄秀峰灵气，同山水相携；沐日月光辉，与自然共融。07中山温泉宾馆中山温泉宾馆由著名的岭南派建筑大师莫伯治先生设计，30余年来，接待过众多党和国家领导人、外国元首，享有"岭南钓鱼台国宾馆"的美誉。08台山喜运来温泉大酒店台山喜运来温泉大酒店立于台山三合旅游区，毗邻北峰山国家森林公园、凤凰峡野战漂流、立园、浮月雕楼村，交通便利。09阳西咸水矿温泉旅游度假山庄阳西咸水矿温泉旅游度假山庄倚岭伴湖而生，集温泉养生、休闲保健、生态旅游于一体的的温泉旅游度假区。10湛江普瑞美温泉这里的装修十分高大上：有深挖700米的真温泉，还有泳池、水上游乐设施、按摩温泉、自助餐、桑拿、足浴、棋牌~11东莞塘厦三正半山酒店塘厦三正半山酒店位于东莞市，这里的温泉水温36摄氏度，含氟离子3.71毫克/升，高于有医疗价值浓度的国标1毫克/升！这三家“冷泉”具有医疗价值！除了"温泉"之外，此次名单上还有3家很特殊的"冷泉"！而且还具有医疗价值！在广东这种"不冷不热"的天气里，不妨一试哦！惠州嘉华度假酒店英德宝晶宫天鹅湖温泉度假酒店从化华辉度假村除了第三批的名单，之前还公布了第一、第二批名单大家不妨收藏起来啦~第一和第二批真温泉名单第一批真温泉名单第二批真温泉名单其中云浮市辖下的新兴县就有几家温泉上榜第二批“真温泉”名单快来为它们点赞打CALL泡温泉的注意事项！温泉虽好但也不是人人都能泡哦！而且还有很多注意事项！这些人，不适合泡温泉一、心血管疾病，特别是老年人泡温泉可使心跳加快、血压升高，增加心脏负担，对心血管病人来说，易造成心悸、憋气，尤其是老年人，心血管功能调节能力下降，更易出现这种意外。二、某些皮肤病患者皮肤有伤口、溃烂或皮肤有严重感染、霉菌感染的人泡温泉，不但会污染水质，还会使伤口恶化。另外，一些传染性皮肤疾病如生殖器疱疹等也不适合，因为疾病可能借温泉水传播。三、糖尿病患者糖尿病患者温泉水的温度易导致糖尿病患者血糖水平出现剧烈波动，另外，血流速度快会使注射的胰岛素吸收利用加快造成低血糖反应。所以，有可能泡着泡着就晕倒了。四、过饱、空腹或疲劳过饱、空腹或疲劳吃得太饱，立即泡汤，胃肠道的血液供应不足，会造成消化不良等问题；空腹以及疲劳的状况下，能会导致低血糖、晕厥。因此，最好在饭后1小时或稍作休息之后，再泡温泉。希望天气再冷一点这样泡温泉就更爽了！这份真温泉名单，记得收藏起来哟以后照着名单去，一定不会错！想约小编一起泡温泉的，右下角点个来源：广东潮事儿、广东发布，整理：云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-19 13:29:29</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
