<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9ReqcEFT4xaGeP9aPXcrSinkFEitlSBpfCDL-faSn293C5Kdr*7hWpzD*ed27AjHoi4pIb0CeYQEAtZN2OAYdXQ=]]></url>
  <title><![CDATA[被抗生素毁掉的中国人]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115酷玩实验室作品首发于微信号 酷玩实验室微信ID：coollabs大家好，我是蛋蛋姐曾经我看到这么一则新闻复旦大学做的一项研究发现6成小学生体内被检出兽用抗生素说实话，看到这里的时候我是震惊的人体，人体内啊怎么会有“兽用”抗生素呢？研究了一圈之后我才发现并不是发生了误用真相更令人细思恐极——事情的起因是人类在饲养家畜家禽时滥用抗生素然后又去食用家畜家禽于是这些兽用抗生素便进入我们的身体并残留了下来这绝不是耸人听闻复旦大学附属医院的马院长就曾给自己的学生讲过这样一个事情：医院的抗生素研究所竟然买不到鸡蛋了卖鸡蛋的人这么多怎么可能会买不到？这是因为，很多细菌培养都需要用到蛋清他们在市面上买了不少鸡蛋提取出蛋清来养细菌可奇怪的是细菌全部都被养死了为什么呢？因为这些鸡蛋里全部都含有抗生素就是这些抗生素将培养皿中的细菌全部杀死了这就是滥用兽用抗生素的后果最终，人类的滥用导致抗生素通过动物进入人类自己的体内听起来有点恐怖是吧可更让人感到不可思议的是不止是动物和人类我们的整个生物圈都被抗生素包围了大概很多人都不知道每年有超过5万吨抗生素排入我们的水土环境中通过我们的粪便、尿液甚至是药厂的污水排放到我们赖以生存的大自然央视记者曾做过一个暗访他们通过8天的蹲守发现山东某医药公司在偷偷排放的污水中抗生素含量达到了53000纳克/升超过了正常自然水体抗生素浓度的10000倍！这些药企排出的废水就这样随着地表径流进入了各大江河湖泊央视记者联合水环境模拟国家重点实验室以及北京师范大学水科院一起做的研究发现：全国主要河流黄埔江、长江入海口、珠江海河、辽河等都检出了抗生素沈阳部分河流，6-氨基青霉烷酸含量达到178纳克/升，氨苄西林168纳克/升，阿莫西林也在113纳克/升以上大家都被这样的结果震惊了于是，中科院花了10年时间对大陆境内的河流做了调查对58个流域各类抗生素使用和排放量绘制出了如下的抗生素污染地图大家看到，大半个中国尤其是中部和东部地区全都是触目惊心的红色！这意味着这些地区的抗生素全都严重超标！更可怕的是既然抗生素已经进入了河流那我们的饮用水自然是跑不掉的在看到数据前我真的很难想象抗生素对我们的危害竟如此之严重其实，这件事情也不是最近才发生了约翰霍普金斯大学和普林斯顿大学的研究人员对76个国家超过100多种抗生素进行了调查追溯结果发现：从2000年-2015年15年间，全球人均抗生素消耗量增长了39%2016年，世界卫生组织引用了英国吉姆·奥尼尔爵士的《全球抗菌素耐药回顾》报告显示现如今每年有70万人死于抗生素耐药而根据这份报告如果按照这个趋势发展下去到2050年抗生素耐药每年将会导致1000万人死亡什么概念呢它超越了交通事故、糖尿病、破伤风、麻疹、腹泻病、霍乱死亡人数的总和甚至还将超越癌症死亡的数量而这些是全世界的平均水平中国的情况怎么样呢？让人难过的是中国的情况是最严重的抗生素滥用最严重的是中国被危害也最严重的还是中国根据这份报告在这1000万早死的人中中国人将占据100万这是什么概念呢？是两个澳门的人口因为中国人用的抗生素实在是太多太多了根据央视的报道单单是2016年一年中国抗生素的使用总量达到16.2万吨包揽了全世界的一半每人每年使用138g达到了美国的10倍这很光荣吗？不是的大量的抗生素使用会造成一个极其可怕的后果——细菌的耐药性越来越强就拿世界上第一种抗生素——青霉素来说吧我们全中国人民都很熟悉我们以前都用过90年前它诞生78年前开始批量生产高效、低毒、价格还便宜让人类对细菌的抵抗又上了一个新的台阶全世界都欢欣鼓舞我们中国同样如此我们只用了57年的时间就让自己成为了世界第一青霉素生产大国2001年时我们的青霉素产量已经占据全世界的60%可是今天呢青霉素已经越来越没有办法抵抗细菌了有医生接受采访时曾说道“青霉素耐药性非常高有的已经高达98%所谓98%的耐药性就是100株病菌中有98株都对青霉素不敏感”没办法，不少医院只好弃用青霉素转用头孢等更强的抗生素药物但问题是青霉素效果不好了我们可以用头孢但是等到细菌对头孢也不敏感了呢？我们怎么办呢？我们每天都在一点点地提高抗生素的等级可是道高一尺，魔高一丈细菌也在一点点提高他们的战斗等级就这样，到今天“超级细菌”已经诞生了超级细菌是什么？举个例子就在今年2月20岁的女大学生小文（化名）就感染了超级细菌在icu里抢救了21天一开始，小文以为自己只是个普通的感冒完全没放在心上随随便便在学校附近的药店买了些感冒药吃没想到感冒药吃了不少但病愣是没好甚至还有加重的趋势没办法，小文只好前往医院治疗一做CT，医生惊呆了小文肺部有明显的感染症状要是医治不及时很有可能丧失性命医生立马安排她住院治疗在小文出现呼吸衰竭后立刻转入ICU好在，由于抢救及时小文最终被抢救回来了在ICU里住了21天的她总算活着见到了明天的太阳原来小文感染的是一种叫做MRSA的“超级细菌”全称又叫做“耐甲氧西林金黄色葡萄球菌”这种细菌的毒性特别强而且感染者大多是青少年最开始看起来可能就是流感但是有数据表示感染这种细菌后48小时之内生存率只有63%美国2006-2007年就出现过一批感染者有51%的患者在出现症状后平均4天就去世了你能想象这看起来只是一个小感冒吗？小文并不只是最后一个“超级细菌”也不止MRSA一种就在前几天有一位69岁的大伯就只是在接水管时不慎呛了几口脏水便感染了超级细菌第二天便高烧病倒本以为只是正常感冒可是医生们却都治不了从村卫生站转诊到县医院又从县医院转诊到市医院最终大伯的病情竟然发展到败血症医生们无药可医大伯不治身亡而这些超级细菌的出现正是抗生素滥用的结果其实是我们整个人类正在自食恶果但是大家却一点都不重视亦或者根本就不知道因为我们几乎每一次生病都在使用抗生素大众不知道的是我们平时感冒或者发炎吃的不少药都是抗生素阿莫西林、头孢、罗红霉素盐酸左氧氟沙星等这些药物统统都是抗生素！当你走进中国的医院上到七旬老人下到三岁小孩儿便是人手一个吊瓶抗生素就是这样一点点地流进了他们的体内这些药一定有用吗？不一定抗生素只对细菌有用而那些感冒和发炎很有可能是病毒、真菌、过敏引起的抗生素拿它们一点办法都没有但是，很多中国人却错误地认为抗生素就是消炎药导致这些会对身体产生危害的药物堂而皇之地进入我们体内根据一项研究统计抗生素在我国的临床使用高达80%但是这其中至少有超过1/3的人并不需要抗生素尤其是在农村地区你走进那些村镇卫生所到处都是抗生素类药物那些村医未必有执业证明农民为便宜，村医为挣钱抗生素类药物就这么随随便便地开了你敢想象吗在未来的某一天或许只是一次普通的感染都将无药可救医生都只能眼睁睁地看着你无可奈何的死去抗生素真的正在毁掉我们也正在毁掉中国我想讲最后一个例子两年前的协和医院曾发生了这么一件事情一位得了脑膜炎的病人从外地赶来急诊令人欣喜的是医生用了各种消炎杀菌的方法他的脑膜炎很快就治好了可就在他欢天喜地准备办出院手续时医生发现，他的肺部被感染了接着血液里也出现了细菌医生进行了药敏实验检测结果显示：他所感染的细菌介于耐药和不耐药之间无论用哪种抗生素都没法杀死这种细菌了有位医生感叹道：这就好像多米诺骨牌倒下了一串我们一块块地扶可是最后一块我们扶不起来了而就在今天心甘情愿或不知不觉使用抗生素的我们正在亲手搭建多米诺骨牌我们将一粒一粒的抗生素吞进肚子又或者注射进身体然后等待着超级细菌出现等待着我们无可奈何的那一天而这一天已经在路上蛋蛋姐小贴士：如何识别抗生素？请查阅说明书，在药品标签或说明书的“适应症”或“药理毒理”一栏中，凡标明可用于治疗××细菌感染的疾病的药物，具有抗菌作用或抑菌作用的药物，就是人们指的抗生素，即用于杀灭或抑制细菌生长的药物根据药名简单识别，请记住以下10个关键词（大部分都是抗生素，少数是化疗药）：头孢、沙星、霉素、硝唑、西林、磺胺、环素、米星、康唑、培南酷玩实验室整理编辑首发于微信公众号：酷玩实验室（ID：coollabs）后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-20 22:15:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
