<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204361&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8Xt*IFFcjbN55i1TF34UZAHi5a7U9n2QJjLw3rJ0BVLEON4dLXNoVjjrrdUWc6a8sqJterKfBTLGq00g2qfDxbnURki-K-WRMEM9gzg3eGidHBaXBocKFMbPFBmtFYBTOvzDTKcq9SIxR4sRGYTVayM=]]></url>
  <title><![CDATA[耿市长回复：太原这5个城中村暂时不拆了；8个小区不能办理大红本！]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月16日，全省各地市无雨，最低只有1℃。建议穿厚外套、秋裤。近日耿彦波市长回复了一批关于小区五证不全、大红本城中村改造、棚户区拆迁改造暂缓等相关问题五证不全、不能办理大红本，不具备办理不动产证等相关事宜——1. 小店区加州小镇社区经市住建委核实：加州小镇项目由山西龙典房地产开发有限公司开发，2007年3月取得国有土地使用证，2011年开始建设，1#楼尚未开工，2#楼主体封顶，因超规划施工，开发公司无力缴纳罚款和相关费用，无建设手续停工至今，现开发公司股东进行了重组，正在补缴土地出让金、完善土地手续。目前该项目五证不全。2. 平阳路北园御龙庭小区经小店区政府核实：御龙庭小区由于是133工程属于城中村改造，所以房屋不能办理大红本，现就此问题相关单位正在协商。3. 万象城二期（长风观园）经市住建委、万柏林区政府核实：万象城二期是由山西郡宇房地产开发有限公司在万柏林区新庄村建设的城中村改造项目，属集体土地，无手续。4. 都市e线小区经晋源区政府核实：都市e线不属于城中村改造项目，原为北堰村农民集体土地，无法办理房产证。5. 南内环凤凰城经市住建委核实：针对目前凤凰城项目存在的问题，万柏林区政府已委派相关部门深入调查，并正在积极协调有关各方以尽快完成后续工程建设。6. 龙云家园经核实：龙云家园项目由山西大族环球房地产开发有限公司开发，五证齐全，2013年8月就已交房，2013年8月6日通过五方验收，在进入工程款结算阶段后，开发公司与3#-7#施工总包单位市一建就工程价款有纠纷，施工单位拒绝配合开发司办理竣工备案手续。2015年3月，开发公司向市中级人民法院提起诉讼，当前该案件还在审理中，导致办证工作无法向前推进，目前开发公司正在等待判决中。7. 景都花苑项目经市住建委核实：景都花苑项目由山西大钧房地产开发有限公司开发，五证齐全。关于三期不动产证问题，消防、节能已验，人防未验收，竣工验收工作未做，现不具备办理不动产证的条件。8. 沙沟村紫荆假日小区经市住建委核实：紫荆假日小区由太原锦胜博雅房地产开发有限公司开发，五证齐全，各专项验收已完，现正准备竣工验收资料，目前不具备办理不动产证的条件。不具备城中村改造条件——1. 郝庄佛光苑小区经迎泽区政府核实：截至目前，暂无关于此处的拆迁文件。2. 耙儿沟城中村改造耙儿沟城中村改造项目负责单位是高远翔房地产开发有限公司，暂时命名为远翔幸福居的小区。经市住建委核实：远翔幸福居项目所在地块控规已批复，但建设工程所需五证均未取得，目前不具备办理大产权条件。3. 郝庄村拆迁经迎泽区政府核实：截至目前，暂无有关此处拆迁的相关文件。4. 呼延村拆迁经尖草坪区政府核实：呼延村因滞洪区、水源地及限高等因素影响，暂不具备城中村改造条件。待滞洪区、水源地及限高等因素得到有效解决后，将启动城中村改造相关工作。5. 风声河村经万柏林区政府核实：风声河村村委会正在积极的做好前期工作，具体拆迁与否及拆迁时间根据统一规划而定。棚户区改造暂缓——1. 六千平棚户区改造小区经晋源区政府核实：六千平棚改小区现已建成，但由于市政冶峪河改造工程尚未完成，自来水管网暂无法供水，水电暖后续设备尚未齐全，待施工完成，小区供水、供气实现与大管道对接后，安置楼才具备回迁条件，待水、电、暖配套设施完善后第一时间发放钥匙、并发布回迁信息，请市民耐心等待。2. 桥东街棚户区改造安置经迎泽区政府核实：目前，桥东地区回迁安置工作已全部暂停，上级部门要求对协议再次审核。市政府正在对过渡费进行审批，待审批结束资金到位后进行统一发放，请耐心等待。3. 东岗巷棚户区回迁安置经迎泽区政府核实：目前东岗巷棚户区回迁安置房主体结构已经完工，室内正在施工。关于过渡费事宜，因市政府的款项尚未拨付到位，到位后将立即统一发放，请耐心等待。4. 青年路东街南巷拆迁户经迎泽区政府核实：回迁安置工作还需等待上级单位通知，待接到通知后会立即通知市民，请市民保持电话畅通，可随时拨打电话8269960咨询回迁安置工作进度。5. 迎泽区桃园北路原华联棚户区经迎泽区政府核实：街办工作人员向太原市城乡规划局、市城乡管委、市住建委询问，因迎泽区的实际情况和现状较为复杂，此处拆迁改造计划暂缓，具体何时拆迁改造，需等市政协调诸多因素后决定。目前暂未有关此处拆迁改造的通知。6. 晋源区姚村镇南峪煤业有限公司棚户区经晋源区政府核实：截至目前，暂无关于南峪煤业有限公司棚户区改造的通知。其他留言回复——1. 龙城大街经市城乡管委核实：龙城大街东延（东中环路—太榆界）道路建设工程，起点为龙城大街与东中环立交东侧，终点为太榆界（与晋中龙城大街连接）。道路全长2.16㎞，道路规划红线宽度60米。目前，正在开展前期工作，工程规划设计方案未审批，市城乡管委将积极督促规划部门尽快批复设计方案，力争年内开工建设。2. 龙城公园经市园林局核实：龙城公园未列入2018年市政府项目计划。3. 杏花岭化工路小学经杏花岭区政府核实：化工路小学原为太铁五校，学校占地面积16252㎡。 2004年与企业剥离，划归杏花岭区教育局，2005年与小枣沟小学合并，更名为化工路小学。化工路小学改扩建两栋教学楼、一栋教学功能楼、一栋风雨操场（文体活动楼）、门房、地下车库（地下一层）及室外绿化、硬化、塑胶运动场地及管网铺设等。项目概算总投资6960万元。目前项目已开工建设，计划在2019年新学期投入使用。4. 华侨城经晋源区政府核实：已于8月30日签订合作协议，下一步将启动城改。此外，耿市长留言版中还回复了符合不动产证相关办理事宜和城中村改造计划的项目——1. 双塔东街郦苑国际小区经市住建委核实：郦苑国际小区由山西基磊房地产开发有限公司开发， 五证齐全。关于您咨询不动产证的办理情况，现正准备竣工验收备案资料，办理竣工备案手续。2. 东瑞揽胜项目经市住建委核实：东瑞揽胜项目由山西东瑞房地产开发有限公司开发，现已进入不动产的办证程序，正在进行合同备案。3. 鼎盛润景项目经市住建委核实：鼎盛润景项目由山西越鼎盛房地产开发有限公司开发。二期手续情况，已取得用地批准书、签定了该地块的土地出让合同，现正办理土地的相关手续。4. 国奥城项目经市住建委核实：国奥城项目由山西龙图置业有限公司开发，现已取规划用地许可证、国有不动产证、建设工程规划许可证、施工许可证，正在办理预售房许可证。5. 汇丰国际小区经市住建委核实：汇丰国际项目由山西锦秀房地产开发有限公司开发，五证齐全，已进入不动产办证程序。6. 北固碾村经尖草坪区政府核实：目前，北固碾已完成农业人口和非农业人口的再次核定工作，正在进行133用地重新划定、招商引资及制定拆迁补偿方案等工作。7. 下兰村拆迁经尖草坪区政府核实：目前，下兰村正在进行农业人口和非农业人口的再次核定工作。根据迎新街街道城改推进会倒排工作任务的要求，预计10月底前启动下兰村城中村改造计划。8. 南固碾村经尖草坪区政府核实：南固碾已完成人口核定、集体经济改制等工作，现已进入制定补偿方案和协议的研讨阶段。9. 二手房办理大红本经市国土局核实：买受人购买开发企业的新建商品房后，在办理产权证时开发企业有义务配合买受人共同申请登记。并提交开发企业的产权证，已网签备案的商品房买卖合同，买卖双方的身份证明等相关材料，到市为民服务中心一层大厅转移综合业务窗口申请。如开发企业已不存在，买受人需提交工商部门出具的其营业执照已吊或注销的证明，市国土局将相关内容公告期满后，可由买受人单方申请。房产证问题 [已回复]1、亲爱的市长，你好，我是家住万柏林汽运二公司宿舍北区2号楼的居民，房子住了快20年，但是房产证一直没有踪影，请问这是什么情况呢？？希望给与解答，谢谢！经万柏林区政府核实：太原市第二汽车运输公司北小区1-2号楼宿舍建成于2003年，因当时建筑商未交配套费用，此楼房就没有办下房产证，居民购买时也了解该情况。现办房产证需按现行规定补交配套费。因尚未补交配套费用，故无法办理房产证。2、太原双塔西街公交景泰小区交房至今五年承若的房产证至今没办下来，公交内部原因该有我们业主来承担吗？这种算什么情况？是不给我们业主办理了吗？经市房管局核实：因各手续已经冻结，待案件结束后手续解冻后方能办理。体育南路龙海方舟小区房产证问题 [已回复]市长你好，我们小区房子已经住了十来年了，目前只有一个网签合同，请问什么时候能办房产证？经市住建委、市城乡管委核实：龙海方舟项目由太原市云飞房地产开发公司开发。关于您咨询的不动产证问题，现规划、节能已验，人防未验收。待各专项验收全部完成、竣工备案完后，开始进入不动产办证程序。跪求耿市长为天和福地业主做主 [已回复]关于恒实地产开发的天和福地项目，停工一年，迟迟未动工，现在五证还没齐全，现在听说建筑施工方已经撤场，开发商也没有给出说法。千百户家庭的利益遭受损失。经市住建委核实：天和福地项目由山西恒实天和房地产开发有限公司开发，已取得建设用地规划许可证、国有不动产证、建设工程规划许可证，目前未取得施工许可证，不具备开工许可的条件。关于和平南路的和平花园小区产权事宜 [已回复]尊敬的耿市长您好：我是太原市市民，姓宋，我于2013购得一套位于和平南给的和平花园小区住房一套，现如今已居住五年，这个小区是由新庄开发并隻出的楼房，说是133工程，是否能办理产权证?是否能办理大红本?请耿市长百忙之中给予答复，谢谢啦，静盼回复。（具体位置在和平南路的省建六公司站牌对面）经市住建委核实：和平花园是新庄村项目，集体土地，无手续。关于农干校集资房的求助 [已回复]耿市长您好，我是山西畜牧兽医学校的一名职工。我单位于2013年给员工建造集资房，由山西华晟房地产开发有限公司承建。当时在单价未定、面积未知、户型不明的情况下要每户在两天之内交齐38万元的首付款，交完后未给明确说法也未动工，2016年告知选户型并断断续续的开工。在今年5月份由一份无加盖公章的山西省农业厅建房领导组的通知(通知中写明了单价)，并且在开发商拒绝签合同的情况下需交第二笔款项(不可贷款)，每家约38万左右，交完可网签，延迟交款开发商要收取滞纳金，但在交完第二笔款项后开发商通知每平米单价涨200元，也就是说剩余款项增加。并且声称除非全款交钱，否则不签合同。而且开发商要求需要贷款的职工签订保证书:如果公积金贷款必须30之内打到指定账户，否则房子由开发商转卖且无息退还职工购房款。现在的我们无合同在手，任由开发商戏弄，在找上级农业厅建房领导组无果的情况下，只好向您求助，盼望您的回复！官方回复首先非常感谢您对太原市社会事业发展的关心。现就您提问题答复如下：根据隶属关系，请您向省相关部门或者省长信箱反映。咨询：“艺彩蓝湾”办理产权证真实进度 [已回复]尊敬的耿市长，您好！我是太原市东山经园路“艺彩蓝湾”小区住户，“艺彩蓝湾”交房已经四年多，该小区开发商却迟迟不给住户“办理产权证”。现在就想咨询一下，小区手续办理的真实进度是什么。恳请领导在百忙之中关注一下，该小区虽然不大，但也有近600住户，我们普通老百姓买房实属不易，请耿市长为老百姓做主！谢谢，祝您一切顺利！经市住建委核实：艺彩蓝湾小区由山西安力恒房地产开发有限公司开发，五证齐全，共3栋楼，已全部进入不动产办证阶段，现正进行房屋产权首次登记的相关程序。和平南路的和平花园产权证问题 [已回复]市长您好:我2013年在和平南路和平花园购得一套145平米的住房，至今2018年入住至今已有5年了，仍未办理产权证？请问这个小区是否能够办理大红本?这个小区具体位置在省建六公司车站站牌对面，开发单位是新庄的，说是133工程?不知能否办理大红本?请您在百忙中给查一下，静等回复，期盼期盼。经市住建委核实：和平花园是新庄村项目，集体土地，无手续。富力华庭D3地库漏水 地产敷衍了事 [已回复]耿市长，您好。上次反映的富力华庭D3地库漏水问题，地产简单处理，敷衍了事。截止目前仍未从根本上解决问题，一下雨还是会跑冒滴漏。严重影响D3栋居民的生活。请求您责成地产彻底解决问题！！！！！！！！！！不要敷衍业主。谢谢。经市住建委核实：留言反映的问题是楼座负二层集水坑向外溢水及负一层东北侧排风竖井处外墙渗水问题。导致集水坑溢水问题主要原因为坑内污水泵浮漂使用年限较长失效及排水管漏水导致，现此问题已处理，无渗水现象出现。排风竖井外墙渗水现建设单位已责令施工单位在渗水部位进行土方开挖，重新对卷材进行施工，目前已维修完毕，待观察确定无漏点后将对渗水部位墙体进行恢复。太原市柳溪街幸福广场项目五证不全已开始销售 [已回复]幸福广场说他那里是棚户区改造，已盖好一栋楼，现在在南面又起一座33层楼，说2年能交房，现在五证不全，说相关手续正在办理，他这说法可靠，我们老百姓担心他不盖了，请耿市长在百忙之中帮老百姓把把关，谢谢。经市房产局核实：该项目属于棚户区改造项目，相关手续正在完善中。桥东苑回迁问题 [已回复]领导您好，我是东岗巷西一里的住户，在2013年响应政府拆迁，当时政府承诺3年回迁，现在已经5年过去了，每次去街道办事处咨询都是让耐心等待，而且今年过渡费也停止发放了，现在房租也交不起了，马上面临的就是让房东撵出来了，到时候连个遮风挡雨的地方都没有了，让我这普通老百姓怎么耐心等待？想请领导帮帮忙，看看何时兑现承诺，让我们老百姓安居乐业！经迎泽区政府核实：因目前上级要对协议再次审核，故回迁安置已停止；关于过渡费问题，因款项尚未拨付到位，请市民耐心等待。王村南街时代晶座房产证办理 [已回复]区委书记您好，我是王村南街231号时代晶座小区的业主。入住三年多开发商一直未给我们办理好房产证，现在对我们的生活造成了很大影响，落户难，孩子上学更难，想凭自己的努力换一个住房，结果房子因为没有房产证无法过户，使我们努力多年仍生活的不尽人意。恳请领导过问一下，让我们尽快过上正常的生活吧！经市房管局核实：该项目未办预售证。关于办理产权证需要单位提供手续进行申请，未申请则无法启动办证程序。海棠家园办理不动产登记 [已回复]您好，耿市长，我是经济开发区唐明路1号海棠家园二期的业主，在2015年8月份购买商品房，于16年10月初交房，合同显示交房720日办理不动产，至今大于80%的房子未公正，询问售楼部，只是多次无理由推脱，请求协助房屋公证及不动产的办理，谢谢。经市住建委核实：海棠家园项目由山西博义房地产开发有限公司开发，五证齐全。关于您咨询二期的不动产办证情况，现已具备办证条件，正陆续进入不动产办证程序。翰林华府 [已回复]亲爱的耿市长！我是坤泽翰林华府小区的一个业主，我想咨询一下，翰林华府小区交房好多年了，房产证什么时候能办下来啊？经综改区核实：翰林华府目前已经通过了消防验收，近期将进行人防验收、节能验收、雷防验收，竣工验收后即可申请办理大红本。龙城半岛五期 [已回复]你好，耿市长，想问一下关于市辖区龙城半岛五期工程，买的时候说已经四证，盖的差不多就下预售证，可是自六月份开始一直停工状态，想问问是没有五证，还是别的原因经核实：业主咨询龙城半岛项目是由山西锦原大地开发有限公司开发的，龙城半岛的项目属地是晋中市，建议业主向晋中市相关部门了解。尖草坪区新城村今年拆迁吗 [已回复]尖草坪区新城村今年拆迁吗，怎么一直没动静经尖草坪区政府核实：目前，新星社区（新城村）已完成摸底、测量、综合测算等前期基础工作，现正进行招商引资工作。再问七平房棚改问题 [已回复]尊敬的市长您好，七平房c区的6.7.8三座楼现在2018年8月7号了仍未动工，今天就没动工过，请市长关注一下我们老百姓，我在2013年交的首款，5年过去了仍住不进新房，因为一直等七平房的新房也没有在其他地方买商品房，可是等的遥遥无期，到底何时才能交房？希望市长在百忙之中关注一下七平房棚改，祝您身体健康，工作顺利经尖草坪区政府核实：目前，七平房棚户区改造项目已开工16栋楼，其中9栋楼主体已封顶，7栋楼正在进行主体建设。经与施工企业了解，已封顶的楼座预计2018年底具备交钥匙条件，C区6、7、8号三个楼座预计2018-2019年陆续完工。千渡东山晴12#楼是商品房么 [已回复]您好，耿市长，我在网上查的千渡东山晴项目属于长江村改造项目，共有42栋楼，请问这里面有回迁楼么，是哪几栋，12号楼属不属于商品房？多会儿能下来第五个证，希望耿市长在百忙中能回复一下，同时给广大的买房市民提供一个方向，避免被骗而买了小产权房，谢谢经市住建委核实：千渡东山晴项目由山西千渡房地产开发有限公司开发，三期的3#、4#、6#楼五证齐全，5#、11#-14#正在办理预售房许可证。关于太原市万年花城大红本问题 [已回复]尊敬的耿市长您好:我是万年花城业主，我8月2号在人民网上留言，8月3号政府工作人员给我回复，万年花城与观澜国际同时办大红本，但是观澜国际已经开始办了，万年花城啥时候能办？希望给个回复，谢谢经晋源区政府核实：圣湖万年花城属于原武家庄村集体自建房。2013年5月大原市政府重新批复《武家庄城中村改造用地规划调整方案》，目前圣湖万年花城没有大红本。经了解，因西中环南延工程施工，沿线居民需拆迁安置，圣湖万年花城三栋楼作为居民的安置房，需办理大红本。针对此事，市区有关领导和相关部门已召开多次会议，目前正在积极协调中。太原地铁二号线二期 [已回复]耿市长您好，想咨询一下太原的地铁二号线二期工程是否还在规划内，多会建设？经市住建委核实：太原市轨道交通2号线二期工程北段线路规划沿新兰路至南寨停车场。目前包含2号线二期工程的《太原市轨道交通建设规划调整（2015-2023年）》已报至国家发改委待批。依据批复时间，2号线二期工程适时开工建设。太原地铁二号线二期 [已回复]耿市长您好，想咨询一下太原的地铁二号线二期工程是否还在规划内，多会建设？经市住建委核实：太原市轨道交通2号线二期工程北段线路规划沿新兰路至南寨停车场。目前包含2号线二期工程的《太原市轨道交通建设规划调整（2015-2023年）》已报至国家发改委待批。依据批复时间，2号线二期工程适时开工建设。景都花苑验收及大红本问题 [已回复]太原市尖草坪区景都花苑三期4#、5#楼自从2016年10月不正式交房以来，太原市建设工程质量监督站2016年10月28日对开发商山西大钧房地产开发有限公司下达“未经竣工验收不得交付使用”的通知，太原市城乡管理行政执法局2018年3月16日对其下达《责令改正通知书》，要求其“立即停止违法行为，加快办理相关手续”。5月7日下达《行政处罚决定书》。但该开发商仍然拒绝接受整改，拒绝进行人防和竣工验收，置上千业主安危于不顾，将未经竣工验收的房屋私自交付，现在在信用评价中记入不良信用记录也起不到实际作用，而且开发商资质已到期，大红本后期咋办，难道没强制手段吗？老百姓买房都已经把所有的积蓄花光了，结果买了个没本的房屋。经市住建委核实：景都花苑项目由山西大钧房地产开发有限公司开发，五证齐全。关于您提到的三期不动产证问题，消防、节能已验，人防未验收，竣工验收工作未做，现不具备办理不动产证的条件。关于您提到的大钧公司拒不整改，不积极办理人防和竣工验收，造成一直无法办理不动产证的行为，在信用评价中记入不良信用记录。经济开发区鸿洋小区房产证买房10年不给办 [已回复]尊敬的领导: 到底还有没有说理的地方了，经济开发区鸿洋小区房产证买房10年不给办。请领导在日里万机的工作中，抽出时间关注一下我们小老百姓的痛苦，真是不知道找谁。经市住建委核实：鸿洋小区由太原市天赢伟荣房地产开发有限公司开发，五证齐全。关于您咨询不动产证办证问题，现正在准备竣工备案资料、办理竣工备案手续，目前不具备办理不动产证的条件。求助领导帮忙 [已回复]你好，我是尖草坪区龙云香媞业主，本人在2016年9月购买的龙云香媞的房子，按合同上写2017年12月31日交房，由于开发商找各种理由交不了房。政府 开发商 业主 三方协议在2018年7月31日给业主交房拿钥匙。现如今开发商再次找各种理由还在推迟，导致所有业主在外面租的房子，还的贷款，心里各种不安。请政府各个领导给予帮助老百姓出面解决此事，给老百姓一个公道。 再次本人代替龙云香媞所有业主感谢各个领导！经市住建委核实：关于龙云香堤业主反映的交房问题，现工程已完工。具备条件后，开发公司将通知交房。长按下方二维码，加入微山西粉丝群，同城交友、资讯共享、线索爆料，一经采用有稿费哦！来源：人民网、太原说戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-15 19:48:21</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
