<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQmlEPWfvroyjc4*FQMI2HWELAbKVBzSYa8O6py-waYSICqOW8wmF4S9BNjlDuXq5*6-zpA5*DLoSkvIcIpVkTjs=]]></url>
  <title><![CDATA[亚洲富人守财有方，在香港新加坡设立家族办公室成为潮流]]></title>
  <content><![CDATA[* 全球亿万富翁中有38%在亚太地区* 一系列中国科技企业IPO在香港举行，助长增长动能* 中国企业家希望将财富配置多元化，不仅局限于国内* 香港、新加坡提供各种激励措施，吸引家族办公室入驻中国和其他亚洲国家的富人愈发希望加强对自己财富的掌控，这推动在香港和新加坡设立的所谓家族办公室(family office)数量激增，家庭办公室也是私人投资载体。随着富人希望将投资多元化，企业主将公司控制权交给继任者，家族办公室在亚洲金融中心如雨后春笋般涌现，充分利用当地提供的税惠和居留权等激励措施。家族办公室在亚洲是个相对较新的概念，只有不到500家，而西方国家则有数千家。目前无法得知准确的数字，因这些业务采用私人所有架构且注重保密。家族办公室提供一站式理财解决方案，包括投资、慈善捐赠、税务和财富转移。职员有银行家、基金经理、律师和税务工作者，一些甚至提供海外私立学校、旅游安排等附加服务。富人青睐家族办公室，因为他们能得到个性化关注，并且能够在财富管理方面拥有更大的发言权。“今年设立家族办公室的活动肯定更多，”瑞士私人银行Lombard Odier Asia家族服务主管Lee Wong称，“亚洲家族办公室的增长应该会继续沿着目前的轨迹发展。”据瑞银和普华永道上个月的一份报告，截至2017年底，亚太地区共有814位亿万富翁，占全球亿万富翁总数的38%，中国每周都会新生两位亿万富翁。香港首次公开发行(IPO)的繁荣为这一势头的出现起到助力作用。2017年1-9月份，香港IPO筹资总额达到创纪录的277亿美元，其中主要是中国科技公司，很多创始人因此成为了百万富翁和亿万富翁。根据六位私人银行家的预测均值，今年头三个季度亚洲新设立的家族办公室数量较上年同期增长15%。这个速度可能进一步加快，因为根据瑞银/普华永道的报告，未来20年全球估计将有3.4万亿美元财富转移。**业务激增**银行业人士称，亚洲的家族办公室的职能正在从侧重理财，演变为提供争议解决、继承规划等服务的平台，因为家族企业中的新一代人向新领域扩张。猎头和银行人士称，受该领域增长前景的激励，包括花旗集团、瑞信、汇丰和瑞银在内的全球性大行的私人银行部门在计划扩大家族办公室业务。花旗私人银行旗下的全球家族办公室业务部董事长Stephen Campbell表示，该行客户数量出现“大幅增长”，包括在亚洲的客户。花旗私人银行为全球超过1,500家家族办公室提供服务。他说，花旗计划为其亚太家族办公室团队在香港招聘新员工。瑞士信贷亚太区财富规划主管Bernard Fung表示，鉴于北亚地区对家族办公室需求的激增，瑞信将于明年第一季度在香港组建专门提供该服务的团队。目前该行已在新加坡设有相关业务。“中国海外财富将会继续增长，因此家族办公室业务将会是一个可持续多年的趋势，”汇丰私人银行投资服务与产品解决方案亚太区主管Ivan Wong说道。他称，到2022年之前汇丰亚洲私人银行将增加700名雇员，其中部分人员将专门面向家族办公室客户。瑞银不予置评。一些区域性金融机构也冀盼能在该业务中分得一杯羹。新加坡银行大中华区和北亚区负责人Derrick Tan称，该行计划为5月设立的团队新增聘六名专业人士。该团队为独立资产管理公司提供支持，其中就包括在香港的家族办公室业务。**诱因**此类活动增加，还受到香港和新加坡的税收减免和其他诱因激励。新加坡金管局在回答路透提问时表示，新加坡的家族办公室在2015-2017年间增长了三倍，并补充称若条件满足，这些基金能适用于“基金税收减免计划”。在好莱坞热映电影《疯狂的亚洲富豪》中，新加坡被描绘为超级有钱人的汇聚地。新加坡经济发展局的助理总经理Kelvin Wong称，欧洲家族也热切希望通过在亚洲地区设立卫星家族办公室，把握该地区的增长机会。香港财经事务及库务局发言人称，香港计划引入新结构，为设立基金提供“更多灵活性和选择”，包括家族办公室管理的基金。“监管方一直非常欢迎来这里开设家族办公室，因为这也创造了衍生经济，”Baker McKenzie Wong & Leow驻新加坡的税务负责人Dawn Quek说。(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-06 07:06:07</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN654WbZQ1VcRYb8JwWEibCWicoick8RXPq5lRFMicFHHxRrsCCBahow8e5MlZUrRQDXVROBeGD1we8G33Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
