<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4VsrkMInJE0adqZG*MT9Xeq-Adpd6Zs8UGCnPTkOTKBy0Rxr15NnZdtFesAZxBnBYB-DNzWHvyQlbobObKks*vA=]]></url>
  <title><![CDATA[男子过美国海关被截，随身竟携带一整只烤猪头！入境时裤中藏龟，嘴含蝌蚪...你们怎么看？]]></title>
  <content><![CDATA[话说，这世界上最见多识广的职业之一机场海关肯定是其中之一身经百战的他们，什么奇怪东西没见过？这不，最近就有一哥们儿带了一整只烤猪头上飞机！1.好大一只猪头！这事儿发生在美国的亚特兰大国际机场当时，美国海关的工作人员正牵着嗅探犬挨个儿搜寻着可疑的人物……忽然，狗子就开始冲一名男子狂叫不止！“莫非抓到大鱼了？”工作人员当时心里那个激动哦！他们一拥而上，把嫌疑人团团围住！然后要求他打开背包检查！结果就露出了这货……用锡纸包裹的，烤好的，还带着扑鼻肉香的一个大猪头！虽然肉香扑鼻但是谁能想到有人把二师兄的头揣在包里随身带着？！海关人员当场把它没收销毁了！原因当然不是因为携带者不尊重二师兄……而是这些未经申报的肉制品很可能携带有各种细菌与病毒严重威胁入境国的生态安全！2.忧伤的龟龟与蝌蚪其实，全球各国海关基本都遵循严格的生物制品检查政策严打携带违禁动物/生物制品入境可是，政策再严也总有人想要尝试挑战一下……万一成功了呢？这不，就在前几天海南三亚国际机场的安检员们拦截下了一名特别的旅客据南国都市报报道这名乘客在T2航站楼过安检时神情慌张，眼神躲闪这种异常的行为引起了现场执勤安检员的注意安检员随即对该旅客进行检查半分钟后大家在该旅客裆部发现一只……活体乌龟？？？安检员根据相关规定要求该旅客将乌龟自行处理公安干警对该旅客进行了批评教育后予以放行但是，隔着屏幕我们都仿佛能闻到龟龟和主人淡淡的忧伤……另一则足以和龟在裆下相提并论的故事发生在广州的白云国际机场当时，安检员发现一名韩国小姐姐包里有液态物品于是要求检查这名小姐姐掏出了一个小瓶子并且以迅雷不及掩耳盗铃之势把里面的东西一饮而尽然后摇摇空瓶准备离开但是！安检员发现小姐姐的行为很奇怪喝完水后，她一直没有吞咽动作！安检员便要求小姐姐打开嘴巴检查……小姐姐只好将口中的水吐回玻璃瓶这时，大家才看清玻璃瓶内竟装有……三只小！蝌！蚪！随后，小姐姐解释这是一个中国朋友送给她的不舍得丢…………不知道小蝌蚪们后来怎么样了总觉得是个悲伤的结局呢……同样是在广州机场另一名男子也试图带着自己的龟龟闯关不过他的选择更有创意……他把龟龟夹在汉堡里cosplay肉饼！Hmmmm……技术上来说没什么问题……不过还是被安检员及时戳穿可怜的龟龟……不知道它最后的结局怎么样了……说起来，澳大利亚海关也经常发生这种故事呢……几年前，墨尔本机场的安检人员正对一架新加坡飞来的航班进行例行检查大家检查到一名澳洲女子时觉得不对劲虽然当时天气很热但她竟穿着一条很厚的黑色长裙！而最令大家不可思议的是虽然后面的人一直在催不过这名女子仍旁若无人地慢慢走着似乎是怕弄坏什么东西正当女子要通过检查口时她裙子下面传来了“扑通”声……海关人员随后过她进行全身检查后发现该妇女裙下藏有50条热带鱼！……3.澳洲华人注意了！而另一位中国道教法师大妈在悉尼机场闹的误会也曾经登上过国际媒体……当时，大妈从中国来到澳洲，和每一个人一样，大妈也需要填写入境卡。大妈在入境卡上填写：没有携带任何违禁物品。可是，这箱子被扫描的时候，似乎有些奇怪的东西引起了海关人员的注意！于是，海关人员要求，大妈打开箱子检查。结果......箱子一打开，赫然出现，2包木耳！10包香烟！其实，这都不算啥，接下来出现的东西，就！厉！害！了！接下来，海关人员翻出来了一个长成这样的东西，工作人员感到十分奇怪，从来没见过这种东西，虽然感觉很不寻常，但这位工作人员还一脸嫌弃的表情......工作人员一共在行李箱里，找到4个这种白白的小块头，原来，这是4块猪骨头！大妈操着北方口音，对澳洲海关工作人员说，“这是我做法事用的！”“我是道教的！”“这是给那些受了惊吓的小孩儿用的！”当然，海关工作人员并听不懂.....随后，这位工作人员还在大妈的箱子里，还发现了一些有宗教图案的彩带，还有一些红绳铜钱币海关工作人员一脸懵逼......然后，这位工作人员又发现了圣诞袜子！顿感：“这个我认识！”就赶紧翻这双袜子结果，在里面找到一个带有福字的红包，里面有些人民币....这位澳洲海关的工作人员，翻了这么半天，虽然不太清楚这些东西的用途，但是她感觉到了不寻常于是，她请来一位翻译......这位翻译，告诉澳洲海关的工作人员，“猪骨头是做法事用的！”这位澳洲海关人员吓尿了，赶忙说：“天啊，我碰了这些东西，我该不会被诅咒吧！”大妈一听，赶忙笑着解释“不会的不会的，我做法事必须穿着衣服戴着帽子！”这位翻译，赶忙把这一喜讯告诉澳洲海关人员......可是，就在翻译的时候，大妈却走向了她的道服海关工作人员还蛮紧张的问她在干什么，翻译告诉海关工作人员，她在穿戴道服！很快，大妈就变身成这样......这位海关工作人员想起刚才大妈说，一般做法事的时候，都是穿戴道服的，感觉这位海关工作人员很紧张.....大妈还热情的向澳洲海关工作人员展示，自己和女儿在道教方面的结业证书海关工作似乎吓尿了，赶忙客套的说“好厉害！好漂亮！”整个过程，真的是让笑岔气！中国道教大妈就这样，让这位海关工作人员度过了一个不寻常的工作日......最后，猪骨头由于风干了4、5年，海关人员认为没有危害性，允许携带。但由于大妈携带了木耳和过量香烟等违禁物品，还是收到了一份警告书！不过，不知是不是海关工作人员担心自己被诅咒，大妈收到的这份警告书的处罚，着实不算重罚啦！说起来，澳洲在禁止生物制品入境的规则上真的是全球最严格的！而好巧的是，在澳洲也居住着数十万祖籍大吃货国的国民因此，在澳洲机场，华人同胞们难免会和海关人员发生一些亲切的交流……而近日，澳大利亚政府更是推出一则罕见的全中文视频宣传片！这条用全中文摄制完成的短片，是澳洲政府专门为华人制作的！目的也很简单，规劝大家——以下这些东西，千！万！别！带！进！澳！洲！开篇，为什么大家都在用中文道歉？原来，这里是澳洲海关！而华人，经常在澳洲海关最常说这句话……因为，有人带了稀有的植物……有人在包里带了条鱼……有人说，自己的行李是家人收拾的……还有人说，虽然带了违禁品可是它很干净啊！………………对不起！澳洲政府说了！没有任何借口！因为……澳洲有世界上最严格的生物安全法！所以……如果你带了食物请申报！并且在入境卡上填写“是”！如果你带了动物制品请申报！并且在入境卡上填写“是”！如果你带了植物材料或者天然药品请申报！并且在入境卡上填写“是”！如果你的鞋子，衣服或者任何物品上沾了河水或者泥土，也可能是危险的！请申报！并且在入境卡上填写“是”！此外，澳洲政府还提醒大家飞机上的食物不能带下机！如果您发烧了，请告诉机组人员！视频更严厉警告如果对边检撒谎，或是给出误导信息会有非常严重的后果！最高判罚$12600澳元，或者12个月监禁！最后，再过一遍澳洲政府的禁运/申报物品清单记得提醒家人朋友，来澳洲可千万别中招哦，罚款+监禁可不是说了玩的来源：今日悉尼哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-21 16:37:06</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
