<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797571&idx=5&sn=723fa2ea99941e1b291337db05b8db96&chksm=801101bbb76688addcea48d982fe2d943bbcbadc0f8435ef0e7616dbf03cc38a9317c507e196&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[我在美国做手术]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：X调查处房颤，一个常见的心律失常的病，但对于好动的我来说，总是心悸，气短，胸闷，而不敢剧烈活动，确实是个痛苦的事。四年前在国内经历了一次痛苦的冷冻消融术，这次，在美国经过多次与家庭医生和心脏科医生沟通后，我还是决定在美国再做一次心脏医生建议的射频消融术。寄希望于她说的有效率80%，盼望能像个正常人一样生活。01心脏科医生一直嘱托千万不要迟到，所以我10点钟就到了医院。随后，前台登记，因为系统里已经有了我的资料，所以很顺利，签了几个字，出示了ID和医保卡，就拿着登记表去了手术等候区。竟然不用交押金！哈哈，也不怕我做完手术跑了。11点钟，护士小姐出来叫了我的名字，我告诉她，俺英文不好，需要中文普通话翻译，她说没问题，稍后会安排人过来，随后带我到了一个隔离的空间，床上放着手术服和一双防滑袜，按照她的要求全身脱光换上手术服。躺在床上接受了护士小姐的抽血，心电图，血压，体温等一系列术前检查，必须赞一下护士妹妹，人长得漂亮，说话温柔，对病人就像对襁褓里的婴儿，轻言轻语，轻手轻脚，那灿烂的笑容，让人如沐春风。会中文的医生过来了，非常亲切的女医生，姓苏，做术前例行询问，耐心详细的解答了我的所有问题，并告诉我一会儿会有麻醉师过来。因为之前做过一次，国内这个手术不麻醉的啊，只是腹股沟进针的时候做一点皮下麻醉，整个进针过程和消融过程我一清二楚，当时那两个小时简直比两年还长，而且非常难受。在这里，苏医生告诉我，美国的所有技术都是为病人着想的，不会有痛苦，睡一觉就结束了。听了这些，一颗心放到了肚子里，竟然有些期待了。麻醉师是一位大胡子帅哥，很干净，也是满面笑容的进行了一些例行询问，有没有药物过敏啊，睡觉会不会呼吸暂停啊等等。最后，很温柔的跟我说，没有问题的，一会儿就好，不用担心。最后过来的是手术医生，中年白人，彬彬有礼的做了自我介绍，简单说了几句客套话，告诉我手术1点半开始，整个过程要看情况，大概2-3个小时。还有术后注意事项等，最后笑着安慰我，你很快就会康复的，像个正常人一样。02一点半左右，医护助理准时来把我推进了手术室，坐到手术床上，身上被贴了无数连着线的胶片，三个人围着我准备着，我在猜测，打麻药会不会疼，怎么打的时候，看到麻醉师往我埋好的针头连了什么，随后就什么也不知道了。醒了的时候，已经被推到外面临时观察室了。身上连着好多线，大概是心率检测之类的，我扭头看了看，怎么没给我输液打吊瓶？腹股沟位置怎么没给压上沙袋止血？伤口一点感觉都没有，我十分怀疑我这是做了一个假手术！遵照医生的嘱咐，在这里观察一个小时后，就转到了病房，四个小时后可以下地活动，观察一夜后，第二天就可以出院了，四五天之内不能做重体力劳动和高强度锻炼，过后就像一个正常人了。必须表扬一下美国的病床，下面的床垫竟然是充气的，身体的每个部位都被托着，而且定时充气泄气让各部位得到调整，平躺着的五个小时，并没有让我感觉到任何腰酸腿疼不舒服。所有的控制都在手边，几乎不用任何护理人员。这种设备，真心甩国内无数条街啊。躺在床上舒舒服服的睡了一夜，当然，每隔四个小时的生命体征监护必不可少，但是好在血压心率体温等一切正常。第二天一早，护理送来了昨天就点好的早餐，吃完后，下床活动了一下，已经基本恢复正常了，伤口一点感觉都没有，愈合的非常好。昨天的苏医生又来了，关切的问了我的所有情况，并检查了伤口，说是没啥问题了，然后叫来护士小姐又做了一下检查，告诉我可以出院了，并把出院后的注意事项交代清楚，签字走人。护士小姐一直把我送到楼下，送出医院大门口，一番道别祝福后，我有一种不真实的感觉。这就做完了？可以走了？这是不是真的啊？一分钱没掏啊，当然我知道后续会有账单寄回家，但是医院根本就没人跟你谈钱的事啊。作为一个第一次体验美国医疗的新移民，真心不适应呢。对比国内和美国的两次同样的手术，感慨颇多。首先，国内同样的手术，需要住院5天时间，术前2天术后3天。美国只需要住一夜观察一下，没有问题就可以出院了，时间成本很低。03其次，手术中美国全程无痛苦，国内不麻醉，导丝进到哪里都可以感觉的到，在心脏里处理的时候非常难受，心里火烧火燎的感觉。再者，伤口处理方面，国内还需要加强，美国的技术更胜一筹，根本没有疼痛的感觉，而且愈合很快，很奇怪为什么不像国内那样用沙袋压迫止血，而且伤口附近没有淤血。术后美国四个小时就可以下地活动了，而在国内记得我当时术后在床上躺了十几个小时，才可以下地。还有，医疗服务方面，相信祖国的护士姐妹们也已经自身素质提高很多了，这里不做对比。04最后，吐槽一下祖国的费用问题，我当时在国内住院是需要先交押金的（不知道现在还要吗）。在我手术那天，被推进手术室好久才开始手术，当时很奇怪，等术后推出来才知道，等候在门外我的朋友被通知我账上的押金不够了，没有办法拿到导丝，让我朋友立马到窗口现补交了几万块押金，手术才又得以进行。当时听了这个事，心里飘过了一万个草泥马，这是手术啊，怎么可以这样？我不怪医护人员，因为他们只能听从于制度，中国的医疗体系问题，不是简单几点就能说明和解决的，细节才是最能体现制度的优劣。虽然我有医保，但那场手术下来，我还是自己承担了3万多块。对比了这么多，我想说的是，我们祖国和世界第一强国还是有很大差距的，无论从技术上，设备上还是从制度和服务上，我们还需要沉下心来慢慢学习慢慢成长，才能在未来的几十年里走上真正的发达之路。祝福我们的祖国，祝福我的朋友们！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-23 22:32:51</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
