<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHefSwNSk0FIC2MPvfd8hzp7JJ74S*GwYpHzcnRatObJmPgUetqVB2ngKKIakCPYFiljJbhja-TIrgR1R3Cb8ADY=]]></url>
  <title><![CDATA[夫妻致命风水，很多人都不知道，赶紧戒了吧！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注一、戒在外人面前争吵夫妻在生活中难免磕磕碰碰，但要注意，不在大庭广众面前争吵。有些问题在众人面前争吵，不但不能解决，反而会火上浇油。双方都要面子，在众人面前争吵，肯定不甘示弱，往往导致最终的局面难以收拾。所以，好夫妻们要记住：在朋友和家人面前，要给爱人留足面子。你对爱人的态度，决定了别人对他（她）的尊重程度。如果你不在乎他（她），别人就会看轻他（她）。俗话说一个巴掌拍不响。要彼此认错，彼此宽恕。二、戒在儿女面前争吵吵架时须避及子女，孩子是无辜的。夫妻吵架是两人的事。让子女看见父母吵架，轻则在幼小的心灵里留下阴影，重则影响学习甚至长大以后对婚姻的态度。父母的关系是儿女安全感之所在，是任何物质生活所不能取代的，如果孩子在家里不能享受到爱的气氛和感觉，父母的行为就在不知不觉中伤害了下一代。所以，好夫妻们要给孩子做榜样。三、戒在对方生病时争吵吵架也有一定的时间性。如果对方正在生病，如果对方情绪正低落，如果对方正处在工作不顺的逆境中，如果在这些情况下争吵，只会加深夫妻间的矛盾。所以，好夫妻爱对方其实就是爱自己。四、戒翻对方的旧账有些夫妻吵架喜欢翻对方的旧帐，比如对方以前犯过的错误，或者对方以前的恋人，这样会增加吵架的激烈程度，导致矛盾越来越深。这也是夫妻吵架最愚昧的行为。 一码是一码，不能一吵架，就把陈芝麻烂谷子都抖落出来。本来为一点小事，结果越吵越复杂。所以，过去的事情就让它成为历史，不要重提。好夫妻们要学习包容、爱护、体贴和让步。五、戒吵架时殃及对方家人夫妻吵架时不要殃及对方父母和家人。吵架不能相互辱骂，更不能累及双方老人。辱骂对方家人最为严重，绝对要戒掉。尊重配偶的家人，将心比心，同等尊重双方的父母，爱吾之所爱之爱。你真心对待对方的亲人，他会从心里感激你，会更爱你。所以，夫妻间吵架是常有的事，不要太放在心上，也不必让父母知道，多一些沟通和理解，日子还长，生气时多想想对方的好。六、戒吵架时砸东西吵架时不要乱砸东西，吵架本来声音就高，再配上器物的碎裂声，这也太戏剧了，会吵到邻居，吓坏孩子。何况摔碎的都是自己的钱，那一地狼藉还得自己打扫，有理不在声高，吵架时也要讲风度。 实在忍不住就摔摔枕头，别在刺耳的碰撞声里，让两颗爱着的心也跟着粉身碎骨。所以，夫妻怄气是一把双刃剑，好夫妻何必非要争高低，退一步海阔天空。七、戒说伤害对方的话吵架时经常口不择言，也常会拿自己的妻子/丈夫和别人的对比，你看别人的丈夫多能干，你呢，可真是个窝囊废！你看人家的妻子多贤惠，你呢，什么都不行！这些话只会摧毁对方的自信心。所以，好夫妻，拒绝伤害！八、戒以死相胁有些夫妻吵架，动不动就说死。我活着还有什么意思？，我不想活了！，我死给你看！等等，以死来威胁对方。这是很愚蠢的做法。所以，好夫妻不要说这样赌气的话。九、戒动手打人吵架时千万要管好自己的手，即便是在气头上也要有最起码的控制力，一个巴掌上去，也许打掉的是多年的恩情，带来的是双方的不堪。动手触及的是皮肉，伤的却是心灵，皮肉伤好治，心上的裂痕却难以弥补。所以，好夫妻要牢记：冲动是魔鬼！十、戒轻言离婚两个人走到一起组成家庭不容易，离婚两个字不要轻易说出口。尤其在争吵的时候说离婚，由于冲动，难免会做出错误的选择，让自己后悔一生。离婚是非常敏感的词，轻率地提及这些词是很危险的，很容易撕裂夫妻间的感情纽带。点击"阅读原文"更多精彩内容，更有料!]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-16 16:28:24</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
