<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtPDtAEk72xdlexjmyFrzmfRPqX-XR1NgVH9jOlO*1cMDsSwEVcOJu-f4XUJA0AgoHJPLgGStcEZagHDw89IDRhE=]]></url>
  <title><![CDATA[绍兴马拉松改道背后的深意！内含政府藏着的买房指南！]]></title>
  <content><![CDATA[最近，绍兴人的问候语，从“吃了吗”变成了“你跑吗？”因为绍兴国际马拉松赛，又要开始了，抽签结果也已发布。值得注意的是，今年马拉松的部分线路进行了大调整。柯桥、镜湖部分路段都做了调整，但在绍兴古城的线路，几乎没有变化。左右滑动查看更多高楼林立的新区，能在很多城市中找到同款，堆得再高，看到的就是一堆金光灿灿的金条；唯有充满了烟火气、文脉气的古城，才像一座城市细心保护的青花瓷，家传的珍宝。在变与不变之间，说明了：只有古城，才是绍兴真正的金名片，值得郑重向世界展现！1喜欢就会放肆，但爱是克制，城市建设亦是如此。10月初，《绍兴古城保护利用条例》获得省人大常委批复，“保护”与“疏解”将成为古城建设的基调。这是绍兴政府对地产渴望的克制，代表这座城市灵魂深处，对自己最有价值的土地的珍视。应该感谢这种克制，绍兴2500年的古城，总体得以留存。更应该欣赏这种珍视，一代又一代绍兴人，更愿意在祖辈居住土地上，繁衍生息。这是他们内心深处的“绍兴情结”，一种作为绍兴人的“身份认同”。我的朋友罗总，资产保守上亿，在上海、杭州各处投资房子，却坚定住在这里。对他来说，古城不仅是居住的地方，不仅一套房子，更是家族血脉深深扎根之处。外出经商、出国留学，可能会暂时离开，但家在这里，最终还是会回到这里。历史不断、文脉不息、家族薪火相传，绍兴之兴，大抵如此。2古城以二环为界，二环内土地接近绝版，之后，会少之越少。古城的未来，是不可避免的“豪宅化”。苏州的姑苏古城，就是其中的代表。反馈到土地市场，最高的地王还是姑苏区。苏州市中心姑苏古城，2500年格局未变2018年1月8日，苏州新年土地首拍，姑苏古城内的地块以楼面价43167元/㎡ 成交！楼面价直逼旁边豪宅拙政别墅房价，刷新了苏州地价记录！苏州的姑苏古城，已经豪宅化而绍兴古城，还处于豪宅化进程的初期。收藏古城核心区优质房产品，是配置资产最好时机。相比于高层，宜居性更高的洋房，非常稀缺。融创越州府，环城河边的藏品级的洋房，品质口碑有目共睹，算是性价比最高的收藏品。最近越州府洋房立面逐渐呈现，前所未见的惊艳，为不外迁“绍兴贵族”，提供了住宅升级的机会，更为绍兴古城豪宅化趋势，提供了清晰的线索。越州府的洋房，为绍兴古城呈现了一个全新物种——大玻面洋房。合肥政务壹号洋房顾名思义，越州府洋房在对玻璃的运用上，做到了极致。这从洋房的外立面上，可见一斑：卧室的窗户，采用的是大面积落地窗，室内外的景观无缝切换；融创侯潮府实景图阳台上，用玻璃栏板代替栏杆，增加了客厅望出去的可视面积；而客厅与阳台，只有大幅落地窗相隔，挡住风雨烈日，阳光和风景却能倾泻而入。墙面和大面积玻璃之间，配合极简流线、及质感金属饰条，让整个外立面浑然一体，时尚而简约，创造出独属于“融创高级灰”的美学新高度。越州府洋房效果图为了让大玻璃立面的优势得到最大发挥，越州府将每一个户型的尺寸，都做到了极致。就拿143㎡户型来说，三开间朝南，南向面宽做到了约12.9米，几乎能击败绍兴绝大多数排屋的尺度。与此同时，143㎡进深只有12.6米，进深与面宽比几乎达到了1:1。短进深，阳光透过大面积玻璃，可以更通透地洒进屋内，让整个房子没有黑厅。这样的洋房，被称为叫做古城中的“阳光豪宅”，也毫不过分。3视野如此开阔通畅，视野之内的园区景观，自然也会用心雕琢。从示范区的打造上，就能看出越州府的用心。越州府示范区的景观设计团队AECOM，从古城绍兴“街随河走、桥连街路、街河并举、人水相亲”的景象中，提取出“跨桥、鱼跃、漾舟、埠头”四大元素，用雕塑、喷泉等现代表现手法，创造了一幕幕风雅诗意的人居画面。300米左右的樱花大道、约600米的足迹跑道、独有的下沉式生活广场拥有“书享空间”、“茶鉴空间”、儿童果壳空间、儿童party house……如此丰富、充满意趣的景观，在绍兴古城，乃至整个绍兴，都实属少见。在内是安静雅致的洋房住区，而住区之外，是生机勃勃、充满烟火气的街道。在家门口的大酒店里觥筹交错，或是在不远处的农贸市场买好晚餐的食材，亦或是带上家人去5分钟路程的银泰城购物娱乐；送孩子去上绍兴最好的名校——北海小学、元培中学，还能在稽山园散步、沿着环城河边晨跑……越州府的配套，从来都是举步可达。越州府值得收藏的，不仅是出色的建筑、景观，还有它优秀的“朋友圈”。同样品质偏好、同样城区情结，在这个重视让业主身心回归的“归心社区”。孩子能在这里找到玩伴，让童年有青梅竹马的陪伴，老人则能在这里遇见知己，让退休生活不再孤单，而注重生活品质的中坚力量，更能找到志同道合的朋友和事业伙伴。4当二环边的迪荡洋房已飙到2.6万元/㎡，当镜湖的高层已冲顶2.5万元/㎡，还在1.9万元/㎡坚守的越州府洋房，性价比十分出众。土地越来越珍贵，古城豪宅化是历史的必然。这是对绍兴古城2500年，繁华不过二环历史逻辑尊重；更是对古城文化价值和文脉力量的信心。融创越州府，只是一个起点。- End -▼微信公众号即将全新改版赶紧将【住在绍兴】设置为“星标”让我们每日相伴你左右！互动有礼截至2018年10月20日中午12时留言点赞数前3位的朋友将获得《乡土中国》一本本月已获奖的读者，请把机会让给更多朋友。转发有礼转发本文至朋友圈并保留3小时及以上截图发送给小编（住在绍兴-港剧迷）即有机会赢取IPhone X、Ipad、流量包、现金红包！每个微信号只限参与1次，只限前200位，先到先得哦！Ps:抽奖码会在每个工作日9:30—17:00统一放送，请耐心等待哦！©本文版权归“住在绍兴”所有转载请联系编辑部分图片来自网络法律支持：中行律师事务所地址：绍兴市颐高广场1幢1701室]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-18 19:06:29</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
