<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4bTrjhp4rRwmEhT*ht6EMgRtyYBF0B4QynkPXv6gg8EH8z6luAWIoHoIi8sZVVE-PKKd4d5UtOsE*EvgZ3DTZmY=]]></url>
  <title><![CDATA[美国退出万国邮政联盟，你发往美国的快递要涨价了……]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文“退群狂魔”美国又发起了新的退群信息，这是继退出联合国教科文、联合国人权理事会等组织后，又一次退群。美国白宫发表声明，美国正式启动退出万国邮政联盟（Universal Postal Union--UPU）程序，如果一年内没有能和万国邮政联盟达成新协议，美国将会退出万国邮政联盟。什么是万国邮政联盟在国际邮政业务中，有一个叫做终端费（terminal dues）的东西。万国邮政联盟标志假如你在A国要把东西寄去B国的某人，那你得先去A国邮政支付邮费，由A国邮政把东西寄到B国，B国邮政把东西交到收件人手里。B国邮政肯定不会免费为你服务，这就涉及到所谓的终端费。也就是说，你付钱给A国邮政，而A国邮政给B国邮政支付终端费。这个终端费怎么定的呢？这就是成立140年的万国邮政联盟（Universal Postal Union）的由来了，它的宗旨是组织和改善国际邮政业务，促进邮政方面的国际合作，以及在力所能及的范围内给予会员国所要求的邮政技术援助。由于万国邮政联盟条约中有相关条款旨在促进亚非发展中国家的发展，对于邮政费率的评估相对较低。这样一来这些发展中国家在向发达国家邮寄商品时就享受资费优惠，有利于商品的输出。美国退出万国邮政联盟原因就是相关第三方制造业大国无法在通过万国邮政联盟所给予的优惠，以较低的邮政资费率向美国国内寄送产品，这对于相关第三方的互联网电商跨境贸易的打击很大。美国政府认为，自己国内的邮费太贵，发展中国家的邮费太便宜，导致全球的商品涌入美国，而美国人自己不买本国商品。显然美国退出万国邮政联盟对于美国而言是有利的。但将邮费太低怪罪给发展中国家，合理吗？退群针对中国？中国作为发展中国家，根据条约享受了较低的终端费。而中国同时又是一个互联网商业大国。中国占据了巨大的世界市场份额。而美国恰好就是中国电商的最大买家之一。2018年，中国电商在美销售额已经达到了800亿美元左右。中国商品本来就物美价廉，以便宜的价格到达美国，美国邮政还要以低廉的价格帮中国人运东西。现在特朗普觉得中国人占了美国邮政（USPS）的便宜，如果单单从邮费来看的话。比如在美国亚马逊上就有大量的中国小商品销售，一般是手串，项链，耳环等重量很轻的商品。他们不单单价格便宜，而且免邮费。所以，2017年，美国人增加了邮费。虽然针对“寄到美国快递小包数量最多的国家”，邮费将增长13%。但美国邮政还是在亏钱。事实上，早在今年8月，特朗普就曾签署指令，他指示美国邮政总局取消国际邮政折扣，并通过万国邮政联盟重新谈判国际邮政费用，阻止外国商品低成本地涌入美国。对此，万国邮政联盟于当月发布声明回应称，万国邮联的192个成员国将就国际邮政补偿模式，以及国际邮政相关的服务、海关和安全规则等展开讨论。没想到，近日，白宫发表了声明，说美国国务院将向万国邮政联盟发函通知美国的决定。未来一年内，美国将在万国邮政联盟内部就新规则进行双边或多边谈判，如不能达成协议，美国将退出万国邮政联盟。声明同时说，不管协商结果如何，美国将在“现实允许的情况下”尽早开始实施美方自定的“终端费”费率，实施日期不会晚于2020年1月1日。消息一出，跨境电商行业哗然。业内人士指出，美国“退群”意味着日后去往美国的小件包裹邮费又得涨价。可以预见，美国这一举动不仅对小商家有影响，对不少涉及跨境业务的上市公司也有所影响。来源：加拿大和美国必读哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-19 11:03:57</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
