<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3WlEgJ45AMOU4ybfrqX8Cz-CLxm2Edf2uAvVC5UmuERuSGPnzRLk1-mbQkcHBH8QHjwRM1YBrkykmXBnXK0JF0M=]]></url>
  <title><![CDATA[广东26个大姓迁徙图，云浮人赶紧看看你的祖先来自哪里？]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686身为广东人的你.........................................................知道你的祖先来自哪里吗？.........................................................是出自帝王家族还是书香门第？.........................................................最新广东26个大姓迁徙图，.........................................................看看有没你的姓氏！.........................................................陈历史故事：岭南第一大姓陈姓位居广东省十大姓氏榜首，为岭南第一大姓。广东陈氏俊才辈出，在岭南文化发展每一节点上，几乎都产生了望重士林的学者、名臣。李历史故事：称帝王者多达60余人在中国历史上，李氏称帝称王者多达60余人，先后建立有大成、西凉、凉、吴、魏、唐、楚、后唐、南唐、大蜀、西夏和大顺等政权。黄历史故事：全国黄姓族人广东最多广东是黄姓族人最多的省份，占全国总数的19%。黄氏族人在汉末至晋初从江南入粤，到了宋代，东南黄氏大族峭山公第九子黄化官任左御史、广州刺史等职，其子孙遍布闽、粤各地。张历史故事：珠玑巷因张氏祖先得名珠玑巷中现存有张昌故居，张昌是张九龄的直系后代，据传唐敬宗宝历年间，“敬宗巷”孝义门人张昌七世同堂，朝廷闻其孝义特赐珠玑绦环，为避敬宗庙讳，敬宗巷才改名为“珠玑巷”。梁历史故事：近代出过不少著名人物是西江流域第一大姓，也是粤语区最具代表性的姓氏之一。中国近现代历史上的著名梁姓人物中，多数出自广东，如梁启超、梁经国等。林历史故事：商朝比干是林姓始祖林姓出于商朝的比干，相传，比干被纣王剖心之后，其怀有身孕的夫人逃至河南长林石室中生下一子。周武王以其出生地赐姓林，并赐名坚。林坚就此成为林氏得姓始祖。刘历史故事：刘广传生14子人丁兴旺刘开七被尊为刘姓入粤始祖，其子刘广传生14子，86孙，360个曾孙，人丁繁盛，故明清以后刘开七的裔孙，纷纷向内地及海外迁移扩张。吴历史故事：大都是吴霸后裔吴霸年轻时就孟勇过人、曾带兵驻扎浈阳（今广东英德）。吴霸招徕流民进行拓荒垦殖。人们感激他的功德，将他驻守的山取名叫吴山，以纪念他的开拓之功。罗历史故事：肇启广府文化的南徙者相传公元1131年，罗贵从南雄珠玑巷带着36姓共97家南迁到冈州（现新会），带来先进的中原文化，罗贵也因此成为肇启广府文化的南徙者。杨历史故事：杨云岫仙游享寿92岁广东梅州杨氏客家由64世杨云岫开基。杨云岫由进士官拜都御使出刺潮阳，于梅州水南里筑室建轩而家，在任仙游，享寿92岁。三子杨思聪，宋代状元，居梅州城。周历史故事：周敦颐子孙迁往岭南周氏家族中北宋著名哲学家、文学家周敦颐的后代人口最盛。宋神宗熙宁元年（1068年），周敦颐曾南下广东，为官四年。其子孙也步武先祖行踪，陆续迁往岭南定居。王历史故事：第一大姓在粤比例最低王氏为当今中国第一大姓，但王氏南北分布不平衡，广东王姓的比例在全国各省的排名中最低。冯历史故事：汉俚民族融合里程碑1600年前，北燕王族与百越首领的旷世联姻，成为汉俚民族融合的里程碑。冯氏家族是来自龙城（今辽宁朝阳）的北燕王室之后。冯氏先人冯宝的妻子被誉为“巾帼英雄第一人”的俚族首领冼夫人。潘历史故事：后人任十三行行商首领1757年，清政府宣布仅留广州“一口通商”，潘振承通过三年努力一跃成为十三行行商首领。到18世纪80年代，潘氏家族的商贸事业达到最高峰，潘振承也以“潘启官”的大名传扬四海。伍历史故事：千年来最富有的人之一1834年，怡和行商伍秉鉴的个人资产相当于当时清政府半年的财政收入，是当年“全世界最有钱的商人”。2001年，《华尔街日报》评出千年来世界上最富有的50人中，伍秉鉴是唯一一位以商人身份跻身的中国人。曾历史故事：读书如一日三餐般重要中国著名思想家，孔子弟子曾子著名的“吾日三省吾身”之一就是“传不习乎”，要求反省自己是否复习、思考老师传授的知识，而曾国藩也将“读书”视为家风“八本”之首。程历史故事：被尊为“客家人文鼻祖”相传南朝时，“客家人文鼻祖”程旼为躲避“五胡乱华”战乱，携百余族人迁居于今天的梅州市平远县东片村繁衍生息，教民识字知礼，传播中原文化。区历史故事：松塘村被称为“翰林村”南海西樵镇的松塘村在明清两代至少走出了15位进士，其中4人进入翰林院。因其数百年来科甲蝉联被誉为“翰林村”。而村中古建筑也成为传统岭南乡村文化的典范，获评中国历史文化名村。容历史故事：近代中国首个留学家族1850年，容闳考取耶鲁大学，被视为“中国留美第一人”，1855年，容闳回国，促成清廷派遣120名幼童赴美留学，他们均成为中国外交、铁路、电报等行业的佼佼者。受其影响，众多容氏后人远赴海外，成为近代中国第一个留学家族。江历史故事：“百粤美食第一人”江孔殷也被粤港饮食界誉为“百粤美食第一人”。他向家乡农人取经，首创“太史菜”，其中“太史蛇羹”“荔枝菌”等经典粤菜至今闻名遐迩。后来江家衰落，“太史第”的厨师流散，却无形中促成了粤菜的传播。何历史故事：十分注重培养人才南宋绍定年间何氏家族定居沙湾，何氏家族很注重在族内培养人才，并形成了注重音乐的传统，民国时期诞生了何柳堂、何与年、何少霞“何氏三杰”。唐历史故事：“近代中国工商业先驱”作为近代中国工商业的先驱，唐廷枢集大买办、洋务派官僚和民族资本家于一身，创下了许多个中国第一：主持修建中国第一条国产铁路；创办近代中国第一家水泥厂；开办第一家由中国人办的保险公司等。丘历史故事：岳飞重孙女婿移居梅州南宋末年，民族英雄岳飞的重孙女婿邱文兴（丘创兆）追随文天祥起兵抗元，兵败后收集残部，举家移居梅州石窟都（今梅州市蕉岭县），其父丘梦龙即为蕉岭县丘氏之始迁祖。蔡历史故事：抗日名将蔡廷锴蔡廷锴成为十九路军上将总司令。曾率领十九路军在“一二八事变”后奋起抗击日军，使日军侵占上海的阴谋不能得逞。蔡廷锴等在广州成立中国民主促进会。中华人民共和国成立后，先后出任国防委员会副主席、全国政协副主席。方历史故事：所有子女必须务农方氏家族最突出的传统就是“耕读传家”，家中所有子女都必须务农，到了秋收农忙结束后就回私塾读书。子孙如果违背，他们的田地就会被族中长老没收成为祠堂的公田。郑历史故事：郑信诚泰国吞武里大帝郑信年幼丧父，被财政大臣昭披耶却克里收为养子。1766年4月，暹罗都城阿瑜陀耶城便被攻陷。郑信收复了6个月前被攻陷的首都。因为泰皇已死，所以郑信便被拥立为王。在他的统治下吞武里王朝成为泰国历史上幅员最大的王朝。来源：南方日报、南方+、揭阳读书人云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-17 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
