<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539228977&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rqLALz2C8EJQVIUVOJnXbvbLnghhh*uit5ZbU9SQijlJK-3Y5M6cBYK0mE3y4YSq9p9KMTlzRS4y69rK6RUG6-qXg*zoC0n1sNkKql6HI-eZxl-Qjg29ATrc1Ias0mF3*V8C4SiOsFJsehSk*5giFhs=]]></url>
  <title><![CDATA[2019年陕西省选调生招录考试公告发布！]]></title>
  <content><![CDATA[省外四个片区，针对省内的，耐心等待，最新消息敬请关注本公众号。一、资格条件1.具有中华人民共和国国籍;2.有正确的政治立场和政治态度，认真学习习近平新时代中国特色社会主义思想，牢固树立“四个意识”和“四个自信”，在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致;3.自觉践行社会主义核心价值观，爱党爱国，有理想抱负和家国情怀，甘于为国家和人民奉献服务;4.学习成绩优良，作风朴实，诚实守信，吃苦耐劳，身心健康;5.有团队精神、合作意识和一定的组织协调能力，有较好的人际沟通和语言文字表达能力;6.全日制大学本科及以上学历应届毕业生(不含定向、委培、独立学院或在职攻读学历学位的学生)，本科生的年龄在24周岁以下(1994年7月1日以后出生)，硕士研究生的年龄在27周岁以下(1991年7月1日以后出生)，博士研究生的年龄在30周岁以下(1988年7月1日以后出生);7.本科生和硕士研究生能如期毕业，所有选调对象取得相应毕业证书和学位证书时间必须在2019年1月1日至2019年7月31日范围内;8.博士研究生和硕士研究生本科毕业院校须为第二批次本科录取及以上;9.中共党员、优秀学生干部、获得校级以上奖励、具有参军入伍经历的大学毕业生同等条件可以优先选调。二、程序1.推荐报名。采取学校推荐与网上报名相结合的方式。有志来陕西工作的应届毕业生请自行下载《2019年度陕西省定向招录选调生报名推荐表》，如实填写相关信息，进行双面打印，经院系党组织审核推荐后，一式两份在2018年11月5日前交至学校就业指导中心(办公室261)。在学校就业指导中心同意盖章后，自行登录陕西党建网(www.sx-dj.gov.cn)进行网上报名。报名时间如下：北京片区报名起止时间为2018年10月10日0时至2018年11月10日24时;上海片区报名起止时间为2018年10月10日0时至2018年11月30日24时;武汉片区报名起止时间为2018年10月10日0时至2018年12月10日24时。2.资格审查。对报名者的资格条件、填报信息、学校意见等进行审核。3.笔试面试。具体考试时间和地点另行通知。4.签定就业协议。根据考试成绩确定拟签约人选，陕西省委组织部与学生本人及学校三方签定就业协议书。5.体检。委托当地一所具有公务员体检资质的医院负责签约人选的体检工作。对未按时参加体检、体检不合格和个人信息不真实的，不予录取(体检具体时间地点另行通知)。6.考察。对体检合格的拟录取人选进行政审和考察，与熟悉人选情况的老师和学生干部进行谈话，深入了解掌握人选在校表现和专业特长，特别是政治素质和道德品行情况。7.录取公示。在深入考察的基础上，研究提出录取人选名单，并在校园网上对录取人选进行公示。公示无异议后，正式录取。三、相关政策根据各市(区)、各单位需求，结合本人所学专业、个人志愿、生源地和考试成绩等综合因素统筹分配。硕士研究生和本科生一般选派到县(市、区)机关或乡镇长(街办主任)助理岗位工作。工作满5年后，根据本人意愿和工作需要，经考核合格，可交流到省市党政机关工作。本科生、硕士研究生在县(市、区)工作期间，享受市县引进人才各项优惠政策，并在工资外由省上每年给予3万元生活补助。博士研究生根据用人单位需求和本人所学专业，一般选派到省市两级机关。选派到县乡工作的硕士研究生和本科生，录用后到村任职2年时间;博士研究生录用后结合本单位定点扶贫等工作，到对口的县(市、区)、乡镇(街道)进行基层锻炼，时间不少于2年，并至少安排1年时间到村任职。选调生在村任职期间，履行大学生村官有关职责，按照大学生村官管理。所有报考考生不需要缴纳任何考试费用。体检费用由考生先行垫付，岗前培训时予以报销。热忱欢迎有志于投身陕西建设的优秀学子踊跃报名，具体事宜请与陕西省委组织部青年干部处联系。电话：029-63905587电子邮箱：sxqgc@163.com中共陕西省委组织部2018年10月9日推荐：招4577人！2019央行秋招公告发布，大专可报！商州交警大队交通安全劝导员招聘公告国家公务员报名时间出来啦！人民日报发声！公职人员假期加班，该补休还是发加班费？党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-10 18:51:25</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
