<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9TNLr*w9OXEp2vm9BIG7HH4twqqP0zpBICGcbto3FSwQKfWtgvhNBxCZyRsR5wkBmw*GUvgEOijQQM9RNQmtiqU=]]></url>
  <title><![CDATA[冯小刚是怎么躺着发财的？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115最近很热的事情，大家想必也都有所耳闻，崔永元先生接连对冯小刚导演等人在网上“隔空喊话”。前段时间，崔永元先生还发了一条微博，指明冯小刚在美国洛杉矶有一套别墅一套公寓，引起很多人的关注。我们先来看别墅：这是美国地产中介网站的图，和崔永元先生微博发的图一致，可以确认是同一套了。来看看白天的样子：庭院、卧室、客厅、凉亭……图里这些装修应该是上一任业主留下的，风格比较简洁，从布置细节可以感受到艺术气息。这套别墅建于上世纪70年代，10年前左右翻建。根据网上显示还是学区房，不过不是顶级学区。当时的成交价为500万美元多一点，现在网上的估值约为660万美元左右。相对几年前入手时上涨了近三分之一，月租金预估3万美元。每年还有6万多美元的房产税。再来看公寓：有喜欢篮球的朋友可能比较熟悉，这里是洛杉矶湖人队的主场附近。（不知道冯导是否曾在这里听过科比凌晨四点的打铁声）公寓里的单元就比较多了，从一居到四居都有，不知道冯导买的什么户型。下面是公寓的广告图，也未必就是冯导那套。可以说是视野无敌了。其它一些组图：其实这里的公寓是冯导夫妻二人在洛杉矶购买的第一套房，早于别墅。楼龄也比较新，当时花了200多万美元，不知道买的几居。看了下现在的行情，估算应该比别墅涨得多。现在的价格嘛，以该公寓170平米的两居室户型为例，成交价约在200万美元左右。相当于人民币不到1300万。冯导当年买这两套房，都是全款，还没加杠杆。很多网友表示，对于冯导的收入以及家中价值千万的收藏来说，这点买房的钱的确不算什么。但很多人也发出质疑，国家规定每人每年只有5万美元的合法汇款额，他们到底是通过什么方式，将800万美元在短时间内汇出境的呢？冯小刚的钱是怎么来的？来源：子木聊房 zimuliaofang，作者：子木01富人躺着赚钱，穷人拼命赚钱这个世界上，什么东西最昂贵？有人说是黄金，有人说是钻石，还有人说是时间，其实都不是。最昂贵的其实是「梦想」。这就是为什么有些企业都要拼了命地上市。因为只有上市，才可以把梦想卖给别人，让大家跟着一起做梦。而当所有人都在做梦的时候，造梦者却早已把梦想偷偷兑了现。因为他们心里都清楚，「世界上真正值钱的，只有钱」！例如冯小刚和华谊兄弟这档子事儿。小崔手撕冯小刚爆出影视界“阴阳合同”，15天，华谊兄弟市值直接从239.99亿元缩水至190.1亿元，蒸发了49.89亿元。2015年9月的时候，冯小刚注册了一个公司，叫做东阳美拉。资产总共是1.36万元。最有意思的是，这个公司还负债1.91万元，也就是说，冯小刚的公司一开始只是一个欠债5500元的空壳公司。神奇的是，就这么一个空壳公司竟然有人愿意花10.5亿人民币收购，而且还是收购的股份的70%，这个公司就是华谊兄弟。有人开始惊叹，华谊兄弟这是疯了吗？还是观音转世，下凡来救苦救难来了！不好意思，不是疯了，也不是救苦救难。资本是嗜血的，自古以来没有变过。其实，华谊兄弟在8月份冯小刚皮包公司还没成立的时候，就向阿里创投、平安资管、腾讯计算机、中信建投四家公司定增1.46亿股公司股票，募资总额约36亿元。只不过是把资本募资来的近三分之一资金都投给了冯小刚，买下了这个负债5500元空壳公司70%的股权。因此，冯小刚的这家空壳的公司的资产一夜之间翻了10万倍！从-5500元到15亿市值，这就是梦想。而为这个梦想买单的人正是像老王这样数以万计的股民。当然这里有一个很重要的问题。就是为什么四家大资本愿意花这么多钱给华谊兄弟，而华谊兄弟又为何肯买冯小刚的公司？这里又涉及一个资本运作的关键词叫做，「对赌协议」。在电影行业里，「对赌协议」往往被称作「保底发行」。冯小刚玩对赌协议，向华谊兄弟承诺2016 年净利润为 1 亿元，并保证每年上浮15%。这就是华谊兄弟愿意花10.5亿收购东阳美拉的原因。至于怎么做到的？当然是靠冯导的老本事，拍电影，卖情怀，炒IP，造流量，总能弄出个票房大作！只要票房大卖，他不但能挣影迷的钱，还能带动华谊兄弟的股价上涨，一举多得，皆大欢喜。说实话，对赌协议在影视业就是毒瘤。很多明星为了赚钱，纷纷和资本玩起了对赌协议。有了对赌协议后，就相当于你有了非常紧迫的KPI要完成，从演员的角度来说，拍戏不像以前那样可以等一个喜欢的剧本、等一个喜欢的角色。毕竟，别人提供给了好处给你，你也必须被充分“利用”。资本社会，讲究的是“效率最大化”，对赌协议在实际操作过程中，一定会牵涉到这样或者那样的“道德品质问题”。比如我们常常会看到，为什么一个编的非常烂的剧本，偏偏你所喜欢的演技派明星就硬生生的和那些“流量小生”在一起搭戏了，这或许就是对赌协议惹的祸。从某种意义上讲，追梦的人都活在被设计的虚假的世界中。02资本操纵下的电影投资其实华谊兄弟的这套资本运作还算是最简单的，如果你看了「东方华尔街」里面的这种方式，你绝对会怀疑人生。剧中讲「百传媒」是一家上了市的公司，但是因为没有钱，一直处于半死不活的状态。这时候男二号韦航出现了。他给这个公司策划了一个「空手套白狼」的游戏。所有人都知道拍电影如果想成功就一定需要三个因素，经验、钱以及票房，但这些因素在资本运作面前就显得小儿科了。1.拍电影没有经验怎么办？需要经验，只需要策划一部电影，不需要多好，但一定要够吸睛，引起市场关注。至于怎么吸睛，很简单。找个人人都知道的导演，找一些人人都知道的明星，然后拍一个所有人都知道的故事，世界名著随便挑一部，故事怎么样不重要，重要的是不用花一毛钱就能赚到钱。2.拍电影没有钱怎么办？拍电影还用钱吗？因为这个世界，股票远比金钱有价值。你没有钱就把股票给这些导演明星，股份当片酬。例如百传媒现在5元一股，半价卖给明星导演，他们肯定开心。电影只要大卖，股价必升。合约到期后，他们把股票卖回给百传媒，赚一倍，如果股价高于5元，赚更多。3.电影没有票房怎么办？说实话，不一定，但可以想办法—请流量明星、小鲜肉，不就是用来夺眼球的吗？所以搞CP，炒话题，刷榜单，买影评，造票房，明星见面会，9.9元特价票……大佬再告诉你：票房是想要多少，就有多少！很多时候观众对于自己到底要看什么电影是没有太大主见的，一般都是最近大家在谈论什么电影，什么电影电影院里都在放，什么电影明星多，我就看。所以要砸宣发，让所有人都知道这部电影。还要刷票房，让影院出于利益都排这部片子，让观众看到片子如此火热，票房这么高，电影院都在放，一定不错，买买买，看看看。后续只要片子质量不血崩（这么多明星和导演合伙人在呢），靠观众的口口相传（办公室谈资），又是一轮新人来买票。这就是小钱撬动大钱的故事，至于刷票房的钱，在《让子弹飞》里有经典的回答：得先让豪绅出钱，带着百姓捐钱。豪绅捐了，百姓才跟着捐。钱到手后，豪绅的钱，如数奉还，百姓的钱，三七分账。“富人是讲故事的，穷人就是听故事的。”所以穷人永远玩不过富人，因为他们永远猜不到何时这个故事就结束了。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-16 21:49:28</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
