<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3eVTbS3pFdeuc-If-KFq4Bvwp8XZnqLwZbN3heVF2An4Z-iYl6T*7WhbButCLPQjTrAwY5HuehNM6jBH2*9hTuI=]]></url>
  <title><![CDATA[云浮安塘古宠村，九九重阳节，敬老活动领取礼品、慰问金！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686云浮市安塘镇古宠村自远古至今历经百世苍桑，苏卫林陈李梁六姓传世集居，一直走来，和谐共处。.............................................................通知2018年古宠村九九老人节.............................................................喜讯关爱老人    传递爱心尊老爱老是中华民族优秀传统美德。2018年10月17日，九九老人节，古宠村民和村热心人士再次组织献爱心敬老活功。九月九日重阳节，敬约古宠村满70岁老人家下午3:00在家人陪同下，集中古宠文化广场就座观赏敬老专题节目，并领取礼品、慰问金。欢迎广大民众一起参与尊老敬老活动。祝大家    身体健康    富贵吉祥家庭幸福     万事胜意筹备组:苏亚明  苏永康古宠村九九重阳今年的重阳节，被赋予了新的含义，在1989年，我国把每年的九月九日定为老人节，传统与现代巧妙地结合，成为尊老、敬老、爱老、助老的老年人的节日。全国各机关、团体、街道，往往都在此时组织从工作岗位上退下来的老人们秋游赏景，或临水玩乐，或登山健体，让身心都沐浴在大自然的怀抱里；不少家庭的晚辈也会搀扶着年老的长辈到郊外活动或为老人准备一些可口的饮食。2006年5月20日，重阳节被国务院列入首批国家级非物质文化遗产名录。重阳节农历九月初九，二九相重，称为“重九”。汉中叶以后的儒家阴阳观，有六阴九阳。九是阳数，固重九亦叫“重阳”。民间在该日有登高的风俗，所以重阳节又称“登高节”。还有重九节、茱萸、菊花节等说法。除此之外，九月初九“九九”谐音是“久久”，有长久之意，所以常在此日祭祖与推行敬老活动。重阳节与除、清、盂三节也是中国传统节日里祭祖的四大节日。只是近年来，人们对老人的推重，故此节日又被称为敬老节。九九重阳，与“久久”同音，含有长久长寿之意，同时秋季也是收获的黄金季节。尊老敬老是我国的传统美德，是先辈们传承下来的宝贵精神财富，是社会主义新风尚的重要方面，也是构建和谐社会的起码要求，更是做人的最基本准则。光阴似箭，日月如梭。随着岁月的流逝，我们从为人子女，变成了为人父母，可以说上有老，下有小，对尊老爱幼也越发体会得深了，也越发感到尊老敬老的重要了。不敢说我们都是百分之百的孝顺子女，但可以说我们的父母都是百分之百的好父母。回顾2017年古宠村九九重阳节敬老活动的精彩时刻村领导，村代表一一上台发言苏进发先生向在座所有老人家致辞:“祝古宠村的老人，年年有今日，岁岁有今朝。古宠村老人的幸福生活不单止在今天重阳节才是老人的节日，而是每一日都是老人的春天。"《一颗感恩的心》“每家都有老人，人人都会变老，人人都要敬老，社会会更加美好……”在“九九”老人节来临之际，我们祝愿所有的爷爷奶奶生活愉快、健康长寿！尊老敬老符合人类的根本利益，我们对老人没有理由不孝敬。我们知道，人的一生都要经过幼年、少年、青年、壮年、老年等五个不同的阶段，这是客观规律，是不以人的意志为转移的。这五个阶段又可分为靠父母抚育、独立生活和靠子女敬养的过程。由此可见，尊老敬老是形成人生良性循环的需要，是让人类繁衍畅流无阻的必备要素。如果在人生的这三个过程中出现严重问题，将直接影响人的本身的发展，人类也必然会形成老少不养的恶性循环。老人为我们创造了幸福的今天，值得我们尊敬和爱戴。老人是我们的长辈，没有他们的辛勤劳动，就没有我们幸福的今天。今天我们的幸福生活，正是他们当年辛勤劳动打下的基础。如今，当年的劳动者虽然已经失去劳动能力，但他们曾为社会做过贡献，值得我们尊敬和爱戴。退一步，从老年人本身来说，他们大量的知识、丰富的阅历和经验，是整个社会的宝贵财富，值得我们继承和借鉴。老人也理应受到社会的尊敬和重视。“老吾老以及人之老”，为了自己我们应该孝敬老人。人生自古谁无老。我们今天对待老人的言行，也许就是明天作为老人被对待的翻版。将心比心，我们必须做尊老敬老的榜样，这样，我们的下一代才会从中明白尊老敬老的事理，把我们感人的孝道、孝德融入到自己的思想道德和行为规范里，自觉做尊老敬老的有心人。这样，当我们年老的时候，才会享受到颐养天年的无穷乐趣。人生最美夕阳红，世间最美老年花，没有人会永远年轻，老年人拥有的是智慧和经验，别说老年人爱啰嗦，每一句话里有真情，每一个字也是渴望，多陪老人说说话，会有好处，明理和涵养在时光之海已浸入到内里，没有浮华，没有虚假，只有渴望，想与子孙辈多点相处的时间，多一些相聚的时刻，可以知道孩子们的生活，为孩子的幸福开心，为每一个亲人祈福。构建和谐社会，迫切需要我们尊老敬老。孝敬老人从来是上合天理、下合人伦的事情。在建立富强、民主、文明的社会主义国家进程中，只有在全社会形成尊老、敬老、爱老的淳厚民风，才能保证家庭的和睦，也才能促进社会的稳定，我们的社会也才能变得更加和谐美好起来。苏荣先生，久居珠三角不忙家乡亲情，多次捐资支持古宠村公益事业。今年重阳敬老，苏荣先生当先给老人家们送上厚厚的爱心。尊老敬老的事情还很多，关键靠行动。因此，我们要自觉把尊老敬老根于心中，不断增强尊老敬老意识，时时处处以身作则，在家中做尊老敬老的先锋，在社会上做尊老敬老的模范，以实际行动将尊老、敬老、助老的优良道德传统发扬光大，为老人们营造一个美满、安详、健康、幸福的晚年，努力让每一位老人都能老有所养、老有所乐、老有所医。村长代表古宠村派发老人家礼品和敬老红包。重阳节当晚未能到现场的长辈，次日工作人员和村长直接到家中慰问和发红包，礼品。为大力支持敬老活动的村民、企业老板、领导颁发感旗“爱心助老献真情，真情温暖老人心"以及纪念品。筹委为大力支持敬老活动的热心人士回赠锦旗、保温礼品杯。资料：成功在望，编辑：云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-15 13:42:36</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
