<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4bTrjhp4rRwmEhT*ht6EMgQXWOXPctD24KNxav-X5AYNLF6kYsksKCztycMSIahlbV88jlcDNvzLoQN1Um4CtSg=]]></url>
  <title><![CDATA[如果要把孩子送出国，一定要听听这位在美华人律师的忠告]]></title>
  <content><![CDATA[本文授权转自“外滩教育”（ID：TBEducation）：中国K12国际教育领先媒体，并系列化提供面向中小学生的核心素养优质在线课程。看点   近年来留美学生安全问题频发，法律、安全成了留学中不可避免的话题。遇到事情该怎么解决，又该如何勇敢地为自己维权？下文中在美国法律界从业近十年律师徐怡，从多个角度举例向我们讲述了常见问题和常识，并落到细处。谨以此文献给在美国挣扎奋斗的中国孩子，在国内准备把孩子送出国的家庭。文丨 徐怡   编辑丨李臻2001年，纽约双子塔被恐怖主义劫机撞毁那一年，我和一批内心忐忑不安的同龄人一起，拿着奖学金来到美国这片新大陆，先后拿了比较文学硕士和法学博士学位。之后，我在美国法律界从业近十年。近年来，我处理的小留学生的案子越来越多。每每解决学生问题时，总想给其他的孩子们敲敲警钟。因为孩子们在成长中本就会有许多的迷惑，留学生涯更加剧了事件的严重性。谨以此文献给给在美国挣扎奋斗的中国孩子们，在国内准备跨出国门的孩子们和为孩子们焦虑的家长们。留学中常见的法律安全问题1. 美国入关小黑屋-- 合法入关的注意事项留学生活应该从留学生这个特定身份的界定开始，什么是能做的，什么是不能碰的？留学生涯伊始，首当其冲可能面临的一项法律问题便是入境美国。越来越多留学生入关被请进小黑屋。小黑屋是我们给入境时海关官员专门询问外国人的小房间的专门称号。入境的时候，如果你的文件或形迹引起边境官员任何疑问，你都会被请进小黑屋。小黑屋不是真的黑，不过一般是没有窗户的房间（这样就没有人能跳窗逃跑），外面有警卫。房间里有很多椅子，很多人在里面等着问话。一般有3-4个柜台，美国边境移民官一个个叫去调查情况。关进小黑屋，没人理你30分钟到3-5个小时很正常，因为大部分案子都会问话很长时间，其他人要慢慢等。外面接你的人也无从知道你进小黑屋了，因为原则上你是不能用手机的。如果是复杂的案子，比如有非法记录的，需要驱逐的，会交给移民法庭官员；如果其他机构没有马上有人员来接洽，在小黑屋过夜的也大有人在。不过不用担心，如果等待时间过长，过了饭点的话还是会提供盒饭的。在小黑屋里，你无权打电话，找律师，找家人，因为法律上你还没有进入美国国境。将小留学生关进小黑屋，可能是因为你带的文件不太够。除了I-20，你还要带本学期缴费的证据，上学期的成绩单，下学期的课程表，这些用以说明你真的在校学习。要带银行单子说明你有钱付下学期生活费。没带够材料，你起码得记住学校校长，教导主任电话。CBP边境官员关了你几小时后会和学校确认你在校学习。小留学生被关小黑屋这种情况这几年越来越多，是因为美国光2016年就有近63万学生逾期不归，overstay 了他们的学生签证。美国移民局刚发了个文件，要加强对留学生的监察和管理，驱逐非法停留人员。什么叫overstay visa（过期签证）? 你毕业了，过了你I-20的时间加上60天的grace period（宽限期），就逾期了。再比如这学生被开除了，学校撤回了他的SEVIS学生号码，可他的书面I-20上学时间也没过期，这也叫逾期不归。还要记住，入境前把反美的，不合适的玩笑，代购意图的，把学校当跳板的言论通通都删了！一旦移民官决定你的电子产品需要备查，他们会把你手机里、电脑里所有文件都查一遍。全是中文的？那不是问题，他们可以马上叫翻译公司来个人，花几天彻查。2. 赚点零花钱？ -- 代购是不是违法工作一个小留学生跟我讨教美国的枪怎么买？我吓了一跳。人家解释说是买玩具枪，给国内的朋友同学代购，赚点机票钱。因为国内很多枪型没有卖，市场巨大。我先表扬他小小年纪（15岁）有市场意识很棒！再告诉他父母一年花8万多美金供他上学，他不能因为几块钱的代购费，被移民局驱逐出境！凡是持F1学生签证的学生，不能在美国工作（校内工作经过允许除外），OPT或CPT这两个移民局特许的身份除外。现在美国边境CBP (Customs and Border Protection)官员查社交媒体已成惯例。你随便说说代购的玩笑，就可能入不了关。还有其他的眼睛在看着你——美国安全局NSA, FBI.所以别做不该做的事，不赚不该赚的钱。啥钱可以赚？F学生签证可以做投资，意思是做股东，只管收钱花钱，不管任何主动的经营。你买个小店，请个经理，偶尔去逛逛，过个老板瘾是合法的！不过记得要申请税号，记得交税！3. 撞人逃匿（Hit and Run），酒驾DUI (driving under  theinfluence)-- 破财消灾，不因小失大很多小留都是在国内学了个车，没太熟就美国考了驾照，开车上街了。开车的小留老留第一年都不会太多，所以很受欢迎。留学传统也是搭个车，旅游拼个车很正常。开车遇到红灯来不及刹车，撞个车；换道盲点没看仔细刮个旁边的车，；社区里没看仔细STOP标志，撞了，这些都是正常的。反正保险会赔，最多就涨点保险费嘛。学生的保费又便宜，不是大事。会出大事的是，小留学生们一撞了车心慌，一踩油门，跑了！人家车上，路边的摄像头最终会找到你的车牌，找到你本人。这就成了州检察院会提诉的罪行。叫“撞了，逃逸罪”。严重的可以判坐6个月牢。坐完牢你也不用回学校了，直接回国。因为移民法里有个Moral turpitude（道德败坏）的定义，意思是凡是有诚信问题的罪行，或超过6个月的监禁，都要被递解出境。撞了，跑了，肯定是诚信问题。学校的party，同学家的party，别人递过来一杯饮料，你喝一大口才发现有酒精。原来是人家自己调的低度鸡尾酒。喝也喝了，美国没有代驾，车也不能整夜停在路边，会被邻居报警拖走。你只好开车回家。不巧碰上警察，你就酒驾被抓了。这也是要上庭和州检察院打官司的罪行。虽然不会被递解出境，可是你就有犯罪记录了，每次入境进小黑屋是肯定了，护照还常被CBP边境官员扣押。这个记录要很久才能由律师给你在系统里删除。而且在拿到绿卡前最好先不要删除，这是另一个话题。以后再谈。美国的合法喝酒年龄是21岁。此前喝酒也是非法。如果喝了酒，就一定不要开车。知道自己一定要开车，就不要喝酒，这是常识。不要抱有侥幸心理，觉得喝一点点，酒精血液浓度查不出来，或警察抓不到。一次两次的侥幸，总有出事的时候。酒驾看上去是小事，但是在刑法处罚上，对外国人和新移民都有比常人更严重的后果。4. 什么玩笑可以开？什么问题可以问？什么样的报复手段可以接受？案例一：一个中国留学生和韩国孩子住一个宿舍。一天两个男孩子打打闹闹开玩笑，中国孩子开玩笑说：“I am gonna kill you!  ”（我要宰了你） 玩笑说完，中国男孩子没当回事。第二天校长问他你有没有说“I am gonna kill you!”这句话，中国孩子说，”是。可我跟他开玩笑的呀！” 校长严肃地说，”你室友认为你对他造成人身威胁。你违反校规，对同学造成人身威胁。所以你被开除了！”案例二：一个AP课的物理学习小组，中国男孩子常帮助一个美国女孩学习。女孩有同居男友，大家混得很熟了。青春期的中国男孩子对女性有很多生理好奇，于是在学习小组的短信群里和女生开些性玩笑。半年后，校长收到女生的性骚扰举报，中国男孩被处分了。男孩子觉得好冤，”她是不是因为AP课跟不上了，拿我当借口退课？要不然为什么半年前不告发我？” 可是面对短信群自己发的性玩笑，他极力辩解那不是性骚扰也无济于事。案例三：一个中国男孩和同校的中国女留学生恋爱了。另一个中国男孩子妒忌了，因为这姑娘和他有过一段。这个被甩的男孩子在社交媒体上写了长篇关于他俩性关系的文章。新男友知道了就把旧男友揍了一顿。文章对女生造成的影响很大，于是女生找律师来学校把旧男友告了诽谤罪。结果学校恼了，把两个男生都开除了。旧男友是因为诽谤被开除，新男友是因为打人被开除。这三个案子的是非都很明显。可能有轻重的区别，不过被处分被开除，也都是五十步笑百步了。都是真实案例。写在这里给大家做个警醒。留学生的基本素质：不做“巨婴”最近做完一个私校留学生案，我结束代理后一直在和家长、学生叮嘱，让学生要主动和校长、老师联系争取从宽处理。这个姑娘犯了大错，警察都上门了。可是她仍然被动，总在等别人找她解决问题。我唠叨了多半个小时, 面对的是一张一直无动于衷的脸。我找到一个新名词，非常贴合我不能释怀的心情：巨婴！家里的慈母总是在唠叨着：你吃饱没？你多穿一点！你把作业做完再玩！你的钱够花不？青春期孩子们总想逃离，屏蔽这样的父母心。家庭里太多太多关怀，造成孩子们不需要自己主动去解决问题，无需主动给自己创造好的生存环境。中国的教育环境也造成了许多巨婴。学校里班主任会关注你所有动向，只要成绩好，一切不是问题。想要成绩好也不需要你自己去找学习资源，各科老师有无穷的课外题给你练习。做完就有好成绩！这一切造成中国孩子们没有主动性，不会在生活的每时每刻自己去主动争取资源，主动交际，给自己营造最好的生存、学习和人际环境。不主动，等待生活自己发生，等待别人来关注你。一旦达不到自己的预期，就抑郁，怨天尤人，甚至妒忌，仇恨。到了异国他乡，留学生们再没有像在国内那样得到学校家庭那么多的关怀。因为西方的体制是把每个人当一个有尊严的个人，那意思就是——你自己主动对自己负责。对中国留学生来说，自由是自由，可是更孤独，更缺少一个体制性的关怀。美国学生都要自己去找下学期的选课、课表和课本。每堂课的作业在网上找，每个研究项目自己找研究资源。信用卡要及时付，保险账单要及时和保险公司协商付款等等等等。留学生们找工作、找实习还要自己及时去国际学生办公室办理工作文件，在规定时间内和移民局申请工卡。你不主动去做，都有严重后果，你得吞下后果，继续生活和学习。没人拎着耳朵提醒你，甚至没人告诉你该怎么做。一切都你自己找，自己想。留学生要在海外完全陌生的语言，文化，宗教环境下顺利完成学业，需要具备主动、负责、独立和爱自己的基本素质。如果留学之前就已经是主动、负责、独立的人，恭喜你，你的留学生涯成功了一大半！如果你能一边摔跤，一边爬起来继续边学边走，也恭喜你，你的留学生活精彩丰富，也一定能走到终点！如果你摔了，坐地上等你的“李刚”爸爸来把让你摔得人教训了，把你扶起来，抱着你扶着你继续走，我也恭喜你出生不凡，希望你的“李刚”爸爸能长寿常能，抱着你走到人生的终点。1、从出国门那一刻开始---学会主动和负责老留学生们当年在新东方听到的都是美国狼多女少的故事。接机时凡是女生，都会有男生抢着服务。全都受骗上当了！那时新东方的老师大多是自己都没出过国门的。在美国的生活，男生和女生从落地那一天开始，都得是汉子！落地前联系过学校学生会，赶上靠谱的，能准时接上你。好的借你住上几天他家客厅书房。没有靠谱的接机人，你就叫Uber，住酒店。这比啥都靠谱！自个儿的钱比啥人情都坚挺！别住Airbnb！你咋知道你拎着两大箱子，楼下的物业不会拦住你呢？你咋知道Airbnb 的房主是经过物业和小区允许做短租呢？省了小钱可能惹了其他麻烦！到了地方，第一件事情是什么？到学校报到！这样你就找到组织了。学校没有开学，但是有值班人员在。报到了，你才是有组织有身份的人！剩下的就是办银行账户，让家里转帐，找房，找家庭医生，打需要的预防针等等。18岁以上的留学生，办完银行账户就同时申请一个本行的信用卡。等这张卡积累了一定的信用记录，你才能申请其他更大信用额度，有回扣的信用卡。新到美国，除了吃不惯（纽约，洛杉矶除外），最讨厌的是什么？是没完没了的账单，late fee（滞纳金）, interest charge（利息费用）, 接踵而至；是和医疗保险公司关于各种费用的扯皮，和电话公司、水电公司、有线网络的设备安装，服务的沟通；是没有社安号，没有美国信用记录租不了房，买不了车，上不了车保的郁闷。这都没关系，想开点，美国客服都是在免费陪你练英文呢！新家租好，没有家具是常识。有车没车，都要去宜家买大件小件家具，还要解决安装问题。大家都这么过来的，新人们嘴甜点，多和师兄师姐们亲近。留学生们一代帮一代是传统。不用抹不开面子找人帮忙，被拒了也不用再开不了口。大家都忙，很懂人情事故的留学生不多。互相理解万岁！2.我们都是刺猬—关于社交中的独立和距离刺猬可以成群，但是不能抱团，因为超过了安全距离会刺伤彼此。说的这几例都是私立中学小留的事。有一个小女留学生，14岁，常年抑郁。因为其他几个中国女孩子有意无意孤立她，有活动从来不叫上她。最后，她不得不转学重新开始。有几个9年级的小留学生，彼此打掩护和男女朋友在宾馆开房约会，骗中介，骗学校，骗家长。最后事发，转学的转学，处分的处分（天主教学校不允许学生同居）。小留学生们大都是独生子女，这是时代造成的。即使有个差个十几岁的兄弟姐妹，和独生也没两样。在国内学校的时候，大家都是分数至上，作业多，课外班多，学习压力极大。父母常耳提面命，班主任小事大事都单独找你谈话。这样，学生们能出的问题只会是除了学习不好郁闷，其他还能、还敢出啥问题？离开闹哄哄忙碌碌的国内学校，美国生活就是另一个极端。小留学生们来到私立美国中学，看不见几个亚洲面孔。不少中介还反复强调，美国人不靠谱，不可信任，不要去交往！没了班主任，没了下课父母忙着接送的补习，也没了中餐，没了习以为常的课间和同学们随意交谈的自如。最大的感觉就是孤独，不合群！老师们看上去很和善很好说话，可是他们不会来主动找你谈课程。他们只觉得你上课从不主动发言很奇怪。其实你很害羞，你怕自己辞不达意。其实你记笔记跟不上老师讲课的进度，大家发言讨论声音一乱你就听不懂别人在说啥。课间你只想好好休息换换头脑，因为和美国同学讲话太费神听，又费神说。别提闹哄哄的环境让人听不清楚，即使听清了也不明白他们为啥笑。种种外界因素造成如果学校有几个中国同学，这几个同学就抱成一个密不可分的小团体。这感觉比父母还要亲！因为父母不理解你在美国受的什么罪，他们只会唠叨你要好好学习，别乱花钱！可是你们每个小留都是刺猬！不管你承不承认！互相抱得太紧了，你们的刺就超过了安全距离，刺伤对方，不管你看没看见。被刺伤了的人总会想报复，想刺伤你。所以我们看见最多的事故、纠纷都是发生在中国同学之间的。我们因为语言和文化的亲近，因为孤独，放弃了安全距离。我们抱得越紧，就越刺痛彼此。我们能改变的从来不是别人如何对待自己。少一点情感上的依赖，多一点自己的兴趣爱好，不开心的时候能够及时转移注意力。淡淡如水的友谊才能长久。有你我很开心，没有你我也过得很好！3.最爱自己---给留学女生《诗经·卫风·硕人》有诗云“于嗟女兮，无与士耽。士之耽兮，犹可说也；女之耽兮，不可说也。”意思是在感情里，男人可以沉迷，女人决不能沉迷，不然就会有绝望。有一个富二代的中国女生，和一个美国长大的二代移民男生相爱。约会时一切安好，女生买豪车，一起去最豪华的地方享受；男生有高科技公司的稳定工作。两个人突破家庭阻力结婚了。唯一的问题就是女生要查男生所有的社交活动，确保他没有外心。几分钟没找到丈夫就联系男方所有的朋友，不高兴了就歇斯底里地买买买！给男方买，给朋友买，买了就要求所有人满足她的所有要求。男方忍受到极限，要求离婚也被拒绝，有一天就突然辞职消失了。谁也找不到他。女生就精神失常了。这是一个真实的故事。双方都不够成熟理性，但是女生爱得没有了自我。另一个刚发生的故事。女生对男朋友和她分手不满，不停地骚扰男生，没有得到回复，女生变本加厉，在邮件中威胁要把男生给阉割了。男生愤而报警。女生立刻被学校开除并勒令立刻离开美国，因为学校已经把开除决定报告给移民局了。人人都说，在美国，女人当男人用，男人当牲口用。这是玩笑，也有真实性。最爱自己，不是自私。爱自己，照顾好自己，有饱满健康的情绪，才能爱别人，给别人带去正能量。不论是职业女性，还是家庭主妇，精神上完全自给自足。如果伦敦的女留学生毕习习足够爱自己，就不会被英国男友一次一次殴打还不肯分手，直至被打死。在爱情里，我们找的是一个伴，不是一个依靠。结束语回忆起来，总是当学生的时候最开心。在国内也是，出国留学也是。如今的中国，留学对年轻人来说是大势所趋，留学的法律教育，安全常识普及是不会结束的。希望引起大家对于这个领域更多的重视。对于年轻人来说，成绩不是唯一，名校不是终点，读书不是万能！哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-19 11:03:57</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
