<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7sv-i2z8ruMd*qoOLHYOIo7G-CbSslKZ23jWKZxzQVFzMoKehHJIs0d0Qn-ZTX05MQaqs*TPb34QOww1KN3JgHrI=]]></url>
  <title><![CDATA[孩子，你读书虽苦，但父母更不易！写的真好！]]></title>
  <content><![CDATA[“十年寒窗，百炼成钢”，每个人才的成长，都不是与生俱来的。同学们为了知识，为了未来，在辛苦耕耘着自己的明天。父母给了孩子生命，甘愿为孩子遮风挡雨，创造温暖天地。可有多少孩子能看到他们身后，默默付出一切的父母，他们独自承担着生活里的疾病、贫困、苦痛……01孩子，我知道你学习压力大天下的快乐和幸福，没有来之不易的。在“千军万马过独木桥”的考试制度中，作为爸妈都看到了，你一直在用小小的肩膀扛起自己的重任。多少次夜里，你伏案窗前，只为自己的名字能在百名榜上更靠前；寒冬的清晨，你不情愿地离开温暖的被窝，踏着自行车小脸被吹得通红。爸妈看在眼里，疼在心里。可是孩子，天下没有免费的午餐，你必须努力出人头地，才能有资格享受果实！因为成长的道路必须自己走，没有人能代替你长大。我们只能努力地催促你上进，望你快些长成一个对社会有用的人。02你读书时父母替你操心了所有事网上的一句话，让人深有感触：“爸爸必须让你先立起来，免得爸爸忽然倒下了，而你却不会站立。”不辞辛苦，努力工作，就为了孩子能坐在一个安静舒适的教室学习；寒冬酷暑，不介意出去再做一份短工，想着至少也能给孩子买几本参考书；新上市的肉品、蔬菜，挑来捡去，思考着怎么才能给孩子补充到营养；有时候忙到自己生了病也顾不上……从孩子出生那一刻起，父母就开始了无怨无悔的付出，把自己能拥有的最好的东西都给了孩子，能让他们成长，心甘情愿，不求回报。03前途是你自己的做父母的不求回报人生只有一次，不可回头。爸妈能陪你一时，却不能伴你一生。爸妈深知能留给你的，就是要让你明白，要赢得他人的尊重，要过上幸福的生活，就是能用自己的能力争取一个美好前途！因为总有一天你会明白，财富终不长久，生活会告诉你要靠自己才能真正成功。而孩子你现在能做的，就是要不断地积累知识，塑造美好的品格。你的付出，会在未来给你一个回报。但那个时候，可能爸妈已经两鬓白斑，步履蹒跚。你也会明白，爸妈所做的努力，他们最终得不到什么，一切都是为了你。04对你严厉批评只是因为爱的太深切有人说“慈爱残酷”，可能也就是古人常说的“爱之深，责之切”了吧！不许你看电视，限制你上网，监督你作业，克制你的贪玩。甚至你有时候不小心犯了错，怒气汹汹地顶撞起来，气急败坏的我们也会“凶”你几句。你委屈难过，难道爸妈心里就会好过吗？身为父母，多想让你知道，爸妈对你的责怪和批评都是良苦用心；苦口婆心地唠叨大道理，都是为了能让你能早点儿懂事，能成为一个更好的人！多少年前，当我们也还是你这个年纪的时候，也有多少不服气，有多少年少轻狂。但是，人都是长大之后才能明白，所有的孩子，都是踏着父母的肩膀成长起来。05你为青春拼搏父母也付出百倍辛劳青春，是一个美好的词语。在这个青春的校园里，每个孩子都拥有平等的机会，你可以去编织自己的远大梦想，也可以描绘自己的理想天空；你在付出多少，也必定会收获多少。在那里，你学习的成果、为人的优异，与家庭无关、与相貌无关、与“拼爹拼妈”都没有关系。所以有人说，青春就是用来奋斗的，不奋斗的青春，终留下悔恨！当很多人已步入社会，甚至到了不惑之年，仍在悔悟：原来青春时期为自己的未来努力拼一把，才是人生最美好的事情！而作为你的爸妈，不想让你因为未来而担忧，也不想你成年以后仍抱有遗憾。爸妈愿意在你成长道路上，陪你一起面对困难，陪你一起分享喜悦。我们自己的辛劳，从来不轻易说。亲爱的孩子，作为你生命中最亲的人，愿你能理解到发自肺腑的父母心声。我们只是尽我们的努力，陪你一起耕耘。但你要明白，读书并不是苦难，而是学习和成长的过程。你只有经历了成长，在矢志不渝地发奋学习后，生活才会为你打开幸福的大门。而这便是所有父母一生的心愿。]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-07-13 17:32:54</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
