<data>
  <id><![CDATA[52126578]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540436374&src=3&ver=1&signature=rSGyCVq4K*OufTvv1*R1m8IgQOo7VvIG-mvtCYVeHZcCtbmxWj8RU02ggXikQNX1GOMoVu-J8GvzICiJEp5yUOAoIE*T59A-zLO*9iIzulhT1yHSl23nMIthoFLi9ve7V3xBbv-yq*UW*7JSEeLmng4v0EcL*hdkgpQSpfAZspM=]]></url>
  <title><![CDATA[他拿着菜刀走进教室，把400个混混送进了耶鲁哈佛]]></title>
  <content><![CDATA[越来越多的人感叹阶级固化，“如今寒门难出贵子”，但今天这位老师，顶着不公平的制度，将400个流氓学渣送进顶级名校。在寒门和贵子之间，或许只差了一个好老师吧。Jaime Escalante，1930年出生，玻利维亚人，移居美国后，在洛杉矶加菲尔德中学Garfield执教。这所中学以南美移民子女为主，学生学习成绩普遍较差。但是Jaime通过创造性教学方法和巨大热情，使学生的数学和自然科学成绩在加州名列前茅。事迹被拍成电影《为人师表 Stand and Deliver》，施瓦辛格亲自拜访，入选美国国家教师名人堂，北美最佳老师、杰斐逊奖、自由精神奖……里根总统亲自为他颁发“教育卓越奖章”，第5095号Escalante小行星以他的名字命名，2010年去世，享年79岁。美国邮政局为此颁发了“Jaime Escalante”主题邮票。他送给老师的3句话——没有一个孩子是不具备学习能力的，只要想学就一定可以学好。Any kids can learn if she or he desire to learn.老师要把自己的爱和知识融合，用自己的热情去完成育人的目标。A teacher has to possess love and knowledge and then has to use this combined passion to be able to accomplish something.不要照本宣科，更不要为了一份工资而教学。Don't teach from the desk. No. Don't teach for money.1. 初出茅庐。“决定命运的不是我们的遭遇，而是我们怎么看待遭遇。”我24岁大学毕业，在玻利维亚当地的村庄当老师。34岁那年，我去美国洛杉矶寻求发展，可是，我一点英语也不会，没有一家学校要我。更倒霉的是，“美国不承认玻利维亚的教师资格证”。无奈，我只能一边打工（洗盘子、当电子技术员、修电脑），一边在加州大学攻读微积分，并苦练英语，参加教师培训……花了10年时间，终于在44岁的时候，考取了美国教师资格证，成为南加州Garfield加菲尔德高中的一名老师。美国“农民工子弟学校”但是，当我满怀希望走进课室时，却崩溃了。桌椅歪歪扭扭，窗户破烂不堪，学生们奇装异服，嘈杂地喊着：“我不想上数学课，只想上性教育课！”有个小混混，直接手指着我说：“走走走，我们这里不欢迎你。”原来，Garfield高中在南加州当地排名倒数第1，管理极其混乱，95%的学生来自拉美地区的贫困家庭，孩子们打架、闹事，无恶不作。家长只希望孩子尽早打工赚钱，老师们收取学生贿赂，让他们通过考试。更荒诞的是，学校明明招我做电脑老师，结果学校居然连1台电脑都没有！让我改教数学，代课物理。我又伤心又生气，想着就熬1年，1年期满了我就走，不能被这学校耽误了。可是，和孩子们接触久了，我产生了巨大的同情：“这不是孩子的错，是贫富差距和教育不公出了问题。老师们敷衍上课，没有把他们当一回事，家长们也漠不关心。”如果你把孩子当失败者教育，那么他将来一定会成为失败者，如果你把孩子当成功者去教育，那么他将来就会成为成功的人。2. 初见曙光。“世界上没有天生的坏学生，只有不负责任的老师。”我决定不走了，并从以下几个方面去突破：01. 要了解孩子的心理：孩子们的自尊心强，渴望被认同。所以我决定化被动为主动，在教室里贴上各种各样的鼓励标语，在墙上贴满了体育明星的照片。上课前带着学生热身，喊口号，像是橄榄球队一样，唱《We Will Rock You》跳舞，给他们讲述激励人心的名人故事：“如果你们想改变自己，就跟大爷我混，我一定能带你们飞。”02. 要吸引孩子在课堂上的注意力：他们不喜欢严肃古板的教学方式，看到他们喜欢装黑帮大佬，那我就试着用意大利“黑话”讲方程式吧，我给他们每一个人都起了黑手党老大的绰号，叫他们“老大”，没想到他们竟然有了兴趣，慢慢跟我打成一片了。老师应该和学生成为一体，我们是作为同一支队伍在战斗，我们的目标就是让自己变得优秀，然后一个接一个击败别的学校，你必须让学生有这样的感受，觉得你跟他是一伙儿的。后来，我增加了游戏互动环节，唱摇滚、讲笑话、cosplay、戴各种形状古怪的帽子上课，目的都是让他们看我，好好听课。03. 要鼓励学生，但也要坚持课堂规则：我鼓励孩子们说：“微积分超简单，你们完全没问题，相信我，别的孩子能做到的事情，你们这帮大佬也能做到。”但是，如果有学生迟到，或者扰乱课堂秩序，我是绝不手软的。有次，我穿了身厨师服，拿着把菜刀就进了教室，底下顿时鸦雀无声，个个瞪着眼睛看我，哈哈哈，我掏出一个苹果，其实是想用这种方式来解释数学题。“凡事没有规矩，必不长远。No rules all things, will not be long.”3. 突破瓶颈。“作为一个老师，一定要永葆热情，学生会看到你的这份热情，这样你才有资格唤醒学生奋发向上的渴望。”渐渐地，我和孩子们打成一片，但是学生们的心头始终有层迷雾：“这里从来没有人考上过大学，我们家里穷，学校烂，没有希望的，老师你别白费劲了。”我告诉学生：“如果你看不到希望，我可以给你，因为我是老师啊！”（If you can't see hope, let me give it to you, because I'm a teacher！）为了给孩子们加油打气，我查看了“AP微积分”考试（AP，Advanced Placement的缩写，即大学预修课程），只要通过考试，基本都能保送进常春藤名校。然而当时全美国只有2％的私立高中才会开设AP补习班，就像中国的奥数班，是为有钱人上大学开设的特权通道。“这太不公平了！有钱的孩子和穷孩子一出生，连受教育的机会也变得天差地别。”我决定自己开这门课。可是，这个提议却引来诸多反对。学校：“这帮学生天生又蠢又笨，是扶不上的烂泥，开课他们也听不懂啊，能在这里毕业就不错了。”家长：“家里祖祖辈辈都是种玉米养鸡放羊，学微积分干什么？早点出来赚钱才是最重要的！你开这个班，是不是又要我们多交钱啊？”我怀着忐忑的心，回到教室，问孩子们想不想学？没想到孩子们回答：“如果你能把我们送进大学，那我们就学！”于是，我到处借钱、打散工，利用周六、周日的时间给想学AP微积分的学生补课，还跟他们签订了一份刻苦用功协议。但是，坦诚来说，这些学生的基础差，刚开始上课很吃力，我就反复讲很多遍，直到他们听懂，还让差生听完后给班里其他人上课。我还规定学生每天早来1小时，晚上晚走2个小时，周六上课，寒暑假缩短。“No double diligence, neither can, no genius. 没有加倍的勤奋，就既没有才能，也没有天才。”久而久之，我的身体有点吃不消了，心脏病旧疾复发，摔下楼梯被送进医院，医生让我休息1个月，但第2天我就直奔教室，因为我是这个小镇唯一一个会AP微积分的老师。我对孩子们说：“上我的课，你只需要有一样东西，而且你必须每天都带来，那就是成功的渴望（ganas，西班牙语，渴望）。”我明白，差生不是天生的。但学校、家庭和社会环境，却能联手制造一个差生。教师在这个过程中是一个关键点。我的职责就是激发学生心中成功的渴望。捣蛋鬼往往是最聪明的，学生们也很争气，不涂指甲，不打架，不闹事，玩了命的读书，终于，奇迹发生了！最开始，5人班，2人通过考试；后来，8人班，7人通过考试；再后来，15人班，14人通过考试；1年以后，全班18名学生，全部通过AP考试！我和孩子们都相拥而泣！不出意外的话，这些草根出生的孩子，马上要进入美国TOP10的大学了！可此时，却传来美国教育考试服务中心（ETS）怀疑学校集体作弊，取消了这18名学生的AP微积分成绩，他们断定，教育资源这么差的一所贫民学校，是不可能出现18个通过AP微积分考试的学生。“世界上有一些人，刚看到你的出身，就认定你没有文化。”得知消息后，学生们怒了、哭了、颓了，我忍住愤怒，对学生说：“那我们就重考一次，老师相信你们的实力。”ETS同意重考，但只给我们1天的复习时间。在这种严苛的情况下，参加重考的学生再次全部通过AP微积分考试，实力打脸考试机构！孩子们终于战胜了命运，进入了美国乃至全世界最好的大学。后来，我的班上通过考试的学生越来越多，最高的时候有85名，超越了很多贵族学校。他们都说我创造了美国史上的教学神话，一些出身贫寒，没有任何出路的学子，在我的教育下走进了哈佛、耶鲁等名校。建筑工的儿子Olga Reyes，被耶鲁大学录取，获得土木工程硕士学位，现在是美国桥梁设计与建造方面首屈一指的专家；农夫的女儿Leticia Rodriguez，被哥伦比亚大学录取，获得电子工程硕士学位，成为施乐和霍尼韦尔公司的电子设计工程师；汽车修理工的儿子Daniel Castro，被麻省理工学院（MIT）录取，取得电子工程硕士学位，以及加州大学伯克利分校（UC Berkley）法学硕士学位，目前是专利法和知识产权领域最顶尖的专家；酒馆招待员的儿子Jorge Samayoa，考入麻省理工学院（MIT），他的2个弟弟也是我的学生，两人都考进了哈佛大学。我带过数以千计的学生，都成功考进了美国各所大学，其中有400多名学生，进入了世界名校。我只想说，人不该为命运低头。若你没有成功的渴望，让我给你，因为我是老师啊！]]></content>
  <author><![CDATA[哈尔滨新媒体]]></author>
  <time>2018-10-22 16:34:40</time>
  <account><![CDATA[lv2260]]></account>
</data>
