<data>
  <id><![CDATA[51701066]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211526&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjItDtZu9UPn0YKOA*x2-4Vp2zgjTYaInbXf-Ycs3CpDzmoA14bcoi*jenj28KCZjJ5blBtuFcGbRYgLo4fJmsbInseFfZNSdwFEfEZ1TdBbNwzn2Z4b6ygRtx4JDVrgmNAuCxLYTdc9w1Qn8x16vOJ8U=]]></url>
  <title><![CDATA[【忏悔录】市工商局原党组书记、局长李德荣：幡然醒悟，为时已晚]]></title>
  <content><![CDATA[中山纪检监察　敬请您的关注！忏悔人　李德荣简历李德荣，男，1957年12月出生，广西博白人，大学学历，1975年10月参加工作，1987年12月入党。1987年1月至1989年12月，历任中山市工商局莲峰工商所副所长、所长；1989年12月至1995年5月，历任中山市工商局专业市场工商所所长、郊区工商所所长；1995年5月至2003年6月，历任中山市工商局法制科副科长兼郊区工商所所长、市工商局火炬开发区分局局长、市工商局助理调研员兼火炬开发区分局局长；2003年6月至2003年11月，任佛山市顺德区工商局党组书记、局长；2003年11月至2006年1月，任佛山市工商局党组成员、顺德区工商局党组书记、局长；2006年1月至2017年5月，任中山市工商局党组书记、局长。处理结果李德荣违反中央八项规定精神，党的十八大后仍不收敛、不收手，多次收受下属礼金；违反组织纪律，在组织函询及谈话时不如实向组织说明问题，且在干部选拔任用工作中利用职务便利帮助有关干部晋升、调整职务，并收受他人给予的钱款及搞权色交易；违反廉洁纪律，违反有关规定经商办企业；违反生活纪律。违反国家法律法规，在物业管理发包、土地置换、驰名（著名）商标申请等事宜上，利用职务便利为他人提供帮助，收受贿赂及股权。2017年5月，李德荣被开除党籍、公职，其涉嫌犯罪问题移送司法机关依法处理。{ 忏悔录 }幡然醒悟，为时已晚我叫李德荣，参加工作以后，通过个人的努力以及党和组织的关心培育，逐渐从办事员成为正处级领导干部。在工商系统摸爬滚打三十多年，见证了工商系统的数次改革，如今已步入花甲之年，本该平安退休颐养天年，却落得锒铛入狱的悲惨结局。失去自由、受人冷眼，这完全是我咎由自取。在接受组织审查的这段时间，我一直在反省和反思。这些年来思想蜕化变质的轨迹，就像是一条急转直下的人生抛物线，清晰地呈现出我违纪违法的全过程。一是漠视制度，视规章制度如无物。前些年，市工商局按照市纪委的要求，梳理排查出600多个廉政风险点，并综合汇编成廉政风险防控小册子。然而我却认为这只是上级交办的一项任务，做好表面文章就行了，没有落实到工作中去，于是最终形成的制度就沦为挂在墙上、印在书里的一纸空文。在我的潜意识里，始终认为规章制度有的是、学习教育有的是、大会小会有的是，但都不关自己事。长久以往，规章制度便成了一尊无人问津的木偶。对规章制度的漠视，必然导致违纪违法的后果。作为工商局的“一把手”，我带头腐化堕落，大搞权钱交易、权色交易，上行下效，导致工商系统政治生态恶化，影响极坏。二是勾肩搭背，与社会老板大搞权钱交易。在和社会老板交往的过程中，看着能力、水平、素质都不如我的社会老板们过着纸醉金迷、一掷千金的奢靡生活，而我却只能领着杯水车薪，心理严重失衡，对花天酒地、风花雪月的生活心生向往并主动追求。交往中只谈吃喝享受，不顾纪律约束，甚至产生一种“我帮你发达，我收你的钱天公地道”的错误想法。直到东窗事发，我才发现当初围绕在身边的“好兄弟”“好哥们”，不过是看中我手中的权力、畏惧我手中的权力而已。所有的拉拢、讨好、腐蚀，其实就是为了换取我手中的权力帮他们办事，为他们谋取更大的财富。初心迷失、鬼迷心窍的我，就是在这些社会老板们投下的一颗颗糖衣炮弹中，迷失方向，逐步坠入深渊。三是不受监督，以权谋私肆无忌惮。随着职务的升迁、权力的增大，我在待人处事上变得越来越肆无忌惮，毫无顾忌之心，哥们义气重，自认为“感情第一，错对第二”，导致没有把握好用权的尺度，大肆收受各种贿赂。在人事提拔、调整、调动中也胆大妄为，收受各种钱物，一错再错，错上加错，起了极坏的带头作用，损害了党和国家的利益，重创了工商系统的形象。由于没有自律意识，也不愿意接受监督，更听不进逆耳的意见和建议，做事就容易出格偏激。在说一不二的工作环境中，我的人生观、价值观产生了偏差，谋取钱财、贪图享受占据了我的思想、侵蚀了我的灵魂。随着贪欲的不断膨胀，我渐渐背弃了堂堂正正做人、干干净净做事的原则，淡忘了为人民服务、为社会做贡献的初心，发展到什么饭都敢吃、什么朋友都敢交、什么钱都敢收，最终引火自焚、身败名裂。四是家风不正，没有管好家属和身边人。我只顾自己在外享受，没有顾好小家，对妻子不闻不问，没有尽到丈夫的责任；对儿子过分溺爱，千方百计为其铺垫后路，明知儿子不学无术，还利用职权找老板为儿子谋职位收干股领分红；对家人打着自己的旗号收钱敛财，也是熟视无睹，默许纵容，任由他们利用特殊身份谋取非法利益，甚至故意纵容，在社会上和系统中都造成了恶劣的影响，严重败坏了党风政风和社会风气，也使自己和家人触犯党纪国法。这些日子里，每天都会想到我年迈的母亲和年幼的孙子孙女，他们在最需要照顾的时候，我却不能在他们身边陪伴照顾。回忆过往，自己犯下这么多不可饶恕的违纪违法行为，不仅让家庭蒙羞，还给党和国家的形象抹了黑。此时此刻，我悲从心起，无法言语，唯有泪两行……]]></content>
  <author><![CDATA[中山纪检监察]]></author>
  <time>2018-10-08 17:00:09</time>
  <account><![CDATA[zsjjjc]]></account>
</data>
