<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdkvAqr*rkq2T-4l4CjxOZyvrhmUDr7DnHJX9Hl-URk1jcH7bxDD7NG1QkZdRvizLIF-u1L4fKUP7aCfV2KyulnoA=]]></url>
  <title><![CDATA[最后几天，深圳这两个补贴不申请就没了！非深户也可以申请！]]></title>
  <content><![CDATA[现在养个小孩简直花钱如流水衣食住行样样都要花钱还有各种兴趣班、玩乐花销……但是在深圳孩子上幼儿园、民办中小学是有补贴的！！在园儿童补贴每人每年1500民办学位补贴小学每年最多可领7000元初中每年最多可领9000元有些家长因为不知道或者是忘记了白白错过好多少钱啊小编特别要提醒大家今年这两个补贴申请时间都快截止了民办学位补贴将于10月18日截止申请时间只剩2天在园儿童补贴申请时间将于26日截止申请时间只剩10天还没申请的家长们抓紧了深圳民办中小学学位补贴申请指南申报时间10月9日上午9:00-18日下午6:00补贴标准小学：每人每年最多7000元(每学期最多3500元);初中：每人每年最多9000元(每学期最多4500元)。补贴规则：(实际补贴)受委托学校的收费标准低于补贴标准的，最高补贴额度为其收费标准;受委托学校的收费标准高于补贴标准的，其差额部分由家长缴交。也就是说，家长实际能补贴多少钱，跟学校学费有关系。例如：某民办初中学校一年学费为5000元，低于初中补贴标准，家长可拿到手的补贴为5000元;若该校一年学费为10000元，高于初中补贴标准，家长可拿到手的补贴为9000元。PS：住宿、校车、校服等费用不在补贴范围。申报对象具有深圳市学籍，符合《深圳市民办学校义务教育阶段学位补贴办法》规定条件的深圳市民办学校在校学生，即符合以下条件之一：(一)深圳市户籍适龄儿童;(二)享受市政府相关优惠政策人员适龄子女;(三)父母双方或一方具有深圳户籍或持有具有使用功能《深圳经济特区居住证》的非深户籍适龄儿童。注：小学一年级新生须年满六周岁(2012年8月31日前出生)。非深户籍学生申报前务必到居住地社区工作站录入计生信息。材料要求深圳民办学位补贴申请材料大多都不用实体证件只需准备相关证件信息就好学生：1. 学生姓名、身份证号码、出生日期、入校时间2. 户籍属性监护人：1. 监护人姓名、户籍、证件类型和证件号码2. 非深圳户籍监护人一方必须持有具有使用功能的深圳新版居住证3. 计划生育信息登记：深圳户籍和台湾籍的学生，不需填写此项其他户籍学生请学生父母在网上申报截止日期之前到现居住地社区工作站申请并录入计划生育信息申报流程符合条件的学生或家长在规定的时间内登录“深圳市民办中小学学位补贴申报系统”(http://minban.sz.edu.cn/cics/index.jsp)申报。一、注册、登录对于首次登录该系统的学生/家长，需进行“用户注册”，注册好之后就可以可以登录补贴申请系统了。二、填报信息信息填报页面所有项目均为必填项，如确无相关信息，请填写“无”。登录后按有关要求填写或修正相关信息，步骤如下：★学生基本信息：1.学生姓名、身份证号码：由学籍系统导入，无法修改。2.所在学校名称：系统默认项，不需填写。3.填写入学日期：请填写准确入本校时间。4.填写学生证件号：请正确填写，注意字母大小写、括号等。5.填写出生日期：持有身份证的学生的出生日期由系统自动生成，不需再填写;持有其他类型证件的学生需填写出生日期。6.填写班级：系统默认项，不需填写，如实际班级名称与系统默认班级不一致，请与班主任联系。7.填写用户手机号：此处填写的手机号将与本系统登录密码绑定，用于找回密码，信息重要，请填写用户或监护人常用的手机号。8.填写户籍属性：深圳户籍学生选择“深户”，内地非深圳户籍学生选择“非深户”，台湾学生请选择“台湾”，港澳学生请选择“港澳”，港澳学生选择港澳户籍须填写深圳市区公证部门出具的亲子关系公证书编号。(发送“亲属”至后台可获取办理指南)注：选择“台湾”户籍的学生，需参照所在区小学一年级招生有关规定，通过所在学校向区教育行政部门提交大陆签发有效的《台湾居民来往大陆通行证》、台办开具有效的《台湾人士子女入学证明》，以备查验。★监护人信息：有监护人一和监护人二两个选项，请填写监护人与学生的关系，监护人姓名、户籍、证件类型和证件号码。如只有一个监护人，则监护人二相关信息应填“无”。非深圳户籍监护人一方必须持有具有使用功能的新版居住证。★计划生育信息：深圳户籍和台湾籍的学生，不需填写此项;其他户籍学生请学生父母在网上申报截止日期之前(即10月18日前)到现居住地社区工作站申请并录入计划生育信息。★信息的保存：1.填写过程中可随时点击[保存信息]按钮及时保存;2.保存后发现信息需要修改的，可以直接修改;保存后退出系统，可以重新登录系统作相应的修改，再点击【保存信息】按钮。★信息的提交：1.所有信息填写完毕并保存，复查无误后，请点击【提交，申请补贴】按钮，系统进入信息核对页面，再次核对信息，核对确认无误后，点击【确认提交】按钮，确认提交后信息将不能修改。2.提交后发现信息有错误确需修改，在未打印申报表、且申报时间未截止、且学校未进行初审前可进行撤销申请操作，否则需要联系学校进行退回重新申报。撤销申请操作如下：点击申报页面下方的【撤销申请】按钮，撤销申请后需及时更改错误信息，再按照第1步完成确认提交。注：撤销申请操作后必须再次进行申请补贴及确认递交操作，否则系统就会认为申请人放弃了申请本学期的学位补贴。三、确认补贴申报信息确认提交信息后，家长需要通过系统自行打印申报表，由家长签字确认。如家长在签字确认中发现信息有误需修改的，联系学校由学校退回重新申报。四、查看核验结果家长可在规定的时间内登录本系统(具体时间以各区教育行政部门的通知为准)，在“核验结果”栏目中查看核验结果。PS：填报过程中如有困难，请向所在学校寻求帮助解决。五、忘记密码取回方式1. 通过找回密码按钮，输入孩子的证件号码进行密码找回。2. 联系学校老师进行密码重置，重置时候的密码是证件号码的后六位(如果最后六位中包含字母的，重置密码后首次登录时请输入大写字母)。申报要求(一)本学期新入学学生及以往学期在深圳市申报学位补贴但未通过审核的学生，填写申报页面的信息项并提交申请。(二)以往学期已在深圳市申报学位补贴并通过审核、领取了学位补贴的学生，本学期仍须登录“深圳市民办中小学学位补贴申报系统”提交申请，如原填报的信息发生变动，可对变动的信息作相应修改、补充后再提交。(三)初一年级学生，不论小学阶段是否在深圳市申报或领取过学位补贴，均须按本学期新入学学生要求，重新填写申报页面的信息项和提交申请、重新审核资格。(四)本学期已通过公办学校学位申请资格审核，由各区(含新区)教育行政部门直接分派到民办学校就读的学生，不需上网申报，直接确认补贴资格。深圳儿童成长补贴申请指南申请时间今年的申请时间确定为2018年9月25日至10月26日，家长要登录“深圳市学前教育信息管理系统”申报。福田、罗湖、盐田、龙岗、光明25日开放申请；南山、宝安、坪山、龙华、大鹏26日开放申请。补贴标准“儿童补贴”标准为每生每年 1500 元，包含三部分：1300 元为保教费补贴，剩余 200 元为体检费和儿童读物或玩教具购买经费。1、保教费补贴：用于退还或抵扣符合补贴申领条件的在园儿童缴纳的部分保教费：已按学期缴纳保教费的在园儿童，一次性退还给儿童家长;按月缴纳保教费的在园儿童，从收到补贴经费的下个月起抵扣应缴保教费，三个月内抵扣完毕;2、体检费：用于退还符合补贴申领条件的在园儿童家长已垫付的儿童体检费，退费标准执行市教育局和市卫计委的相关规定。小班185元/人，中大班125元/人3、儿童读物、教玩具购买经费：用于购买儿童读物或玩教具，开展全园教育教学活动。申领条件2015年8月31日前出生的在园儿童，符合以下其中一项条件就可以申领儿童补贴：1.深圳户籍儿童;2.非深户籍儿童监护人其中一方持有深圳市居住证(新版);(含港澳籍)3.在园儿童父母为非深户籍高层次人才或现役军官，且持有政府部门或部队出具的相关证明材料;4.台湾户籍儿童。注意事项1）每个在园儿童最多可以领3次儿童补贴，已经领满3次的孩子就不能再领取。2）2018-2019学年补贴申请对象为2015年8月31日之前出生的在园儿童。年龄不足的可于下一学年申请。申请流程一、登陆网上申报系统http://ertong.sz.edu.cn/登陆账户并进行申报：初始密码为儿童身份证号后6位。如果最后六位中包含字母的，重置密码后首次登录时请输入大写字母。如忘记密码可点击“找回密码”按钮，如无法找回密码，可联系所在幼儿园信息管理员或拨打技术服务热线0755-33018116申请重置。建议家长在填报孩子信息时使用最新的谷歌浏览器或者360安全浏览器进行操作，系统自带IE浏览器会出现点击后页面空白等情况。二、按照申报类型填报信息(一)上学年已申领补贴的在园儿童1.填写用户名2.填写登录密码：上学年所设置的密码。3.输入验证码4.更改相关信息:已填报信息可以更改，并注意保存。5.保存信息和申请补贴：先保存信息，再提交补贴申请。提交后将不能随意修改 (注：如不点击[申请补贴]按钮，将自动视为放弃补贴申请)。(二)上学年已填报学籍信息但未领取补贴的在园儿童1.填写用户名2.填写登录密码：上学年设置的密码。3.输入验证码4.查看上次申请资格核验结果：点击〔核验结果〕按键，查看未通过核验的项目和原因。5.填写更改后的信息：已重新办理相关证件和证明材料的，需填写新的相关信息。6.保存信息7.申请补贴： (注：如不点击〔申请补贴〕按钮，视为自动放弃)。(三)首次登陆本系统的在园儿童1.填写用户名2.填写登录密码：系统默认的登录密码是身份证、通行证、台胞证或护照号码的最后六位数(包括字母和括号)。3.输入验证码4.修改密码5.填报信息：信息采集页面所有项目均为必填项，如确无相关信息，可填写“无”。三、确认补贴申请信息家长提交补贴申请后，幼儿园将会统一为每一位提交补贴申请的在园儿童打印《深圳在园儿童健康成长补贴申请表》。请儿童家长签字确认，如发现信息有误需修改的，幼儿园可点击“初审不通过”按钮，退回给家长后要在申报截止日前尽快重新填报并提交补贴申请。确认无误后，幼儿园对监护人所填信息进行初审上报。四、查看核验结果家长在幼儿园查看核验结果，也可登录“深圳市学前教育信息管理系统”，点击“在园儿童信息管理系统”，点击“核验结果”按钮查看核验结果。在园儿童监护人对公布的核验结果存疑的，可准备相关证明材料交所在幼儿园(幼儿园验原件，留存复印件盖章)提出申请，由各区结合实际进行处理。五、领取补贴补贴经费直接拨付给幼儿园，由幼儿园通过银行转账等方式向儿童家长发放保教费补贴1300元/人和体检费(小班185元/人，中大班125元/人)，剩余经费按要求用于购买儿童读物或教玩具，开展全园教育教学活动。六、补贴发放补贴经费直接拨付给幼儿园，由幼儿园按规定分类使用：一是退还或抵扣符合补贴申领条件的在园儿童缴交的部分保教费;二是退还符合补贴申领条件的在园儿童垫付的儿童体检费;三是剩余经费用于购买儿童读物或玩教具，开展全园教育教学活动。在园儿童监护人收到保教费或体检费退款后，需在本园《深圳在园儿童健康成长补贴签领名册表》上签字。七、其它说明本学年健康补贴电子信息核验结果公布后，对于下列问题做如下处理：(一)监护人未在规定时间内申请补贴的在园儿童监护人未在规定时间内在网上申请补贴的，市教育局将根据实际情况确定是否再次组织集中核验。如有安排，请未在规定时间内申请补贴的在园儿童监护人应在再次安排的申请时间内提交申请补贴，否则视为自动放弃。(二)监护人对核验结果存疑的在园儿童监护人对公布的核验结果存疑的，可准备相关证明材料交所在幼儿园(幼儿园验原件，留存复印件盖章)提出申请，由各区结合实际进行处理。(三)军官、特殊人才子女在园儿童父母为非深户籍高层次人才或现役军官、持有政府部门或部队出具的相关证明材料的，申请健康成长补贴时需向幼儿园提交相关纸质证明材料，由幼儿园统一向所在区教育行政部门提出申请，由各区按市政府有关规定进行处理。(四)咨询电话来源︱深圳本地宝、深圳特区报编辑︱张雪松 周梦璇↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-17 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
