<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Z3kRSVQHb0RIN3zdNEVPTSfTtmNR8zSQoF8YbwVODR57wALO1HscesGsLpv5nwqi*YI7F1F5EC2gwS6*TzLR*g=]]></url>
  <title><![CDATA[全世界人民都喜欢的10首经典歌曲！（收藏）]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：光魔网（xgomo1902）当音乐响起无关国度与语言打动心灵美，此刻同在！1/10Scarborough Fair斯卡布罗集市说《斯卡布罗集市》是民谣中的最经典，一点都不过分。诗一般的词句，柔情似水的旋律，凄美婉转的曲调，给人一种如痴如醉的感觉。2/10Auld Lang Syne友谊地久天长《Auld Lang Syne》是一首广为人知的民歌，在全球多个国家都有当地语言的版本。国人普遍把这首歌称为“友谊地久天长”。在很多西方国家，这首歌通常会在除夕夜演唱，有除旧迎新之意，也象征告别或结束的情感。3/10My Heart Will Go On我心永恒这首全世界最为熟悉的一首电影歌曲，它缱绻情浓，凄婉动听，配合电影《泰坦尼克号》“活在爱中，直至永恒”的主题，把缓缓流淌的无限爱意融入每一位听众的心里，得到了所有听众的共鸣。4/10Edelweiss雪绒花《Edelweiss》是《 音乐之声》中的插曲。在影片中，上校一家参加为德国军官举行的音乐会，他们决定当夜离开奥地利，前往瑞士。音乐会上，上校弹起吉他，唱起了这首奥地利民歌，之后哽咽地唱不下去了， 玛利亚和孩子们走上去与他一起唱，他们的深情感动了在场的奥地利观众，在上校的示意下奥地利观众都激动地与他们合唱了起来。这首歌曲流传甚广，深受中国人民喜爱。5/10Unchained melody奔放的旋律《Unchained melody》是电影《Ghost》(人鬼情未了)主题曲。影片通过流畅的叙述，把一个浪漫、凄美的爱情故事演绎得荡气回肠、催人泪下。6/10Yesterday Once More昨日重现《Yesterday Once More》是卡朋特乐队(The Carpenters)的代表作歌曲，是二十世纪七十年代欧美经典的英文歌曲之一。始创于1973年，曾被无数个歌手翻唱过。曾入围奥斯卡百年金曲。理查德·卡朋特和约翰·贝迪斯为回应七十年代早期的怀旧风创作了这首歌曲。这首夺金单曲在美国和英国两地都取得亚军的成绩，这首歌已成为永恒畅销单曲之一。7/10Nothing’s gonna change my love for you此情不移《Nothing’s gonna change my love for you》， 是经典爱情片《廊桥遗梦》主题曲。这首歌演唱版本众多，原唱是黑人爵士乐手George Benson，令人遗憾的是，在他唱的时候没有走红，而多年以后经过其他歌手多次的翻唱而风靡全球。那略带沙哑，又充满悲伤的声音，感动着每一位用心聆听人。8/10Moon River月亮河好莱坞电影《蒂凡尼早餐》除了有优雅美丽、闪闪动人的奥黛丽·赫本外，其主题曲“月亮河”（Moon River）更是让人难以忘怀，由亨利·曼西尼（Henry Mancini）作曲，安迪·威廉斯（Andy Williams）演唱，并获得奥斯卡最佳电影歌曲。其婉转低回的旋律回肠荡气，逼人深思。月亮河，一条多么美丽的河啊！而在影片中，奥黛丽·赫本坐在窗前拿着吉它的原唱，细腻地倾诉她的梦想，更成为一个令人难忘的经典场景！9/10Casablanca卡萨布兰卡电影《卡萨布兰卡》风靡全球，歌曲《卡萨布兰卡》却更为经典，许多年以后，电影情节大多随着时间慢慢的被淡忘，音乐在记忆中的感觉却永远挥之不去，还有那经典的歌词，都能勾起那些将要被遗忘的回忆。10/10Where Have All The Flowers Gone那时花开“Where Have All The Flowers Gone”出自皮特·西格1956年为“民歌之路”录制的《Rainbow Quest》专辑中，当时他只是录制一个小样，而我们现在大多听到的基本是金斯敦三重唱改编增加两段过后的1962年的版本。以花儿始，轮回至花儿终，而人已不在，在战火中消逝，战争的残酷与悲惨萦绕在歌者与听者的心里。这首歌被誉为“最伟大的反战歌曲”。这首歌之所以被选为最后一首，希望大家珍惜来之不易的幸福生活。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-21 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
