<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797571&idx=6&sn=47aa644707efd80f4a440e06f2355c9b&chksm=801101bbb76688ad2678bd14790db37aa702041803f913da77872cd6f337621410ed79307783&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[宋丹丹：“我生了一个废物！”]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：教子有方从今天起，请少给孩子一些责怪，多给孩子一些鼓励。最近综艺节目《向往的生活》火了，黄磊和何炅在小山村的蘑菇屋接待宋丹丹和儿子巴图。整个节目看起来其乐融融，却有一些小细节透露着不和谐，就是在节目中宋丹丹全程在损儿子巴图。看到和儿子年纪相仿的大华为大家做了早餐，她脱口而出感觉自己生了一个废物。仿佛忘记这是在录制一档公众节目，完全不顾及儿子和在场工作人员的尴尬处境。当时那期节目播出后，宋丹丹的怼儿式教育遭到了全网的抨击，甚至有不少网友称宋丹丹让自己想起了儿时被父母各种恶语相向、语言暴力的阴影。我不知道听到妈妈当着众人的面说出“我要换儿子”、“我生了一个废物”的时候，巴图是怎样的心情。但作为母亲，宋丹丹肯定是爱自己的儿子的，这毋庸置疑。可明明满心是爱，对外却总是通过打击和否定来教育孩子，这就是典型的中国家长。以为用这样的激将法就能激励孩子，但其实，他们都不知道这一句句的打击背后，藏了孩子多少的扎心和眼泪。上课了，老师在课堂上给学生们提了一个简单的问题。小玲第一个举手，当孩子自信地说出答案时，老师开玩笑似的瞪了一下白眼：“你好笨，这么简单的都答错！”全班哄堂大笑，小玲羞红了脸，闷闷不乐地坐下。放学后，小玲回到家，妈妈让她帮忙擦地板，小玲很认真地擦，但似乎总是擦不干净，这时妈妈过来帮忙，“你真笨，还是我来吧！”小玲惊呆了，她放下了扫帚，默默回房间。晚饭后，爸爸让小玲到书柜找一本书，小玲咚咚咚小跑着去拿，正当她信心满满地将书教给爸爸时，爸爸埋怨了一句：“哎呀，你真笨，一本书都拿错！”孩子脸上的笑容没了。渐渐地，小玲发现自己真的很笨，刷牙总是弄脏衣服、钥匙经常忘记带、也总记不住爸妈的电话……她上课不再举手、放学后也不再帮妈妈擦地板、晚饭后也不再给爸爸拿书，因为她也觉得自己真的很笨。父母和老师也觉得她越来越笨了。小玲上了初中，女老师奇怪地问小玲为什么总是不举手回答问题，当小玲说自己很笨，什么也不会时。老师说：“在我眼里没有笨孩子，只有不够勤快孩子！举手越多的孩子成绩会越好，这也是我总结出来的经验。“小玲相信了老师的话，渐渐地举手也积极了，到期末结束时，成绩也飙升到了全班第三名，结束了小学连续4年倒数第一的耻辱。积极的心理暗示，给孩子带来正面的影响；不良的心理暗示，给孩子带来负面的影响！事实真的如此。听听下面六个母亲的话，你一定能在身边找到相似的影子：“我孩子出生时难产，医生说孩子可能有智力问题，这不孩子现在9岁了，脑子慢，学习也很差。”站在一旁的孩子也认为自己天生脑子有问题，但事实是孩子虽然成绩差，但智力正常；“你看我的孩子整天乱动，上课也不专心，还打人咬人，他肯定是多动症。”孩子也认为自己患上了多动症，但事实是孩子只是调皮不好学；“我家孩子从小胆小怕事，雷鸣闪电都要躲起来，什么也不敢尝试！”孩子似乎想起了小时候并不存在着怕雷鸣闪电，但现在的确是怕了，自己也觉得奇怪；“你是个很有爱心的孩子，你总是热心地帮助别人！”本想将1块钱买零食的孩子，微笑着将钱丢进了乞丐的碗里；“你虽然写字不好看，但是你有慧根，一定能写好！”因为妈妈说自己有慧根，所以孩子很努力地练习，没多久写出了一手好字；“看你的直挺挺的小鼻子，未来一定是个成功企业家！”孩子很努力地学习、很努力地工作，朝着“企业家”的标准靠拢，毕业5年后，成立了自己的公司。时常见到不少父母在孩子考试前，总是叮咛说“千万不要紧张”，结果孩子考试时真的很紧张；当孩子挑食时，妈妈在亲戚朋友面前说“他不喜欢吃青菜”，孩子真的就不再碰饭桌上的青菜；当孩子学习成绩不好时，父母总斥责说“你笨死了”，孩子就可能真的变笨；当孩子尿床时，父母总是为他辩护说他憋不住尿，孩子也真的憋不住了……从心理学的角度来看，以积极的态度对待孩子、暗示孩子，孩子就可能朝着积极的方向前进； 相反，如果对孩子存在偏见，或者总是说些负面的话，孩子就很可能会朝着相反的方向发展。所有父母都爱自己的孩子，也希望自己的孩子好，但是总是在不经意间，给我们的孩子施加了无数的不良心理暗示。孩子变坏变差，根源还是父母。从今天起，请少给孩子一些责怪，多给孩子一些鼓励；少一些不良的心理暗示，多一些积极的心理暗示，相信在不久的将来，你将收获一个优秀的孩子。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-23 22:32:51</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
