<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539228977&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rqLALz2C8EJQVIUVOJnXbvbLnghhh*uit5ZbU9SQijlJK-3Y5M6cBYK0mE3y4YSq9p8ZptdzFyyqTSviFoc-vN3vNnhIecY4bdza6k6c1kkcklsa1r4fyUl*r3vzb5LZRqtMiLL2UeYpYNOXYkifcpg=]]></url>
  <title><![CDATA[洛南人社局重奖脱贫攻坚创业就业先进]]></title>
  <content><![CDATA[9月30日，洛南县在华阳影剧院举行脱贫攻坚创业就业扶贫典型表彰颁奖仪式，对在脱贫攻坚中做出贡献的53个创业就业扶贫先进企业和单位及4名优秀个人进行表彰奖励。市人社局副局长卫华山致辞，县委副书记马建琦讲话，县人大常委会副主任杨占武、县政协副主席贾优善出席，县政府副县长景建民主持。各镇办、县直各部门负责人，人社系统全体干部和受表彰企业代表、创业明星及相关人员等600余人参加活动。此次表彰活动以“彰显典型引领，助推脱贫攻坚”为主题，由县委、县政府主办，县人社局承办，扶贫局、发改局等单位协办，目的是通过表彰先进，树立典型，扩大影响，凝聚合力，进一步激发社会各级、各部门和贫困群众内生动力，为我县顺利实现稳定脱贫、高质量脱贫奠定坚实基础。颁奖仪式上，宣读了表彰决定，介绍了全县创业就业扶贫工作情况，发布了颁奖词，市县有关领导现场为获得全国就业扶贫基地、全省创业孵化示范基地、全市创业示范镇（村）、示范基地、示范企业和全县创业就业扶贫基地、创业致富明星和就业扶贫基地、社区工厂特别奖等15类企业及个人进行了授牌和颁奖，以此激励和引导各企业和社会各界以奋发有为的精神风貌、敢为人先的创业精神和脱贫致富奔小康的火热激情积极投身脱贫攻坚。颁奖仪式结束后，县人社局四名干部还为大家献上了诗朗诵《人社之歌》。近年来，洛南县以脱贫攻坚统揽经济社会发展全局，积极推进“大众创业、万众创新”战略，把创业就业作为脱贫攻坚和民生事业的重中之重，大力实施“就业扶贫”等八个一批脱贫举措，围绕“一人就业、脱贫一户，一人创业、致富一方”目标，以实现贫困劳动力就业脱贫为目的，以省级创业型城市创建为契机，以创新引领创业，以创业带动就业，以就业助推脱贫，强化工作举措，加大宣传引导，出台优惠政策，搭建载体平台，加强劳务协作，健全工作机制，优化提升服务，吸引了广大群众和大批有志青年返乡创业，推动创业就业扶贫工作迈上了新台阶。2017年，洛南县成功列为全国第三批农民工等人员返乡创业试点县，创建省级创业型城市工作顺利通过省市验收，先后有一批企业成功创建为就业扶贫基地、创业孵化基地、创业示范企业和就业扶贫社区工厂，一批创业者受到省市县表彰，一批贫困劳动力通过就业实现脱贫，为助力脱贫攻坚和全县经济社会发展起到了有力的促进作用。截至目前，全县建成全国就业扶贫基地1个、省级创业孵化示范基地1个、省级就业扶贫基地1个，市级创业示范镇3个、市级创业示范企业10个，培育建设县级就业扶贫基地和社区工厂27个、创业示范户50个，吸纳农民工返乡创业94人；各类就业基地和社区工厂安置就业6300余人，其中贫困劳动力就业900多人，创业带动就业2.2万人，发放创业担保贷款6900余万元，落实就业创业扶贫补贴1500万元，带动1200名贫困群众实现稳定脱贫。市人社局党组成员、副局长卫华山致辞县委副书记马建琦讲话县政府副县长景建民主持活动县人社局党组书记、局长张俊介绍就业扶贫情况县人社局党组成员、副局长吴军锋宣读表彰决定卫华山为陕西金翼服装公司颁奖马建琦为洛南远元职业技能培训学校颁奖景建民为洛南乐家商贸公司颁奖洛南人社干部朗诵《人社之歌》推荐：商州交警大队交通安全劝导员招聘公告国家公务员报名时间出来啦！人民日报发声！公职人员假期加班，该补休还是发加班费？党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-09 20:32:14</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
