<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7spuvoyyZdSCVZcGiqO9SCRffSlhEbkoIOJ7dUWI-*f9pvC2QPyen33mRgfxpfI6fs6xdS0WtDAvJu1Ih4LmCNLE=]]></url>
  <title><![CDATA[晨报主题夏令营‖南京：冲上云霄，探秘南京航空航天科技营]]></title>
  <content><![CDATA[南京航空航天科学营，让学生亲历航空飞行,实践飞行理想。和我们一起,聆听专业老师讲解前沿航空航天知识，近距离接触各式先进的飞机火箭，观看高端精彩的航模飞行表演，与航模爱好者一起动手制作航模，南航飞行员学员带你模拟飞行，体验南京六朝古都的文化底蕴，在研学导师带领下领略先进飞行技术的魅力。行程特色1.直升机体验登上直升机，翱翔蓝天2.发射火箭制作一架小火箭，并发射到100多米高空3.名校游学邂逅南京航空航天大学，南京大学，南京理工大学体验名校氛围4.航模表演观看航模爱好者精彩航模飞行表演，认识各类飞行器5.航模制作研学导师指导动手制作固定翼航模、火箭、扑翼飞机6.名师授课专业航空航天老师，带你走进航空航天高科技世界7.小小飞行员体验模拟飞行，做一回小小飞行员8.VR体验接触了解VR技术，戴上VR装备，星际大穿越！9.才艺比拼party晚会，展现青少年的才艺和智慧10.服务保障国内顶级专业团队负责科学营的实施和营员管理，航天级安全、卫生、服务保障行程安排第一天出发日：整装待发，告别父母；自强不息，梦想起航南昌火车站集合，带队老师与学生代表宣誓，与爸爸妈妈告别，踏上寻梦之旅。K1326南昌—南京 21:04-06:54第二天参观日：相聚营地、开营仪式；走进南航、巡天之梦【6:00 抵达南京】1.老师叫早，检查孩子的身体状况2.提醒孩子们清点手机、零钱、小包、行李等物品3.实时查看天气，提醒孩子们带上帽子或防晒服，及时喝水等4.孩子们对飞机似乎没有抵抗力，充满好奇和喜爱，那么从今天开始就让我们一点一点解开它的神秘面纱吧【9:30 营员集结】抵达营地，办理入营手续，安排住宿，发放生活用品。分组安排研学导师。每组的营员和研学导师相互熟悉、互动，每组选出一名队长。【10:00—11:00举办开营仪式】举办开营仪式：宣布2017探秘航模——我的飞行梦科学营开始，科学营领队讲述科学营期间的活动安排，介绍本期科学营的活动。研学导师强调在营期间安全问题。【11:00—12:00破冰之旅，组建团队】开营后，学生们寻找自己的小伙伴吧，在科学营中，我们将分组进行管理，以小组形式活动，建立团队归属感，树立团队精神，同时也能促进学生们之间的友谊。组成小组后，由小组成员选举出一名优秀队长，队长需要带领小组朋友一起进步哦！需要制定自己小组的队名和口号，看哪个小组的队名和口号更加响亮呢！【12:00—13:00享受南航美食、午休】“吃在南航”初体验——在南京众多高校中，南航的饮食是最好的，素有“吃在南航”的美称。在大学的食堂用餐都是怎样的呢，听说大哥哥姐姐们都要自己排队，吃完饭后要自己放盘子到餐盘回收处，你能做到么？【13:00—13:30走进南航，接触飞机】南京航空航天大学是我国著名的航空航天院校，自从建校以来为我国的航空航天工业做出了巨大的贡献，南航师生创造了新中国的多个第一：第一架直升机，第一架无人靶机，第一架微型扑翼飞行器。我们将在研学导师的带领下认识这所名校，领略她的钟灵毓秀，感悟她的博大精深，体悟南航团结、简朴、唯实、创新的校风。【13:30—14:00参观航空航天外馆】航空航天馆分为内馆和外馆，外馆展示的是大型的战斗机、直升机，内馆展示的是小型飞机。我们将在外馆参观，参观过程中航空航天专业方向的老师将为大家讲解飞行器发展历史，飞行的原理，并针对学生感兴趣的问题做进一步交流。【14:00—14:30精彩航模表演】航模带来友好的问候，我们将欣赏由南航航模爱好者带来的精彩航模飞行表演，他们带来展示和表演的航模有固定翼飞行器、多旋翼飞行器和扑翼飞机。【14:30—15:30 制作航模】感受了航模的魅力，是不是也想动手自己制作一个航模呢？研学导师会带着大家制作固定翼飞机航模。固定翼航模是橡皮筋动力双旋翼飞机，由机翼、尾翼、螺旋桨、皮筋组成，制作简易，飞行距离远。【15:30—16:30 航模飞行比赛】让我们在研学导师的带领下举行航模飞行比赛，看看谁的航模飞行更远。【16:30 基地，分配房间，内务整理】让我们在研学导师的带领下，了解基地设施，认识紧急出口，告知研学导师房间号，与孩子们强调基地安全知识，沟通好查寝时间，及第二天的集合时间。整理内务，和室友熟悉，好好相处吧！【18:00 晚餐】营养晚餐，第一天对于体力和心态都是一个考验，好好补充能量吧。【19:00研学日记】作为夏令营的优秀小营员，不会对一天游学体验经历的学习和整理可不行。让我们在研学导师的带领下，学习如何在研学手册上记录美好的每一天吧~第三天课程日：教授讲堂、畅想未来飞行器、小小飞行员【7:00 基地】1.老师叫早，检查孩子的身体状况2.提醒孩子们清点手机、零钱、小包、行李等物品3.实时查看天气，提醒孩子们带上帽子或防晒服，及时喝水等4.天上飞的除了我们熟悉的客机、直升机之外，还有各种各样的飞行器，它们形态各异，各有所长，让我们一起来认识一下~【9:00—11:00畅想未来飞行器】昨天的航空航天馆之行和航模表演，是不是燃起了你心中对于飞行器的渴望？晚上让我们在辅导员的带领下，在南京航空航天大学工程师教授的指引下，畅想未来飞行器。每一小组都需要发挥集体智慧，利用画板，设计出你心目中未来飞行器形状，说明他们的功能，最终评委将根据各组展示，选出优秀的作品。【14:00—15:00从仪表入手，学习飞机操控】飞行课老师将会从精密的飞行仪表出发，介绍民航飞机的点滴。我们将从仪表上了解如何控制飞行，为模拟飞行打下基础。【15:00—16:00小小飞行员模拟飞行】在飞行老师的带领下，学习模拟飞行（Microsoft Flight Simulator X）每一架飞行器都需要正副驾驶，让我们合作开好一架飞机。【16:00—17:00二战模拟空战】体验了客机的模拟飞行，接下来将要体验充满着刺激与荣耀的模拟真实空战（SonicAge）。飞行老师将带领着大家驾驶二战著名的战机（英国喷火战斗机，德国BF-109战斗机），进行分组对抗。快来和你的队友合作，打败敌机吧！【18:00 晚餐】营养晚餐【19:00研学日记】在研学老师的引导下，孩子们一起分享今天的经历，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，与孩子们强调基地安全知识，沟通好查寝时间，及第二天的集合时间。在研学手册上记录美好的每一天吧~第四天出游日：中山陵、南大/东大、南博、天文夜晚【7:00 基地】1.老师叫早，检查孩子的身体状况2.提醒孩子们清点手机、零钱、小包、行李等物品3.实时查看天气，提醒孩子们带上帽子或防晒服，及时喝水等4.今天要去中山陵了，孩子们知道孙中山先生么，说说你印象中的孙中山先生吧【8:30-11:00游览中山陵】中山陵是南京的著名景点，早上我们将登上中山陵，追忆孙中山先生的生平，学习孙中山先生天下为公的情怀。【11:30—12:00 百年名校，体验名校氛围】南京大学、东南大学共承一脉，都是由原国立中央大学分化而来，均是历史悠久、声誉卓著的百年名校。在过去的一个多世纪中，为中华民族为人类培养和造就了众多杰出人才。是国家“985工程”“211工程”首批重点建设高校。2002年，同时迎来百年校庆，南京市政府赠送百年鼎以示祝贺。同学们将在研学导师的带领下，走进南京大学鼓楼校区/东南大学四牌楼校区，感受名校氛围，在百年鼎旁感受百年历史的沧桑。【12:00—13:00 享受大学美食、午休】在大学食堂品尝美味午餐，亲身感受大学学子的生活氛围，用心记住我们在大学期间的点点滴滴。【13:00—13:30与国际留学生交流】南京因为其诸多领域的卓越成就，吸引了大量国际留学生来到这里学习和生活，今天我们请来外国留学生和我们交流，练练口语，了解外国文化，增长个人见识。【14:00—16:00 南京博物院，寻宝活动】南京博物院是中国三大博物馆之一，它是中国最早创建的博物馆，是一座大型历史与艺术类博物馆。博物院有六大场馆：历史馆、特展馆、数字馆、艺术馆、非遗馆、民国馆，各具特色，今天我们将在南京博物馆做寻宝活动，在寻宝过程中学习博物院里的知识。【18:30—20:30 天文夜晚、观测星空】视天气因素调整上课时间和形式一闪一闪亮晶晶，满眼都是小星星。脍炙人口的儿歌表达了孩子们对星空的向往。你知道在专业观星仪器里的星空是什么样子吗？你知道北极星大熊星牛郎织女星在星空的什么位置吗？小伙伴一起在星空下接受知识的指引吧~【21:00研学日记】在研学老师的引导下，孩子们一起分享今天的经历，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，与孩子们强调基地安全知识，沟通好查寝时间，及第二天的集合时间。在研学手册上记录美好的每一天吧~第五天前沿科学日：高科技扑翼飞机、火箭制作与发射【7:00 基地】1.老师叫早，检查孩子的身体状况2.提醒孩子们清点手机、零钱、小包、行李等物品3.实时查看天气，提醒孩子们带上帽子或防晒服，及时喝水等4.以前只在电视里面看过火箭发射升空，今天要自己做一个火箭，看看火箭是哪些零件构成的，老师说火箭是否能成功发射，就看制作中是否精准细心了，我要做一架能发射的火箭，加油！【8:30—9:15煽动的翅膀  第一架扑翼飞机】人类一直梦想像蝴蝶和鸟儿那样煽动翅膀在天空中飞来飞去。然而，人类研制出各种类型的飞机、直升机，却独独未能研制出煽动翅膀就能飞行的“扑翼飞机”。这双煽动的翅膀一直吸引着人们对扑翼机的不断学习和探索。南京航空航天大学教授和学生攻克了包括非定常流在内的一系列科学难题，研制出世界上第一架扑翼飞机，具有划时代的意义。今天我们在南航来听一听这架扑翼飞机的故事。【9:30—11:30制作扑翼飞机】了解了扑翼飞机的历史，让我们在南航老师的带领下，应用高科技材料，动手组装一架扑翼飞机吧！这架飞机是南航赠送给你的神秘礼物哦，只需5~10s的微型充电器充电，这架扑翼飞机就能够像鸟儿一样在空中自由飞翔！【13:30—15:30  制作航空火箭模型】老师将会带领大家制作航空火箭模型：裁剪轮廓、弯卷成型、粘贴标志，制作模型火箭必须认真细致，火箭总体必须做到轴对称，各零部件必须精细加工。【15:30—16:30 发射火箭】老师将会带领大家去参观火箭模型的发射，填装火药、发射升空，看哪只火箭飞的更高吧！该火箭如果发射成功，可以上升至120m的高空。同时，同学们自己制作的火箭如果想要参与发射，也可以向老师申请发射！【19:00 party开始啦，一起来玩】在party上，我们会和研学导师老师一起唱歌跳舞，party上还有糖果和各种零食供应。你可以展示个人才艺。【20:00研学日记】在研学老师的引导下，孩子们一起分享今天的经历，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，与孩子们强调基地安全知识，沟通好查寝时间，及第二天的集合时间。在研学手册上记录美好的每一天吧~第六天飞行日：小小飞行员、VR体验——星际穿越、轰趴【7:00 基地】1.老师叫早，检查孩子的身体状况2.提醒孩子们清点手机、零钱、小包、行李等物品3.实时查看天气，提醒孩子们带上帽子或防晒服，及时喝水等4.把最帅最酷的衣服穿上，因为要去坐直升机了，飞行在高空的滋味，等我下来再告诉你吧【9:00 抵达若航南京机场】若航南京机场位于南京市浦口，素有“南京之肺”美誉的老山内，是南京市唯一一座民用直升机场，拥有完善的基础设置与一流的飞行团队，同学们将在这里获得难忘的飞行体验。【9:00—10:30 飞行理论小课堂，参观，动手制作，模拟体验】1.聪明的你有没有想过，直升机与其它的飞机有哪些不一样的地方？直升机的飞行原理是什么？直升机是怎么做到垂直起降的呢？今天，让我们请来专业的飞行员，为我们上一堂精彩的飞行理论小课堂。2.在老师的带领下参观若航机场的机库，了解罗宾逊 R44 直升机。都说“百闻不如一见”，帮助孩子们开拓视野，学习航空知识，培养航空兴趣。参观结束后，同学们还可以与直升机近距离接触，合影留念哦。3.听完了老师的直升机飞行原理课堂，又近距离接触了高大上的直升飞机，是不是激起了你对直升机的喜爱呢？老师将会给每个人发放一份直升机拼装，制作一份属于自己的直升机。4.坐进模拟驾驶舱，让我们也成为一名小小的飞行员吧！【10:30—12:00 飞行体验】经过一系列的学习和模拟，我们终于可以正式坐上飞机，翱翔天际啦！同学们将会在专业飞行员的带领下登上直升机，体验飞行的快感，欣赏六朝古都的风景。【13:00—15:00星际穿越：VR体验】VR，是目前最火热的新兴技术。今天，我们将作为未来宇航员，在“星幻谜都”星际主题乐园里，了解VR的基本原理和发展现状，身临其境地体验沉浸式虚拟现实系统，在“平行世界”开启难忘的星际穿越之旅。“星幻谜都”星际主题乐园有宇宙飞船，传送门，星球大战3D画等各种科幻造型元素；以VR游戏为主打，包括CS互动射击，VR赛车，VR跑步机，VR星际旅行等，结合AR增强现实之太空漫游，雾幕投影，弧幕影院等全息高科技技术的复合式体验中心。【15:00—16:00闭营仪式】科学营领队讲话，陪伴大家的研学导师致辞，和大家道别。科学营组委会给在科学营期间表现优异的同学颁发奖品。【16:00-17:00晚餐 】【17:00南京站】前往南京火车站，返回南昌。K1325 南京-南昌 20：38-06：01第七天归家日：飞行圆梦，细说收获与小伙伴们依依惜别，给父母一个大大拥抱，期待下回相聚。往期回顾报名须知时间：第一期：7月15日一21日第二期：8月05日一11日价格：3980元/人；3人以上团报（含3人）3880元/人；5人以上团报（含5人）3780元/人。★小记者特惠价：3680元/人。（以上价格含往返卧铺交通费）★报名条件：中小学生，男女不限，身心健康，无心理问题、先天性疾病或遗传病史，日常生活基本可以自理，凡有重大疾病者（心脏病、传染病、缺钾史、严重哮喘、癫痫、血压异常、习惯性骨折、肾功能异常、严重皮肤过敏、三个月内做过大手术等）不接受报名，若报名时欺报瞒报上述情况造成的后果自行承担。汇款方式户名：江西晨报经营有限责任公司开户行：建行东湖支行账号：3600 1050 2000 5250 9678（汇款时备注好参与者姓名、线路和联系电话）报名热线0791-88103347或15270919918（林老师）]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-06-21 17:52:51</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
