<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204361&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8Xt*IFFcjbN55i1TF34UZAHi5a7U9n2QJjLw3rJ0BVLEON4dLXNoVjjrrdUWc6a8sqJterKfBTLGq00g2qfDxbnMNrhRoBg2HhxTTQF2ciVecqmrwUO8-K6lZ9vkfWGEZE-zRCvfk4Ofp6cAaKiqNQ8=]]></url>
  <title><![CDATA[三千个日本人闯进海里]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月16日，全省各地市无雨，最低只有1℃。建议穿厚外套、秋裤。1972年10月28日上午10时，一架日本航空DC-8F型大型喷气式飞机，从东京羽田国际机场秘密起飞。之所以说是秘密，因为这架飞机上没有旅客，只有一堆根据日本检疫法禁止出境的东西：竹子、苹果、柿子。当天晚上，这架飞机就飞回了东京，带着一对来自中国的大熊猫，“兰兰”和“康康”。由于两国在这一年恢复了邦交，周恩来决定送给日本一对熊猫。它们舍不得离开家乡，很焦虑，在飞机上就把日本的柿子都吃光了。整个日本为之疯狂。开展当天，上野动物园门口的游客队伍长达2公里。日本各地不少旅行社打出“到东京看熊猫”的口号组织旅游团，大发横财。可怜那些千里迢迢赶来的日本人，怀里抱着熊猫玩具，手里举着画有熊猫的横幅、牌子，好不容易排到熊猫的笼子边上想好好看两眼，却被工作人员不停地推着走，还不时猛喊：请不要在笼前停留！后面还有很多游客在等待！日本媒体算出，当天平均一名游客要排队2个小时，只能看30秒钟。这比例，还不如现在的迪士尼。然而，十年之后，结果却出人意料。01十年之后的1983年，日本NHK电视台在青少年中进行了一项调查：日本青年最喜欢的国家有哪些？调查结果前十名是：意大利、美国、英国、法国、澳大利亚、西班牙、德国、瑞士、荷兰、加拿大。没有中国。在日本年轻一代的印象里，中国是一个没有自由，不讲人性，生活在水深火热中的国家。这一令人尴尬的消息，由几位对华友好的日本人在北京直接讲给了邓小平。很明显，中国和日本之间的交往，尤其是年轻人之间的交往，太少了。于是，在当年12月，一位姓胡的中国老人访问日本时，在欢迎仪式上就迫不及待地向日本青年讲话。发出了邀请：为了加强两国青年之间的了解，增进友谊，我邀请贵国派3000位青年朋友在明年9月、10月来我国进行友好访问，我国承担全部费用。这句话刚说完，在场的日本人就是一片议论声。在场的日本首相中曾根康弘连着揉了好几次耳朵。他一开始以为是翻译翻错了，把“三百”说成了“三千”。可是，日语的“三百”发音是“三表哥”，“三千”的发音是“三真”，差得不小啊。日本人没想到中国政府那么有气魄。难道是一激动顺嘴说出来的？那这也太随意了吧。他们不知道的是，这个数字，是经过详细论证的。计划最早在中国政府内部起草时，有人提出设想，能不能邀请1万人、甚至3万人来中国参观？经过调查，这个设想被否决了，邀请最终定为3000人。因为，就把当时整个北京的宾馆、招待所全部腾空，最多住4000人。而且已经有三分之一的房间，包给了外国公司、政府的驻华机构。1984年的北京，还是一个极不发达的城市。1984，北京一瞥这一年，北京街头的人们还穿着蓝色和深绿色的衣服，自行车是城市出行的主要交通工具，街道上偶尔还有马车驶过，马路上留下一滩动物粪便。这一年，可口可乐刚刚进入中国，大多数中国人对可口可乐的印象是急支糖浆味的怪水，只有少数人品到这种碳酸饮料的好。托人办事，送可口可乐比送茅台酒都好使。而对比一下，20年前的1964年东京奥运会，日本战后第一次面向世界敞开国门，便接待了近三万名游客。邀请日本人来中国访问，不仅为里子，也是为了面子。02领导人许下一番豪言之后，准备工作热火朝天而又悄无声息地展开。筹办的具体事务由团中央负责，一位也姓胡的年轻人担任了筹办委员会的秘书长。根据行政命令，从全国各机关、高校和旅行社挑选的接待人员组成了接待队伍，开始培训。因为要邀请三千人，所以翻译就需要好几百个。在当时的中国，凑齐几百个会日语的人可不容易，几乎把全国的日语老师都调来了。老师们来了首先要培训宾馆和招待所的服务员们，让他们学会一些简单的日语，比如“空尼叽哇”（你好）。工作人员们需要学会的日语更长，虽然只有一句：中国と日本は、水と水との友好的な隣人であり、世代を超えて引き続き友好的である。意思是：中日两国是一衣带水的友好邻邦，要世世代代友好下去啊。那个年代，什么都免不了口号。即使是用日语。为了给日本人一个好印象，中方的工作人员都开始收拾打扮起来，不少人此时才领到了自己人生的第一套西装。这一年，西装品牌金利来刚刚进入中国。一套西装售价40元，大概相当于普通人一个月的工资。不要说个人买不起，国家都买不起。大家的西装是找裁缝统一做的，跟小学生订购校服一样，根本没有量。所以大家穿起来都松松垮垮，像把全套家当穿在身上的难民。很多人还没学会打领带，只能提前一天找人帮忙打好，晚上睡觉都不敢摘下来。每个参加筹备工作的工作人员，一天的伙食标准是2元钱。这2元钱也不全是国家出，个人要交一部分。交多少呢？看你的工资超没超过100元。超过了，你每天要交7毛钱。没超过，那只交5毛就可以，但需要另交一斤粮票。这么节省，是因为经费确实紧张。由于是中国邀请，3000人访华的费用主要由中国承担。中央的预算一共拨出了800万元人民币。这800万在1984年的中国绝对是天文数字，让人想一想都觉得恐怖。但光国际机票钱就花了近一半。为了省钱，他们什么办法都想尽了。其中一个办法是，向这项活动的筹委会主任，中日友协名誉会长王震求助。王震听完汇报，当着他们的面拿起电话，打给解放军的空军司令员：请了3000名日本青年来访，这是全国的大事，现在交通有困难，你们空军能不能借几架飞机用用？要几架？哦，你们要几架？8架？哦，那就9架吧。好的。王震在军队里有威望。早在延安时期，他就是359旅的旅长，“南泥湾”的直接缔造者。也是著名的抗日将领。03来自中国的邀请，让日本又是一片震动。日本没有一个政党或者团体能组织起3000人来中国访问。为了实现这个目标，中国的邀请，发给了日本政府以及全国的47个都、道、县、府，以及从中央到地方的各种政党、学会、青年团队，还有一些友好人士，一共发出去200多份邀请。这200多份邀请，没有一份被拒。访问团里大部分都是青年人，但也有例外。年龄最小的是日本女歌手芹洋子的女儿小亚美，才2岁；由于妈妈是演唱《四季歌》的日本国民级歌手，她被抱在怀里来了中国；年龄最大的是87岁的全日空航空公司创始人冈崎嘉平太。这位老人致力于中日友好，一生竟来过中国100次。更多的人参加这次访问团，纯粹出于命运的巧合。30岁的香川县农民大平敏弘，有个身份是县青年联合会的副会长。中国的邀请分到县里只有一个名额，本该由会长去，但会长正好有事，打电话问：大平桑，你能否去一趟？大平大喜过望：这是见证历史的时刻，你不能去，太好了。38岁的菅直人毕业于东京工业大学，这所大学以工科闻名，从来没有出过职业政治家——除了他。当时的他正从属于一个叫社会民主联盟的小党，这个党受到了邀请，他也成了访问团一员。《血疑》剧照，宇津井健演父亲大岛茂，山口百惠饰演幸子。这部剧后，她成为中国年轻人的梦中情人53岁的演员宇津井健与“青年”早已挨不上边。但因为他主演的电视剧《血疑》刚好在这一年进入中国，万人空巷。中国人都认识他那张脸，遂被邀请访华。在北京的欢迎酒宴上，那位姓胡的年轻人还主动向他敬酒。《血疑》在日本播出于1975年，如今已经是一个暴露年龄的名词。大意是，一对恋人爱得死去活来，结果最后发现彼此是兄妹，没法结婚；女的最后又得了白血病……等等，这不就是2000年的韩剧《蓝色生死恋》吗？王自健老师说过一句话：世界上所有的痛苦，韩国人都有。其实，韩国人遭受的痛苦，早已经发生在日本人身上了。发现中国是来真的，日本人做出了强烈反应。日本公明党、社会党反复对中国提出交涉，要求派该党一把手亲自率团参加访华；一些日本国会议员提出，中国方面如此重视，日本代表不能身份太低，需派更多议员参加；甚至有人向中国说：要派两位日本前首相作为代表团的顾问……最终这些要求都被婉拒了。因为日本访问团成员形形色色，地域、行业、政治立场各不相同。日本政府提出要求：每个访问团要有一名警察跟着，避免被中国洗脑。消息传来，中国大手一挥，“准奏”。中国其实根本不care这么几个警察。刚刚过去的1983年，是中国的是非之年。有严打，有“二王”。沈阳一家王姓兄弟持枪抢劫，连杀十个人，从东北一直杀到江西，逃亡大半年后才被击毙。这一事件直接催生了中国的居民身份证、特警、悬赏通缉等制度的诞生。换句话说，国内治安环境还达不到半夜出门撸串的水平。上万名公安、武警接到通知说，为了保障代表团的安全，安保可采取任何非致命措施。快赶上顺风车命案过后的滴滴了。最终来到中国的，是3017名访问团成员。另外还跟来了65名记者。按照中国的安排，他们分成220个团队，分四条路线，分别访问上海、杭州、南京、西安、武汉等城市，最后汇聚到北京，参加国庆活动。访问的时间定在了9月24-10月6日。为什么选在这个时间呢？考虑出自最高层。为了减少争论尤其是对抗日战争的争论，避免中日两国闹得不愉快，邀请时间特意避开了7月7日、9月18日这样的抗战纪念日。安排在九月下旬开始，也刚好赶上国庆。另外一条纪律是：中国工作人员都提前被告知，少谈“共产主义”、“社会主义”之类的政治词汇。胡老人亲自叮嘱：友好就是最大的政治。041984年9月24日，3017名日本访问团成员和65名记者陆续抵达中国。每个访问团都被安排，访问一座工厂、一个村庄、一所学校。还结合当地特色，给他们安排了无数活动：友好植树、文艺演出、体育友谊赛、中日演讲比赛、集邮爱好者交流、围棋爱好者对决……在虹口公园举行的中日友谊凯基游戏聚会上，上海青年与日本青年一起跳舞当日本青年们踏上上海土地的第一刻，工作人员给他们的第一条诫令是：自来水龙头里的水不能像日本一样直接喝。然而，还是有人忘了，导致拉肚子。一名被调来参加接待工作的检察官回忆：我那时候刚知道在日本，水龙头的水就是饮用水，觉得难以启齿做解释，只能向往上海也会有这一天。访问南京的这一路，出现了意想不到的情况：日本人要求，去参观南京大屠杀的遗址！他们来得正是时候。两年前，日本右翼份子联同文部省修改教科书，想把“三光政策”改为“抗日运动的展开，迫使日本军队保证治安”、“南京大屠杀”改为“南京事件”，引起中国极大不满。这件事最终以中国官方抗议和日本政府的及时制止而流产，但还是给中日关系带来了不小的伤害。这也给中国人留了一个教训：得留下点历史证据，才能让日本人无法辩驳。其实一直以来，都有人给南京市政府写信，要求建立一所有关大屠杀的纪念馆。有位姓崔的女同学，正在南京大学中文系上学，写的信尤其著名。几十年后，她当上了北京电影学院的教授，仍然对南京大屠杀题材的电影特别关心，狠狠批评了陆川拍的《南京南京》。次年，中国开始在南京市修建大屠杀遇难同胞纪念馆，目前正在修建中。日本人来访问，就在这个敏感的节点上。上面指示：让他们看。四十多年过去，当年的地形已经发生了极大变化。连续发掘几个月后，南京市政府好不容易才在江东门外找到了当年的万人坑遗址。日本代表团被带到的，正是这里。他们看到了当年的遇难者遗体，尸骸排列得非常整齐，很多遗骨上还留存着明显的弹洞、刀刺的痕迹，以及日本军队留下来的的皮靴靴底、啤酒瓶和皮带扣。在工作组的简报中，多次提到这样的场景：某某日本人跪倒在万人坑遗址前，放声痛哭；某日本人当场向中方工作人员道歉，称我们对不起中国。等等。接下来，南京访问团还出现了另外一起突发情况：一位名叫穗织一成的日本青年，在参观时突发急性胃出血急需手术。但他担心中国的血液技术不过关，不愿意输中国人献的血。而同团的日本人又以旅途劳累体力不支为由，不愿为他献血。情急之下，工作人员将此事上报中央和日本大使馆，最终决定强行为他手术和输血，保住了他的命。访问结束后，穗织一成举家迁往中国，只收象征性的报酬，一直在中国教了好多年日语。最后汇聚到北京，青年们除了游览故宫、长城，还受邀参观了中南海，与中国领导人泛舟湖上。这是中国的权力中心第一次大范围的向外界公开，也是迄今为止唯一一次邀请外国人参观，而且是三千名日本人。有人担心日本代表团有人会借机刺探国家机密。于是参观前，中南海的工作人员提前踩好了点，规定了哪里能去，哪里不能去。整个活动，三千多日本人没有走丢一个，没有发生一次车祸和刑事案件，没有丢失一件包裹、行李。起初，日本人很不信任中国人能办好这么大的活动，生怕出事。在代表团抵达中国的那一刻起，日本大使馆每天24小时轮流值班，与日本代表团保持联系。结果值了几天班，啥事没有。大使馆一个官员说：早知道这样，我们根本用不着。与此同时，团中央负责接待工作的指挥部倒是24小时通宵不眠，随时准备处置突发情况。为了避免一片混乱，指挥部要求在三千名日本人来华之前，务必让每个人都拿到日程表，知道自己每天的活动、场所、住在哪个地方哪个房间、房间电话号码是多少、坐的车牌子是多少。精确到每小时。最后日本人都按时拿到了日程表，发现上面所有的字都是工整的楷书。据说有些人大为赞叹，认为这体现了中国人深厚的文化底蕴。当时团中央甭说电脑，连打印机都没有。日程表是请了一所残疾人学校的学生来帮助刻板，然后一页一页油印的。为什么是楷书，因为刻板用的活字是楷体。05整个日本青年访华的高潮，是访问北京，参加国庆35周年的庆典。胡老人亲自出席了欢迎晚宴，给芹洋子的女儿送上三项礼物：小棉袄、奶糖、巧克力。一位山东郓城来的女歌唱家与芹洋子共同演唱了《四季歌》。10月1日，日本代表团在天安门东侧受邀观看了建国35周年阅兵式。1984年10月1日，日本代表团在天安门东侧观礼台观看阅兵这是中国自1959年建国十周年阅兵以来，时隔25年后再次在天安门广场举行的大型阅兵活动，也是唯一一次大规模邀请外国人参加的阅兵式。阅兵式由开国中将秦基伟担任总指挥，这位将军曾经在山西组织抗日武装，腰间别着两把菜刀，连续端掉日本人的多个炮楼、据点。当年的他做梦也没想到，有一天自己会在天安门指挥阅兵，给几千名日本人看。阅兵式上亮相的，是此前从未展示过的解放军二炮部队和东方1-5型洲际导弹，以及和几十种从未对外公布的各类新武器。面对一列列坦克、装甲车、导弹发射车和各军种的士兵，日本青年们纷纷感叹：真是一支不可战胜的军队啊。日本媒体在报道中写道：相当数量的导弹大放异彩，意味着中国将有参与任何战争的能力。这次亲眼看到中国高调秀肌肉，也让日本人松了一口气。日本和苏联的关系一直因为北方四岛等问题日趋紧张。中日建交时，日方异常迫切，也有联华抵御苏联的意思。这次看来，日本的算盘没有落空。阅兵给日本青年留下深刻印象的，不止有坦克、导弹，还有突然出现的中国女排和一张“小平您好”的历史照片。阅兵式上为什么会有中国女排出现呢？话还得从一年前的洛杉矶奥运会说起。日本媒体报道，这届女排冠军将是“日美之争”。结果令整个日本嗔目结舌。中国女排绝地反击，先后以两个3:0大胜日本队和美国队，一举获得奥运冠军。在这次阅兵式上，中国女排被视作民族英雄，受邀参加。于是，观礼台上的三千日本青年，目瞪口呆地看着电视里神话般的人物——人高马大的女排姑娘们从眼前经过。他们跟中国人一起喊哑了嗓子。而那张“小平您好”的照片，则来自北京大学几个学生对邓小平的致意。北大生物系学生在游行中打出的“小平您好”横幅，成为珍贵的历史记忆在日本代表团观礼台第二排的位置上，中国青年报记者贺延光拍下了这张他职业生涯的成名作。贺延光当时很年轻，本来没有机会拍摄阅兵式。但由于他是随团采访日本青年访华团的记者，才有机会站到了劳动人民文化宫正门南侧的观礼台上，拍下了那张将来享誉世界的照片。而在天安门城楼上，一位名叫李瑞英的年轻女教师主持了这场阅兵式的直播。盛大的阅兵式，来访的三千日本青年和那个突然出现的“小平您好”的标语，都在她标准的播音腔里传向世界。几年后，她凭借主持阅兵式时的优秀表现，进入中央电视台，当上了新闻联播主持人，一干就是二十年。很多上岁数的人都很喜欢她。阅兵式结束后，天安门广场举行了焰火晚会，成为三千日本青年访华的最高潮，大家一直跳舞跳到凌晨两点。几十年后，现场的菅直人回忆：天安门广场聚集了中国青年10万人和3000名日本青年，又是跳舞，又是放烟火，像共同庆祝一个盛大的节日。当时的场面现在仍然历历在目。可能是因为没见过这么大的场面，太激动了，日本人在这场晚会上丢失了4台相机。被迅速找回，物归原主。广场上还走丢了几个日本人，也最终被找回来，送到了各自住的宾馆。北京所有的宾馆、招待所都停止营业，全部用来接待日本人，仍然不够。最后国务院招待所、军队招待所等等都来救急，才勉强够住。一家招待所的总经理不明白日本的“县”其实相当于中国的“省”，跑到工作组提意见：为什么安排到我们那里的人都是日本某某县里来的，是不是看不上我们招待所，让我们接待农民？06很多年后，一些当初参加访华团的日本人，还记得一首在北京学会的歌：《友谊之歌飞向21世纪》：都是黑头发，都是黑眼睛你来我往门对门我们是近邻人是年轻的人心是年轻的心友谊之歌飞向21世纪那是我们年轻的声音……这首歌当初写出来的时候，就引发了内部争议。“都是黑头发，都是黑眼睛”，会不会有种族主义的嫌疑？胡老人亲自审查，一锤定音：就这么写，没事儿。这首歌的作者之一，是中国作曲家施光南。正因为这次审查歌曲的机会，他才有机会进中南海见到胡老人，当面提了一个意见：现在给歌曲作者的稿费太少 ，我写了个得奖的歌曲，还是一等奖，才给我15块钱，您看……？之后，歌曲的稿费果然提高了不少。三千日本青年对中国的访问，后续当然不止于此。回到日本，大家各奔东西，没有太多交集。但或多或少，跟中国都有莫名的缘分。根据统计，这三千人，至少有三分之一，后来担任了日本的各级中日友协的负责人。有人当上了驻华使馆的参赞，还有人嫁给了日本驻中国的大使。菅直人，2010年当选第94任日本首相当年的年轻政治家菅直人，后来当上了日本首相。从那年访华回国后，他养成了一个习惯：每年选择一天，从自己的母校东京工业大学邀请50名中国留学生共进晚餐，一连持续了几十年。参与这次工作的中方工作人员，经过这次的锻炼，也开拓了不少眼界。后来，很多人都有好的发展。姓胡的年轻人成了姓胡的老人，合唱《四季歌》的那位女歌唱家当上了音乐学院的教授。其中一位随团的翻译，后来当上了国家体育总局的副局长。他有一句名言：感谢国家。三千青年访华5年后的1989年，冈崎嘉平太去世，享年92岁。他的遗愿之一，是下葬时要在身边放一幅周恩来的大照片。在那次访华前两年的一次宴会上，冈崎嘉平太对一位中国官员说出了一番令人嗔目结舌的话：中日两国的友好，寄希望于两国青年，中国现在发展很快，以后的发展会超过日本，中国强大了，希望你们不要欺负日本！听到这句话时，在场的中国工作人员都大吃一惊。那时候，中国一年的经济总量才两千亿美元左右，而日本已经是过一万亿美元。2010年，中国经济总量超越日本，成为全球第二大经济体，冈崎嘉平太一语成谶。几十年后的今天，中日两国的年贸易额已经达到三千亿美元。与此同时，东海、钓鱼岛、教科书、慰安妇、靖国神社、抗日神剧……两国的故事，每时每刻都在不停地产生，碰撞，振荡。如同两国间的一衣带水，日日夜夜，永不停歇。在当年的三千人访华团里，有一位叫小野寺喜一郎的日本人，担任了总代表。多年后，他回忆起这一幕时，不无遗憾地说：在日本处于上世纪七八十年代经济高速发展时期，日本青年学生个个朝气蓬勃，对外部世界充满了求知的渴望，眼光始终是‘朝上朝外’的。然而，不知从何时起，大街小巷到处是低着脑袋盯着手机屏幕的年轻人，越来越多人对日本以外的事物缺乏兴趣，眼光变得‘朝下朝里’。长按下方二维码，加入微山西粉丝群，同城交友、资讯共享、线索爆料，一经采用有稿费哦！来源：山河路人戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-15 19:48:21</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
