<data>
  <id><![CDATA[50583202]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204427&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8bgghXYud-ATL6omypqTqtJDTGMaA*8VH5tUc1gdltePUrvcM864gfLxpQSAtLU5Yww3-nqFLtwD9ej5S1rKaO1MXIagRuWQTY-MdK-GiBi6z*uzR*jBBJf-fpxtuvqztW3E8gvIlQNlNSffpp1ACdc=]]></url>
  <title><![CDATA[今天，2018年最关键的一天！]]></title>
  <content><![CDATA[来源：博闻财经作者：刘晓博10月19日，对于我们来说堪称2018年“最关键的一天”。在这一天里，一位副总理和央行行长、银保监会主席、证监会主席、人民日报先后就股市、金融稳定、经济发展、中美经贸关系等表态。很多事情在10月19日发生了新变化、孕育了新苗头，值得深入分析。上述表态之所以集中在10月19日出现，是因为股市近期不断创出新低，并在18日跌破了2500点。如果不提振信心，或将引发系统性金融风险。第一，我们先看一下“一行两会”领导接受访问的情况。其中央行行长易纲是接受“金融时报”的采访，该报是中国人民银行旗下的单位；银保监会主席郭树清是接受“中国证券报”的采访，该报是新华社旗下媒体；证监会主席刘士余是接受的“新华社”的采访。主要观点：易纲认为，总体看当前股市估值已处于历史较低水平。郭树清表示，充分发挥保险资金长期稳健投资优势，加大保险资金财务性和战略性投资优质上市公司力度。刘士余表示，证监会始终坚持以改革开放创新为主线来稳定和提振市场信心，鼓励地方政府帮助上市公司纾解股票质押困境。第二，再看一下“人民日报”的表态情况。上图是10月19日出版的“人民日报”的第二版，可以看出，在比较重要的位置发表了一篇署名评论，标题是“风雨过后是彩虹”。无论是从版面位置、篇幅来看，这都是一篇非常要的评论，它的“规格”接近了总理的外事报道。值得注意的是，评论里第一段，有这样一段话：正如一些国际有识之士指出的，中方面对美国的恣意妄为，已不屑于实施“以牙还牙”的直接报复，而是着力通过释放自身潜力渡过难关。”这段话传递了重大信息，我们稍后再做分析。第三，刘鹤副总理接受新华社记者采访，也传递了重大信息。上图是“中国政府网”转载这篇报道的截屏。在报道里，刘副总理回答了5个问题，分别如下：1、请问您对中国股市近期大幅波动有何看法？2、政府对促进股市健康发展有哪些新的举措？3、当前民营企业对落实基本经济制度面临一些焦虑，您对这个问题怎么看？4、社会上对“国进民退”有一些议论，您对此怎么看？5、您怎么看当前的经济金融形势和产业结构变化？其中刘鹤答记者问里最值得关注的两段话是：最近我高度关注国际投资机构对中国股市的评估和国内专业机构的市场分析。大家比较一致的看法是，从全球资产配置来看，中国正在成为最有投资价值的市场，泡沫已经大大缩小，上市公司质量正在改善，估值处于历史低位，所以很多机构建议对中国股市给予高度关注，认为中国股市已经具有较高投资价值。对这些评估，相信投资者会做出理性判断。可以说，股市的调整和出清，正为股市长期健康发展创造出好的投资机会。我们必须坚定不移贯彻基本经济制度，坚持“两个毫不动摇”，一方面毫不动摇地巩固和发展公有制经济，另一方面毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。目前在实际执行过程中，存在一些误解和偏差，比如说有些机构的业务人员认为，给国有企业提供贷款是安全的，但给民营企业贷款政治上有风险，宁可不作为，也不犯政治错误。这种认识和做法是完全错误的。那些为了所谓“个人安全”、不支持民营企业发展的行为，在政治取向上存在很大问题，必须坚决予以纠正。下面是我的分析。1、分管金融的副总理、央行行长、银保监会主席、证监会主席，这样4个人，构成了中国金融的决策核心。他们4个人一起出来力挺股市，甚至谈到了估值问题，这是极其罕见的。这意味着，当前股市持续下跌，的确威胁到了中国的金融稳定。而这4个人同时表态，意味着问题的严重性引起了高层充分重视，后续的利好会不断出台。这告诉我们，2500点是政府的底线，或者说政策底的极限。2、今天股市大幅反弹，上证指数重返2550点上方，上涨了64点。A股的底部出现了吗？我的看法是：很有可能已经出现，但有待市场的验证。我一直把2018年A股的底部称为“沼泽底”和“特朗普底”。“沼泽底”的意思是说，底部非常复杂，可能非常迷惑人，最终吞噬人。“特朗普底”的意思是说，特朗普不靠谱，很难预测，他打出的牌会影响金融市场。3、近期种种迹象显示，中美博弈正在进入一个新阶段。或者说，“比狠阶段”告一段落了。10月19日“人民日报”上述这篇“二版评论”说了，中国已近“不屑于实以牙还牙”，就是不再“比狠”。而11月6日又快来了，这是美国中期选举的日子。过了这一天，特朗普政策的“表演性质”将大大降低，有利于中美走向缓和。而11月30日，中美首脑极有可能实现会面。中美贸易、中美博弈的问题会长期存在，至少未来10年都将如此。但这不意味着一直争吵下去，博弈会分阶段进行，“文武之道，一张一弛”。会达成阶段性的和解，然后就新的问题产生新的争吵。并跟美国的大选、中期选举产生共振。我的看法是，11月6日之后，中美关系会出现缓和迹象，最终会达成阶段性妥协。4、刘鹤副总理回答的5个问题意味着，高层充分认识到了“当前民营企业对落实基本经济制度面临一些焦虑”问题的严重性，知道这是当前经济面临下行压力的原因之一，是当前股市不断下跌的原因之一。“给民营企业贷款政治上有风险，宁可不作为，也不犯政治错误。”——应该说，高层洞若观火。这意味着什么？意味着接下来一定会有比较重头的文件出台，来解决这个问题。再加上此前易纲率先透露的，将在国有企业上实施的“竞争中性”原则，所有制问题上可能会有比较大的突破。5、如果你足够敏感，一定可以从上述表态中预感到，一系列重要的新变化正在酝酿。在而这一轮变革中，在这一轮动荡中，在这一轮资产价格的波动中，一些不相信国运的，很有可能又被洗出了“轮盘”，成为了局外人。6、最后分析一下今天公布的一系列经济数据。今天统计局公布了系列经济数据，其中第三季度GDP增速为6.5%，单季增速创下9年半以来新低。全社会固定资产投资增速略有回升，反弹到了5.4%，仍然大幅低于经济增长，显示未来GDP增速会继续回落。其中“国有控股”的固定资产投资增速，仍然只有1.2%，令人吃惊。上图是“规模以上工业增加值”，只有5.8%，创出一年来新低。9月发电量同比增长是4.6%，也透露出经济已经非常偏冷的信号。房地产各项指标均有所回落，但仍然都在高位。上图是“国房景气指数”，也就是官方的房地产“热度标尺”，仍然在一年来的最高点。所谓楼市入冬，至少统计局的数据不支持。财政部昨天公布的9月财政收入数据显示：9月单月，全国一般公共预算收入只同比增长2%。其中1到9月的卖地收入，增幅是32%（1到9月一般公共预算收入同比增长8.7%）。总之，经济下行压力越来越大，而楼市贡献率越来越明显。如果楼市再入冬，后果显然不堪设想。我的预测是：未来两个半月，央行可能还会有一次降准，会有其他宽松的措施出台。来源：博闻财经作者：刘晓博]]></content>
  <author><![CDATA[财经头条]]></author>
  <time>2018-10-19 22:43:25</time>
  <account><![CDATA[caijingdiyixian]]></account>
</data>
