<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Ut-vjE5pyo*pNepsoQuB9BGhxs6rZn5ITYQBqGH3K3NIBek1ZtKfKJvsq24H3GVTLzgNuIDyeqsw1*gV80zn48=]]></url>
  <title><![CDATA[你肯定没见过的30张照片：大象装进车、李小龙和成龙同框]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi81151980年，孩子们在中国北京的一张桌子上玩乒乓。中国从1970到1990年代甚至直到在，大部分城市都有类似这样的场景。1967年美国加利福尼亚州洛杉矶举行的第一届超级碗比赛的中场。1940年，苏联装甲部队在拉脱维亚的里加附近游行。这个波罗的海国家在1940年被苏联吞并，目前其首都里加是知名的欧洲“性都”1909年来自蒙古的萨满祭司。他们经常使用诸如鼓，奢侈的头饰和面部颜料之类的东西1879年在南非拍摄的祖鲁战士，他们拿着牛皮盾牌和矛。在对抗英国入侵的祖鲁战争中，约有7000名祖鲁人和2000名英国士兵死亡美国纽约的4个模特在展示20世纪30年代初期妇女的不同类型睡衣1916年，在英国曼彻斯特拍摄的女性消防队。第一次世界大战期间，英国有24.7万妇女在政府船坞，工厂，军火库和消防局工作1991年埃塞俄比亚内战结束时，一名男子漫不经心地经过被摧毁的坦克。这场战争，有50万人死于直接战斗，而在饥荒中死亡人数超过100万1900年的中国紫禁城，美国海军陆战队在列队。当时中国正处于义和团运动时期1989年，人们在委内瑞拉加拉加斯的一家杂货店搜刮物品。当时政府进行改革，增加天然气和其他日用品的价格。作为回应，公众开始大规模抗议活动，并演变为暴乱和抢劫1920年，比利时安特卫普举行的夏季奥运会拔河比赛。后来，包括拔河、手枪决斗、马跳远在内的项目都被取消了1944年的“D日”之后几个星期，在准备歌曲和舞蹈的女演员们，她们要慰问美国军队1890年代，游客在埃及吉萨爬上金字塔。最终在20世纪80年代，埃及政府开始禁止人们爬上金字塔，因为这会对金字塔的外部造成严重的破坏人们在1936年的德国柏林观看奥运会。希特勒花大钱建造了国家最先进的设施，体育场馆等等，因为第三帝国计划将其变成历史上最重大的公共事件1900年丹麦哥本哈根的一条街道。有趣的是，整个街道似乎都是为了这张照片而摆拍1918年，许多亚美尼亚人在土耳其马拉蒂亚等待被驱逐出境。他们的遭遇类似于二战末期的犹太人：奥斯曼土耳其人在战争结束之前加速杀死尽可能多的亚美尼亚人，总数可能有150万。也就是说，这张照片中的每个亚美尼亚人都在拍照后一个月内死亡1946年，一名美国士兵在日本东京与日本女友分享香烟和巧克力。这名士兵事实上违反了向日本平民提供口粮的限制。由于战争，超过4.4％的日本人口死亡，政府、经济和基础设施都严重受损，使得许多家庭，特别是年轻女性无法自给自足1958年在法国巴黎，一位舞者和商人跳舞。当时欧洲主要企业都会在巴黎的俱乐部来招待投资者或高管。1946年，一名男子在尼日利亚Achalla身穿阿加巴面具。面具本身可能有数百年的历史1945年，美国新墨西哥州三一核试验场附近的一个“家庭”，这里摆放了人偶模型。当时美国军队建造城镇，为每个“家庭”配备一切正常的娱乐设施，然后放入人偶模型，以评估核弹引爆对平民造成的损害大象是怎样装进汽车的。1890年的英国女警制服(由一名舞者扮演)。1933年，警察在洛杉矶一处海滩检查泳装。因为当时的法律规定，女性在沙滩上不能穿太短的泳裤(标准为不得高于膝盖以上3英寸)。跟狮子一起共享下午茶。1973年，李小龙拍片现场，穿黄衣服的是成龙。1948年，美国芝加哥一位妇女因为贫穷，不得不出售自己的4个孩子。1890年，一名清朝官员带着全家移民到了美国。1935年，世界最高的人罗伯特 瓦德罗，身高达到了2.72米。1938年，一名英国女子带着防毒面具推着婴儿车上街 。1923年，防弹背心是用真人测试的。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-22 23:05:29</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
