<data>
  <id><![CDATA[51154485]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4OTkzMzQyOQ==&mid=2680535968&idx=2&sn=6383aecfbb1885a00b1cd313f535e28a&chksm=8a2248babd55c1ac386e823cbae6b7af5851194f04c66f72f1d8bc12de1a3b4a82a795b886a3&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[碣石、湖东、甲子...陆丰多名犯罪嫌疑人落网！]]></title>
  <content><![CDATA[动态严打涉黑涉恶犯罪10月9日，河东派出所在深圳抓获涉黑恶逃犯周某先(男，26岁，陆丰河东人)。10月10日，湖东派出所抓获涉嫌聚众斗殴案逃犯薛某栋（男，29岁，陆丰湖东人）。10月10日，刑警大队追逃小组在东海镇河图新村抓获涉嫌聚众斗殴上网逃犯李某桐（男，24岁，陆丰南塘人）。10月13日晚，刑警大队追逃小组在甲西镇濠头村涉嫌故意伤害的网上逃犯李某梁（男，51岁，陆丰甲西人）。严打涉毒犯罪10月10日，湖东派出所联合驻博社村禁毒清查队、工作组在甲西镇博社村抓获涉毒逃犯蔡某生（男，29岁，陆丰甲西镇）。10月12日凌晨，三甲追逃组、甲东派出所筹备组联合三甲专职队在甲子镇抓获涉毒逃犯范某超（男，25岁，陆丰甲西人）。其他归案逃犯10月9日，经侦大队抓获涉嫌制造假烟逃犯朱某三（男，39岁，云霄县人）。10月13日，经北堤派出所全力追捕，涉嫌抢劫案的网上逃犯林某焕（男，23岁，陆丰博美人）在东海镇一发廊店附近落网。投案自首10月8日01经碣北派出所多次敦促工作，涉骗取贷款罪的网上追逃人员洪某程（男，33岁，陆丰碣石人）在村干部的陪同下主动投案。10月9日02经瀛南派出所民警工作，涉嫌故意伤害的上网逃犯李某雄  （男，40岁，陆丰甲子人）和李某行（男，35岁，陆丰甲子人）等2人主动投案。10月11日03经刑警六中队民警工作，涉嫌持枪抢劫的网上追逃人员林某钢（男，28岁，陆丰市甲子人）在其父亲的陪同下到公安机关投案。10月12日0410月12日，经刑警十中队多次做工作，涉嫌开设赌场案的网上逃犯黄某杰（男，37岁，陆丰甲子人）在其父亲的陪同下主动投案自首。10月15日0510月15日，经过上英派出所多次敦促工作，涉嫌聚众斗殴上网逃犯施某宏（男、62岁）、施某怀（男，59岁）、施某（男、37岁、）、施某雄（男、35岁，均为陆丰上英人）等4人到派出所投案。至此，发生于2017年8月6日上英镇桂竹的一起聚众斗殴的案件圆满收官，13名涉案人员全部归案。收戒吸毒特警大队1名1城南派出所1名2陂洋派出所2名1陂洋派出所2名2涉毒清查打击其他各类违法犯罪涉嫌阻碍执法10月7日晚上，北堤派出所抓获涉嫌阻碍执法犯罪嫌疑人汪某统（男，33岁，湖南人）。涉嫌捏造事实诽谤他人10月7日，南堤派出所抓获涉嫌捏造事实诽谤龙山中学一老师的违法嫌疑人黄某贤(女，64岁，陆丰河西人)、许某华(男，37岁，陆丰河西人)等2人。涉嫌酒后寻衅滋事10月10日下午，上英派出所抓获酒后寻衅滋事违法人员林某炳（男，46岁，陆丰上英镇人）。殴打他人10月12晚上，上英派出所将涉嫌殴打他人的违法人员施某强（男，29岁，陆丰上英人）和施某江（男，24岁，陆丰上英人）两人抓获并依法处以行政拘留。经查，违法嫌疑人施某强向施某江讨还100多块欠款，因而发生矛盾引起互殴。投案自首10月11日，经湖东派出所多次上门做规劝工作，涉嫌敲诈勒索的违法嫌疑人卓某安（男，22岁，陆丰湖东人）在其父亲的陪同下到派出所投案自首。警民民一家亲救助交通事故受伤人员甲西派出所连续救助两起交通事故受伤人员一、10月9日凌晨，甲西派出所民警在押送吸毒人员往戒毒所返回派出所途中，经过内湖路段发现一起交通事故现场，现场一老人倒在路上，马上停车了解情况。为及时救治受伤老人，民警马上叫来附近的内湖卫生院工作人员，先将老人送往内湖卫生院救治，并为避免次生事故发生，在现场疏导交通，直到博美交警中队到达现场处置，才离开现场。二、10月13日凌晨3时许，甲西派出所一名警务人员在宿舍睡觉时被一声撞击声吵醒，声音之大让他意识到应该是发生了什么情况，于是马上赶出去，发现派出所门口附近发生一起交通事故，一辆辆大卡车与一辆货车撞在了一起。随后，在上报警情的同时，该所其他民警、辅警赶到现场参与救援，解救事故中被困的司机等受伤人员，及时送往医院救治，同时对做好现场交通指挥。抢救受伤人员经过1个多小时的施救，并在消防人员的施援下，最后一名被困司机被顺利救出。此时，甲西派出所参与救援的警务人员才将现场移交给交警处置后回所休息。救助走失儿童甲西派出所凌晨救助一名走失儿童10月11日凌晨3点，甲西派出所接到警报后赶赴现场，领回群众发现的一名走失少女（15岁，陆丰铜锣湖人），经连夜联系铜锣湖派出所并取得大力协助，终联系到该走失少女的父亲。次日上午，该少女平安回到其父亲怀里。微信接力，北堤派出所为走失儿童寻家属10月11日，北堤派出所接到报警称，在辖区发现一名走失儿童。由于孩子年龄小，无法提供家庭信息。派出所民警发动人员，通过各自微信圈扩散寻找。很快，该儿童的家属得知信息，立即赶到北堤派出所，平安领回其孩子。来源：平安陆丰推广]]></content>
  <author><![CDATA[碣石商务中心]]></author>
  <time>2018-10-16 15:52:10</time>
  <account><![CDATA[jssw0660]]></account>
</data>
