<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4VsrkMInJE0adqZG*MT9Xeq9co*bQuC-GdKRrFC7fyYke1t7xpwSRGF-FJK9aNrJEK3M3JzJsnlKPI2V-RF3Gv4=]]></url>
  <title><![CDATA[我们要去美国，没人能够阻挡！4000中美洲难民已经突破边境，正在涌往美国！]]></title>
  <content><![CDATA[数千名中美洲移民今天涌入瓜地马拉西北部边界，现场可见移民将婴儿高举过头接力传递。“我们要去美国！没有人能阻挡我们！”一支近4000人的中美洲“移民大军”步行约4500公里，目前已抵达危地马拉与墨西哥边境。他们的最终目的地很明确——美国。来自洪都拉斯、萨尔瓦多和危地马拉的大部分移民现在试图非法进入美国。这些是美洲最贫穷且最暴力的国家之一。据美联社，当地时间周五，“移民大军”抵达危墨边境，聚集在通往墨西哥的跨国大桥，墨西哥镇暴警察阻止移民继续长途跋涉前往美国。数百名移民突破了危地马拉边境墙，但被墨西哥上百名警察拦住了。移民朝墨西哥镇暴警察投掷石块和其他物品，镇暴警察则发射橡皮子弹和催泪瓦斯回击，导致移民、联邦警察和记者多人受伤。墨西哥有关当局坚持，无证移民必须个别提交庇护申请才能进入墨西哥。移民高呼“我们可以！”和“墨西哥！墨西哥！”，他们稍早爬上或拆毁一连串路障，涌上大桥。现场可见移民将婴儿高举过头接力传递。有些妇女手里抱着哭泣孩童或让婴儿贴紧胸口，跟着人群越过被破坏的金属路障，上了跨国大桥。部分移民使用绳索跳下桥，游过苏奇亚提河（Suchiate River）或搭乘平常渡河使用的木筏。路透社报导，包括40岁的康苏洛（Adriana Consuelo）在内的部分移民支付25披索（1.3美元）费用，搭乘巨型轮胎做成的船只渡河。抵达墨西哥泥泞河岸后，她说：“没有人检查我的文件”，随后就前往一家墨西哥卷饼餐厅。墨西哥最终艰难关闭了边境大门，警方通过扩音器高呼“请停止进攻！”，但许多移民依然不甘，有的人跳下河企图游过墨西哥边境，有的则坐在桥上等待。美联社称，许多移民没有护照，仅凭着身份证就出发了，因为中美洲四国——危地马拉、萨尔瓦多、洪都拉斯、尼加拉瓜之间可以自由穿行边境，但墨西哥需要护照才能进入。跨越“千山万水”终于离美国更近了一点，这批以洪都拉斯为主的中美洲移民显然不会轻易放弃。据BBC报道，当地时间12日开始，队伍从洪都拉斯西北部城市圣佩德罗苏拉动身，欲穿越萨尔瓦多、危地马拉，最后取道墨西哥抵达美国。出发之时，队伍仅160人左右，但到了17日，队伍已达4000余人。去美国是为了逃离噩梦据路透社，逃避泛滥的暴力、找工作是大部分中美洲移民前往美国的主因。“移民大军”中一位22岁的萨尔瓦多青年称，这是他第三次试图穿越边境前往美国，他的梦想就是在洛杉矶找一份建筑工作。另一位母亲带着自己的小儿子挤在“移民大军”中，她表示，她的丈夫被残忍杀害了，她现在只希望自己的儿子能有一个更好的生活。“而在洪都拉斯，那儿没有工作，什么都没有”。“移民大军不是去追寻美国梦，而是逃离洪都拉斯噩梦”，一位洪都拉斯反对派政客在推特上称。据媒体报道，危地马拉、萨尔瓦多、洪都拉斯三国近10%的人口都因帮派暴力、缺乏工作逃离故土。这个地区的犯罪率是全世界最高的地区之一。据联合国报告，2015年洪都拉斯每10万人中有63.75人死于谋杀，而萨尔瓦多则达到108.64人。不阻止移民，美国就切断援助美国政府自2014年以来累计向这三个国家提供26亿美元的援助，2019财政年欲向洪都拉斯援助6570万美元。美国正准备拿这些援助来迫使三国政府阻止移民。周五，特朗普在接受采访时表示，“他们最好原路返回，他们不能进入我们的国家”。特朗普在推特上指责称，危地马拉、洪都拉斯、萨尔瓦多领导人“未想办法阻止移民甚至罪犯通过墨西哥进入美国” ，并威胁到，若是三国不能阻止非法移民，美国将切断对这三个国家的经济援助。对于墨西哥这个“最后防线”，特朗普也威胁称，“我强烈要求墨西哥阻止这波非法移民。若是不能，我将部署军队，并关闭南部边境！”据福克斯新闻，美墨双方周四就阻止中美洲移民通过墨西哥进入美国达成一致，墨西哥将要求联合国难民署在其与危地马拉边境建立难民所。对于符合难民身份认定的人走法定程序转向他国，不符合条件的人则将遣返回本国。此外，墨西哥在墨危边境派驻防暴警察，阻挡中美洲“移民大军“继续前进。今年4月，特朗普提出移民“零容忍”，造成“骨肉分离”，引发国内国际批评。此后，其虽然迫于压力取消“骨肉分离”政策，但其在移民问题上的强势态度不改。此外，分析人士称，为避免再次出现4月份的乱象，特朗普需要更多的移民法官，快速处理难民听证等问题，因为，这些移民显然不会轻易离开。与此同时，洪都拉斯和危地马拉政府表示，洪都拉斯总统叶南德兹（Juan Orlando Hernandez）与危地马拉总统莫拉莱斯（Jimmy Morales）今天在危地马拉会面，以实施遣返宏都拉斯移民的策略。来源北美华人家园哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-21 16:37:06</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
