<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9ReqcEFT4xaGeP9aPXcrSimU20u8djMCINnJgOpitLA8mPkYVDC39bFMRxhblBvLnE8I9YddFa4u5P5kbifp2L8=]]></url>
  <title><![CDATA[周润发捐光56亿财产真相：63岁的他凭什么这么富有？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：视觉志（ID：iiidaily）作者：小左前几天，后台一位读者留言：发哥56亿裸捐的事被遗忘了……我们看到后的回复是：不会，这件事一定要让大家知道。这段时间因为电影《无双》，大家都在关注他的每一个经典角色，忙着怀念青春，但更应该关注的，是周润发裸捐56亿这件事。周润发有多富有？周润发的全部身家，多达56亿。然而，他不久前接受《Jayne Stars》采访时亲口对全世界“官宣”，自己将把全部身家，共计56亿全部捐出。自此，周润发身家：0元。但了解周润发的人都知道，56亿，对他来说意味着什么。累积56亿的财富对于周润发来说，并不容易。记得在七八十年代的香港，曾经有一句话无人不知：再红红不过钟楚红，再发发不过周润发。86~90年，周润发一度几乎垄断金像奖影帝。小马哥，阿郎，船头尺，高进，许文强……中国影史上也鲜少有人能数出这么多的经典角色。而他也是少数人品和专业素养都备受好评的艺人，更是唯一一位列入当代中学教科书的艺人！但是，他就丝毫不留恋金钱吗？周润发虽然后来经常被称颂风采翩翩，但他其实出身并不好。小时候家里穷得叮当响，父亲好赌，后来还重病，他因为家境困难而失学，小小年纪就开始为钱奔忙，为生活挣扎。他做过推销员，邮差，在酒店当过门童……从底层小人物变成红遍世界的巨星，人生的扶摇直上太容易让人迷失。周润发却像一个异类。“我觉得童年是我最快乐的时候啊，初中，打工那段时间也是我最快乐的时间。”人们以为他这样说是苦中作乐，他却说人生不如意常八九，能快乐要尽量快乐。这就是周润发的境界。当年他最红的时候领奖，人人都西装革履，唯有台上拿着影帝奖杯的周润发一身休闲的风衣。“我提名了三年，前两年每次我都穿西装，都没有得奖。这次以为不会有，没想到只能穿成这样上台。”人人在意外表的体面，如今明星更是热衷于比衣着的昂贵程度，他却早已足够洒脱。那些金钱能包装出来的所谓成功人士的体面，在他眼里都不值一提。他数十年如一日去香港最便宜的批发市场买衣服。那里的衣服大多不过百元，就这样他还要讲价，几块钱也要斤斤计较。一件衣服他可以穿10年，直到穿坏为止。发嫂说：他根本不喜欢消费买东西，一个月他就花800块钱。发哥生活里的小确幸是炫耀自己昨天在交通卡里充值了500块，现在卡里有700多块钱，只有在这个时候，他会称呼自己为“有钱人”。有人质疑，发哥这样一个大明星出行坐地铁太不现实了，那大家不是都会去跟他合照。的确如此，香港街头经常有市民偶遇发哥，只要礼貌请求，就会获得合照一张。巨星架子，不存在。“合照是应该的。”越是成功，越是有底气的人，越是谦逊，他们不需要用一些“表面功夫”来武装自己。他也没有前呼后拥的排场，家里没有成堆的佣人保姆，至今都是他和发嫂共同料理家务事。平时他还会自己去逛香港最平民的菜市场，和哪里的卖菜老板都很熟。有一次鲁豫采访他，他就带着鲁豫一起去了菜市场，和卖菜老板们拉起了家常。他常用的手机是一部诺基亚。后来还是诺基亚坏了，他才拿了老婆用过的旧手机。他常常被身边人吐槽抠门，他自己却格外理直气壮：我的钱不是大风刮来的，不是有钱的老爸给的，我口袋里的每一分钱都是凭本事赚来的。难道只有我花10万块钱买一个苹果才能显示有钱人的做派？我不是吝啬，不该花的钱，我一分也不会花；而那些该花的钱，多少钱我也舍得。对自己“抠门”的发哥，也有大方的时候。当年影帝郑则仕还是一个小跑龙套的，不被看好，没有戏拍，生活很拮据几乎吃不上饭。发哥就常常邀请他陪自己吃饭，每次饭吃完郑则仕都发现，发哥已经早早买好单。发哥帮人，从来没有趾高气扬的施舍，而是诚心以待。被发哥帮助过的，还有吴孟达。那时候吴孟达沉迷赌博，输光了所有积蓄，几乎走投无路要自杀。那时候发哥是吴孟达的好友，两个人每天在一起。吴孟达就想着向发哥借钱。没想到被发哥一口拒绝，吴孟达自此跟周润发绝交。为了偿还债务，戒赌拼命拍戏，终于成为一代黄金配角。在他翻身之作的庆功宴上，吴孟达向导演道谢，感谢导演依旧愿意用他。导演却说：你该谢谢周润发，是他大力推荐了你。“我当时有多恨他，后来就有多感激他。”如果只是借钱，或许就没有吴孟达励志的翻身故事，只有一个赌徒的悲剧了。他的慷慨，不只表现在钱上。台风天气，有网友目睹一名男子冒着强风，徒手帮忙清理路面，移走倒塌的树木，仔细一看才知道男子居然是周润发。“看到马路有个树，所以下车帮忙把树枝拿走，让大家可以通过。”对于给予他人帮助，他从来不吝啬。之前，他拍了不少口碑不佳的烂片，网友嘲讽他“晚节不保”。他却说，我一生99%都是烂片，但有些不得不拍，这不是我一个人的事情，别人要你帮忙你要帮，这个行业发展需要你，你就要拍。他靠努力，一步步打拼累积的财富，他也可以悉数捐出。“钱不是属于我的。”他说：钱不是我的，我只是暂时保管它！对于我来说，不需要太多钱，够自己生活就行了；我的梦想是成为一个幸福和正常的人！他在给生活中的各种事情做着减法，却唯独有一样一直做着加法。那就是和“发嫂”的爱情。他自己平时只花800块，拍戏赚了钱做什么用？他说，她（发嫂）要买包，买衣服，买首饰呀。两人相恋30年，依旧有人不理解当年英俊潇洒的周润发为何会爱上这个看似其貌不扬的姑娘。外人只看他们容貌是否般配，在发哥心里，妻子为他做了太多，是千金不换的爱人。无论外人如何评说，时间是最好的证明。30年之后，他们依旧两个人一起过每个生日，一起牵手买菜。人生在世，真正的富有是什么？可以是银行账户上的数字，可以是权力名声，更可以是不被裹挟的真实。人这一生，活得“成功”的不在少数，活得幸福的却凤毛麟角。就像周润发，他是一个站在万人中央便有无尽掌声的巨星，亦是一个去市场买菜都会斤斤计较的普通人，烈火烹油，鲜花着锦他都看过，才懂得当一切归于平静，最幸福也不过是有人与他立黄昏的平淡生活而已。周润发说：生活中最难的事情不是你赚多少钱，而是如何保持一种平和的心态，以一种简单而无忧无虑的方式度过余生。在63岁这一年，他把56亿全部财产捐出，却依旧能活得富有。这才是真正的男神！关于作者：视觉志（ID：iiidaily）用文字记录生活，用照片描绘人生，每晚听你倾诉喜怒哀乐，陪你走过春夏秋冬，撑起朋友圈数千万人的精神世界。转载请联系（ID：iiidaily）授权。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-20 22:15:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
