<data>
  <id><![CDATA[51154485]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540205557&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SvHMjlXpqgqslxCLG-DWAx*obgNb0HM0jH9S3Om0kWGRJ-h3WAAH1ugchVK-5r-a1aY4*PHgQZnqtP2740Seg8KNb3MZ8y4ixXH1ykfb7B4zcCSYJOG9UlpMKqv-k7cTAjP*hux3gYoV-BNSoHpzyI=]]></url>
  <title><![CDATA[汕尾机场规划...距离陆丰这么近！]]></title>
  <content><![CDATA[10月17日，县政府发布《海丰县县城总体规划（2015-2035）》规划草案公告，公开征求专家和公众的意见，公告的时间2018年10月18日至2018年11月18日。规划期限为2015-2035年，近期至2020年，远期至2035年，展望至2050年。本规划分为县域、城市规划区和中心城区三个空间层次。县域：海丰县行政辖区，包括12个镇、2个农(林)场，面积为1282平方公里。城市规划区：范围包括海城、附城、城东三个镇全部，以及公平、可塘和联安三镇的部分行政村、以及莲花山地区，总面积约401平方公里。中心城区：范围包括海城、附城、城东三个镇全部以及公平、可塘和联安三镇的部分行政村、以及莲花山南部地区，总面积约251平方公里.为帮助各位快速了解这份信息量很大的规划，以下是汕尾房产的小编为大家提取的部分规划内容：县域规划海丰县行政辖区，包括12个镇、2个农(林)场，面积为1282平方公里。县域发展规模至2020年，常住人口为92.42万人；至2035年，常住人口为115.54万人。（以上均不含深汕特别合作区）“一主四副、两轴四片”的县域城镇空间结构。一主：县城中心规划中心城区成为海丰县域的经济中心、综合服务中心、高端制造与新兴产业基地、现代商贸物流集聚发展区。四副：梅陇、公平、可塘、赤坑由赤坑及梅陇、公平、可塘四镇形成县域四个发展副中心，以县城为中心辐射周围四个副中心，进而带动全县全方位发展提升。两轴：指324国道发展主轴线和潮莞高速-242省道发展副轴线324国道发展轴：是联系深汕特别合作区、海丰县县城及可塘、梅陇等主要建设区的区域性发展轴线。潮莞高速-242省道发展副轴线：南北走向连接汕尾市区、海丰县城和公平镇、平东镇、黄羌镇的区域发展次轴，是未来汕尾市“组合型中心”地区的经济联系轴。四片：指西部城镇经济片区(梅陇镇和梅陇农场)、中部城镇经济片区(县城三镇、联安镇、可塘镇和公平镇)、南部城镇经济片区(陶河镇、赤坑镇和大湖镇)与北部城镇经济片区(平东镇、黄羌镇和黄羌林场)。县域城镇等级、规模、职能机构规划表“一核一环两带多平台"的产业格局一核：强化县城的生产、生活服务，打造县综合服务核；一环：加快发展以可塘、梅陇、公平等镇为组团的特色产业聚集环；两带：科学发展以平东、黄羌、联安、赤坑、陶河、大湖和梅农、黄林等镇(场)为组团的绿色生态区，打造北部生态生产带和南部沿海旅游带；多平台：积极打造县城南部、梅陇天心湖组团的先进制造业、高新技术产业集聚区和公平、赤坑的现代物流业集聚区等多个产业发展平台。规划：3个铁路站点、预留机场用地“五横三纵一环”的公路干线路网格局县域规划铁路站点共计3个，分别为厦深高铁鲘门站(现状)、广汕高铁赤石站(预留)及龙汕铁路赤坑编制站。除了深汕合作区以外规划长途客运站9处，包括中心城区的海丰汽车客运总站、云岭客运站、南湖客运站、赤山客运站(规划)、海丽客运站(规划)、科技城客运站(规划)和结合梅陇、可塘、公平等三个中心镇设置的客运站。规划主要货运站场6处，其中中心城区2处，梅陇、可塘、公平及赤坑各一处。规划2处港口，包括深汕合作区的乌山港及鲘门港；在县城东部与可塘交界处预留汕尾通用机场建设空间。铁路规划重点控制和预留广汕铁路、龙汕铁路重要交通廊道。预留珠江东岸沿海城际铁路、惠东至陆丰城际铁路、汕尾至海丰城际铁路、汕尾至陆河城际铁路等四条城际铁路沿线通道。规划重点控制和预留兴汕高速、深汕高速、潮惠高速等重要交通廊道；预留珠(三角)(粤)东沿海快速通道、沿海公路等重要交通廊道。县域公路交通形成“五横三纵一环”的公路干线路网格局。中心城区规划城市目标愿景：东方红城，湾东明珠，创享家园。城市性质为国内知名红色革命策源地、粤港澳大湾区东翼的特色产业城市、深汕深化合作的先行典范城市和汕尾市域组合主中心城市。中心城区范围包括海城、附城、城东三个镇全部以及公平、可塘和联安三镇的部分行政村、以及莲花山南部地区，总面积约251平方公里。规划：天星湖服务副中心构建“三心三轴，两城九片”空间结构以老城为核心，以主要干道为轴线，形成"图层扩张，组团发展"的空间增长模式，构建“三心三轴，两城九片"的山水组团城市空间结构。三心：包括老城服务中心、新城服务中心和天星湖服务副中心。其中城市老城服务中心和新城服务中心位于城市中心区，分别以海丰红宫红场和市民广场为核心，周边聚集商务办公，商业金融，电子商务等现代服务功能；天星湖服务副中心以梅陇镇天星湖为核心，周边聚集生活性服务功能。三轴：沿红城大道及国道G324形成东西向城市发展主轴，西联梅陇、东接可塘沿海紫路、海丽大道形成南北向城市发展次轴，形成南联汕尾，北接公平的区域联动发展轴。两城九片：由海丰老城、天星湖新城和沿城市发展轴形成的多个功能片区组成。分别是城市中心区、天星湖新区、教育园区、生态科技城东北片区、生态科技城东部片区、城市东南片区、城市西南片区和由大面岭、青年水库等为基底形成的生态涵养区西片区和北片区。重点打造一主一副商业服务中心居住用地2920.81公顷、常住人口69.84万居住用地规划：居住用地2920.81公顷，占城市建设用地的38.83%，人均居住用地面积为42.71平方米。主要分布在中心区、城市西部片区、城市东南片区、城市西南片区、城市西北片区。工业用地规划：工业用地1288.96公顷，占城市建设用地的17.13%。主要分布在海丰生态科技城，以黄江为界，分为东北片区和东部片区，以东北片区为主。公共管理与公共服务设施用地：规划公共管理与公共服务设施用地649.92公顷，占城市建设用地的8.64%，人均公共管理与公共服务设施用地9.50平方米。商业服务业设施：用地规划商业服务业设施用地425.42公顷，占城市建设用地的5.66%，人均商业服务业设施用地6.22平方米。重点打造1个城市商业服务主中心和1个城市商业服务副中心；城市商业服务主中心位于市民广场周边，是服务全县的综合性商业服务中心城市，商业服务副中心依托红宫红场周边传统商业设施布置，主要提供生活性服务功能为主。规划结合城西片区中部、教育园区及南部各组团打造组团级商业服务中心。物流仓储用地：规划物流仓储用地75.84公顷，占城市建设用地的1.01%。规划在潮莞高速公路海丰出口处以北集中设置物流仓储区。道路与交通设施用地：规划道路与交通设施用地1050.89公顷，占城市建设用地的13.97%，人均道路与交通设施用地15.37平方米。绿地规划：绿地与广场用地1033.55公顷，占城市建设用地的13.74%，人均绿地与广场用地面积为15.11平方米。结合黄江河、龙津河、丽江及区内低山丘陵布置大型城市公园绿地社区公园结合居住组团布局于组团中心防护绿地布局在高速公路、快速路、工业园区周边及市政通廊沿线。公用设施用地：规划公用设施用地77.10公顷，占城市建设用地的1. 02%.至2020年，中心城区常住人口为51.89万人，其中城镇人口为48.26万，人均城市建设用地控制在102平方米左右；至2035年，中心城区常住人口为69.84万人，其中城镇人口为68.39万，人均城市建设用地控制在110平方米左右。“两快四环五射”干线路网结构规划：5条快速公交线路、7处客运站场规划形成"两快四环五射"干线路网结构。两快：指规划区三条南北向城市快速路，分别是中部快速路(中部快线)、红海快速路(城东快线)，远景预留海汕快速路(城西快线)。四环：包括二环路、三环路、北外环路及城市外环路。其中三环路南段由现状324国道构成；北外环路南段由南移的新324国道构成；城市外环路串联县城各主要功能片区及潮莞高速公路出入口。五射：包括海银路、海丽大道、海紫路、海龙路、红城大道等主要干道。规划客运站场共7处。其中，保留海丰汽车客运总站客运站，并将其升级为一级客运站；搬迁云岭、南湖两处客运站；规划6处客运站，在城市东部结合赤山公园规划赤山客运站，在城市北部结合潮莞高速公路东出入口和生态科技城规划科技城客运站，在县城东北部设置教育园区客运站一处，在城市南部结合老城区拓展和海丽大道建设规划南部新城客运站和城南(海丽)客运站两处，在天心湖片区规划建设天心湖客运站一处。货运站场规划规划货运站场2处，分别是位于潮莞高速公路东出入口北侧的城北货运站场和位于城市西部的城西货运站场。构建住房保障体系“县级-片区级-组团级-社区级”城市公共中心体系规划形成“县级一片区级一组团级一社区级”四级城市公共服务中心体系。县级公共服务中心：包括新城和老城综合服务中心。新城综合服务中心以新城市民广场为核心，建设集商业金融、商务、会展、文体、教育等功能于一体的城市综合服务主中心。老城综合服务中心以红宫红场及红城大道、广富路与人民西路交汇区域为核心，以商业、文化教育、医疗和娱乐等功能为主。县级公共服务副中心：指天星湖综合服务副中心。以天星湖为核心，以商业、文化教育、娱乐休闲和医疗等功能为主。片区级公共服务中心：结合县城规划结构和各片区公共服务设施帮局，打造东部服务中心、西南部服务中心、南部服务中心、东北部服务中心、西北部服务中心等5个片区级公共中心。组团级公共中心：结合县城功能布局和各组团公共服务设施布局，打造13个组团级公共中心。社区级公共中心：服务人口规模约为1-2万人，为城市功能组团内的居住区提供生活服务。设置：23所中学、44所小学规划：1处三级医院、7处二级医院、4处专科医院行政办公设施：县级行政办公设施主要集中在老城区及城西南片区、县委县政府周边地段。居住区级、组团级行政管理设施，原则上按居住区规模每3-5万人设一社区居委会，每1-1.6万户设一居委会，或按行政建制配设。文化设施：结合新城和老城综合服务中心、东部片区、南部片区、西北部片区及城市中心区东南部黄江西岸建设一批集科普教育和文化娱乐等功能于一体的现代化文化设施；设置图书馆、博物馆、影剧院、科技馆、青少年活动中心、文体活动中心等一批文化设施，全面推广社区文化站网点规划和建设，推动海丰文化馆、图书馆达到国家县级一级馆建设标准。教育设施：中心城区各居住区和居住小区按规范要求配置中小学数量和规模，共设置23所中学，44所小学。在县城西北部沿莲花大道两侧设置海丰教育园区，设置一批职业教育设施及引进名校办学模式，设置高质量的完全中学。县城中、小学规划学校总量按规划期内高质量、高水平普及学前到高中阶段15年教育为目标设置。体育设施：保留现状海丰县体育馆；在城西南片区大面岭南侧设置县级体育中心1处；在市民广场以南、新324国道北侧设置综合运动场1处；结合服务人口规模在各居住和综合服务片区设置6处综合体育活动场馆，配置篮球场、排球场、网球场、游泳池等体育设施。医疗卫生设施：以三级综合医院建设为核心，以二级、一级医院及专科医院建设为辅助，以防疫保健、社区服务网络为基础，形成三级配置体系，均衡布置各级医院。规划三级综合医院1处，位于城西南片区，旧324国道以南、岭头山公园西侧；规划二级医院7处，包括县中医院、彭湃医院、老区医院、彭湃纪念医院、赤山医院、黄江医院和海丰中医院；规划专科医院4处，包括县妇幼保健院、疾控中心、结核病专科医院和汕尾精神病康复医院，按照二级医院标准建设，积极培育眼科、口腔科等专科医院；结合服务人口规模设置8处社区医院(卫生服务中心)。社会福利设施：设置敬老院、残疾人服务中心、弱势群体服务中心、孤儿院等社会福利设施。其中，敬老院(福利院)3处，老年人服务中心7处，与各功能片区文化活动中心结合设置。以“两站合一”方式建设县级救助管理总站和流浪儿童救助中心，各片区设置救助管理站。海丰县城公共服务设施配置数量和标准汇总表发展单元管控 划分12个发展单元近期重点推进广汕铁路、市民广场周边新中心区建设等项目中心城区共划分为12个发展单元，其中包括4个综合服务发展单元、2个产业功能发展单元、1个居住生活发展单元、1个教育发展单元、1个生态涵养(控制发展)单元，2个组团发展单元，1个预留发展单元。控制性详细规划编制区的划定不宜切割发展单元边界。近期重点推进汕尾机场、龙汕铁路、广汕铁路、兴汕高速公路、G324(改线)、珠东快速路等高快速、骨干道路及海丰各港区等区域交通设施的建设，完善综合交通体系同时加快以市民广场、华耀城周边城市新中心区、西部天星新城、县城教育园区、生态科技城三四期及公平、梅陇、可塘等新区及战略平台的建设。近期建设重点区域中心城区发展单元管控一览表海丰县城市发展指标体系推广]]></content>
  <author><![CDATA[碣石商务中心]]></author>
  <time>2018-10-20 21:27:40</time>
  <account><![CDATA[jssw0660]]></account>
</data>
