<data>
  <id><![CDATA[51701066]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211526&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjItDtZu9UPn0YKOA*x2-4Vp2zgjTYaInbXf-Ycs3CpDzmoA14bcoi*jenj28KCZjJ5bchXCqDgkuOC5OKjfX0X5-517PxiImKfiEcyeJomOvylecIlod6GkMXOMgMZi6n926EeowfTMY7qJIxuiPVl-Y=]]></url>
  <title><![CDATA[【忏悔录】市疾病预防控制中心原主任、市第二人民医院原院长岑永庄：比健康更重要的是自由]]></title>
  <content><![CDATA[中山纪检监察　敬请您的关注！忏悔人 岑永庄简历岑永庄，男，1964年4月出生，广东南海人，大学本科学历，1985年8月参加工作，1993年12月入党。1985年8月至1993年9月，任中山市中医院医师；1993年9月至1998年6月，任中山市中医药研究所副所长；1998年6月至2002年6月，任中山市坦洲医院院长；2002年6月至2006年5月，任中山市疾病预防控制中心副主任；2006年5月至2016年7月，任中山市疾病预防控制中心主任；2016年7月至2017年5月，任中山市第二人民医院院长。处理结果岑永庄严重违反政治纪律，组织市疾控中心班子成员集体串供对抗组织审查。违反组织纪律，将其妻子冯某违规调入市疾控中心并私设岗位按中层领导待遇“吃空饷”。违反廉洁纪律，违规挤占市疾控中心普通员工的绩效工资滥发津补贴给班子成员和中层管理人员。违反工作纪律，不履行全面从严治党主体责任，致使市疾控中心出现系统性“塌方式”腐败。违反国家法律法规，违规截留财政资金并予集体私分，涉嫌私分国有资产犯罪；套取侵吞国家专项资金和财政经费，班子成员集体贪污，将个人费用在单位报销，涉嫌贪污犯罪；利用职务便利，在单位试剂耗材和医疗设备采购、广告宣传业务以及人事调动、提拔等方面为他人提供帮助，收受巨额贿赂，涉嫌受贿犯罪。2017年5月，岑永庄被开除党籍、公职，其涉嫌犯罪问题及线索移送司法机关依法处理。{ 忏悔录 }比健康更重要的是自由在接受组织审查的这段时间里，我在悔恨交织中认真反思自己犯下的一系列严重错误。我为什么从过去的工作佼佼者堕落到如今的严重违纪违法者？为什么辜负了党和组织多年来的关心和培养？为什么将家人也牵涉进贪腐的泥潭？一连串的问题，都需要我用余生去忏悔。面壁思过，才清楚地认识到造成悲惨结局的原因。一是忘记初心。在奢靡之风、享乐主义的侵袭下，在追逐欲望金钱的过程中，初心尽失、贪图享受，没有抵挡住各种诱惑，自己的言行与当初的入党誓言渐行渐远，最终冲破党纪国法的红线，堕入犯罪的深渊。发生在我身上的所有错误都是有共性原因的，其中首当其冲的就是贪念。想当初，在那场抗击非典的战役中，我带领两位同事去观察病情变化，制定诊疗方案和防控方案，使中山的非典疫情得到了有效的控制。在最后立功受奖时，我将自己的名额让给了同事……那时我身上仍然有共产党员的风范，艰险时冲锋在前，评功时避让在后，只讲奉献，不求回报。然而时间一久，我却忘记了党和政府多年的培养，把领导的信任当成了捞钱的机会，成为了金钱的俘虏，利用手中的职权，大肆捞取财物，换来了今天可悲可耻的下场。当市纪委将“两规”决定书摆在我面前的时候，我才幡然醒悟，原来钱财只是身外之物。不断膨胀的贪欲，并没有给我带来幸福的生活，反而给我及全家带来了摧毁性的灾难。二是迷失方向。工作过程中的鲜花和掌声让我迷失方向，一路走来的一帆风顺和各种成功使我迷失自我，骄傲自满情绪不断滋长，自我要求不断放松，越来越高傲自负，甚至有一种“同业人员怎么追都追不上”的满足感，这种自我膨胀意识随着职务的升迁更是愈演愈烈。错误的价值取向使我灵魂深处的贪欲占据了人生价值的主流，逐渐放弃政治理论学习和思想道德修养，忽视党纪国法的学习，宗旨意识逐渐淡薄。每次对待廉政教育学习都认为是走过场，以应付式的态度消极对待。心里认为这是多此一举、学不学都无所谓。党纪法规、廉政读本更是被我当成摆设，束之高阁，从未翻开看过一眼。由于抵触政治学习，没有用正确的理论去武装头脑，导致思想贫乏、错误思潮蔓延，正确的东西没有入心入脑，错误消极的东西就乘机而入了。三是心无敬畏。对权力和党纪国法没有敬畏之心，对明知不对的做法心存侥幸，认为这么多年都没有人对此进行信访举报，应该是没有问题的；对明知不应该获取的非法得利采取“掩耳盗铃”的方式去领取，想当然地以为这样就可以规避法律法规的制裁。我作为一名党和人民培养多年的副处级领导干部、市属事业单位一把手，没有在党和人民交付的工作岗位上尽职尽责，还犯下私分国有资产、贪污、受贿等多种罪行，严重影响了党和政府在人民群众心目中的形象，实在是让我无地自容。我曾是一名医疗卫生行业的从业者，前半生一直追求的是人们的身体健康以及地区整体的健康水平。现在才发现，原来有一样东西比健康更加重要，那就是自由。自由是各种追求和目标的前提条件，没有自由的人生是受限制的人生。这些天里，我静思己过，闭上眼睛看到的都是过往的幸福和欢笑，睁开眼睛都是眼前的悔恨和悲伤，真的是悔不当初啊！]]></content>
  <author><![CDATA[中山纪检监察]]></author>
  <time>2018-10-17 18:10:06</time>
  <account><![CDATA[zsjjjc]]></account>
</data>
