<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7sv-i2z8ruMd*qoOLHYOIo7Gf2Tky6wWZM9B29A5fwyaaJqM7bgFpy5waiZkqxGB4-jp3jNHE6WdoG8dNR2XDRGY=]]></url>
  <title><![CDATA[有些教育，不能推给老师，只能靠家长！背后的原因这篇文章说透了……]]></title>
  <content><![CDATA[父母对孩子的教育始终是最核心的、最关键的生育孩子的人，同时也许下承诺：热爱生命，教育新生命。父母最重要的任务是养育幼儿，让他们不仅具有生存能力，而且在生活中能够自主地、有能力地去追求自己的幸福。父母对孩子的教育，是从受孕的那一刻起就开始的。在母亲整个怀孕期间，父母对胎中幼儿的关照，对孩子今后一生的性格等都会产生很大的影响。孩子生下来之后一直到走向社会的整个成长阶段，拿出足够的时间和快乐来陪伴孩子，给予孩子友善而热情的对待，这不仅是父母的责任，也是父母教育的基本要求。但非常遗憾的是，今天的很多父母，因为自身工作等各种原因，把大量的时间和精力用到了其他方面，认为很多东西都比花时间教育新生命更为重要，这就造成了教育中最恶劣的“环境污染”。它把对新生命的教育乐趣变成父母的挫败感和沮丧感，并最终导致了孩子的失败人生。教育认识上的偏差，导致今天人们往往忽略了父母，反而把医生和教师当作更合适的教育者。父母是一切教育的开始，因此也是所有社会生活的开端。他们必须具有承担全部教育工作的能力，这一点应该得到全社会的认同。今天接受教育的孩子正是明天的父母。如果今天的父母不作为，可能未来的父母也不作为。今天的教育状况要从昨天的教育关系产生的问题中寻找根源。如果父母都不把自己看作是孩子教育最重要的第一责任人，怎么还能去指望“陌生人”呢？教师和学校的职责永远是不能取代父母教育的关于公共教育，有两点需要引起我们的思考：第一，公共教育能取代父母教育吗？答案显然是否定的。公共教育绝对不可能替代世上的父母教育，至多只能起到代理作用。父母的微妙之处就在于那些完全特别而又十分重要的细节，而这些是公共教育永远无法实现的。公共教育永远只可能是孩子教育的第二支柱。它免除的是父母的时间负担，而不是父母的教育责任。第二，教师的主要职责是什么？现在的社会和教育行政部门，对教师提出了很高的职责要求，但其实有些是超出了教师的职责范围的。比如在承担教学任务之外，还得去从事大量的针对孩子的个人教育工作。正如我们不能要求父母在家庭教育之外再去教授学校课程一样，学校和教师也要明确自己的工作边界，不要过多地越界。有别于家庭的自然性，学校终归是人为设计的产物。教育责任首先而且最终要由父母承担。当父母教育近乎不存在时，国家或者教育行政部门要发挥作用国家在教育中应该做什么事情？当父母教育明显起不到作用，或者近乎不存在的时候，国家或者教育行政部门要发挥监督的作用，督促父母对孩子进行教育。孩子的成长，需要父母教育、公共教育、国家或者教育行政部门的共同努力如果将孩子比喻成一棵果树，要让其结出丰硕的果实，需要三方面的共同努力：一是通过追肥、浇水，改进果树周边的土壤结构，让其深深地扎根；二是有适宜的阳光和气候，便于果树的呼吸和生长；三是要适时给予剪枝，保存主要的枝干，剪去那些发育不良的枝干，为成熟期结出累累果实做好铺垫。如果做一个类比的话，家庭教育就是“培根”的教育；社会教育就是创造良好环境的教育；学校教育就是化繁为简的教育。家长要下功夫教子女学会做人、做事教子如种树，家长要在孩子的“根”上下功夫，而不是整天想着子女该开什么花，结什么果。孩子的“根”包括两个方面：一是会做人，二是会做事。是否会做人，从以下几个方面可以看得出来：是否诚信；是否有爱心、善良；是否具备健康快乐的心态。诚信是做人的根本，是道德的基础，体现在待人处事真诚、老实、讲信誉，言必行、行必果，一言九鼎，一诺千金等方面。孩子是否具有诚信的品质，关键看家长。爱心是人性光辉中最温暖、最美丽的一缕，一个人只有自己内心充满善良，充满爱心，才会温暖人间。健康包括身体、心理两个方面，其中心理健康更加重要。一个心身健康的人，无论走到哪里，都会散发出朝气蓬勃的活力，展现着阳光般的心态，催人奋进。是否会做事，从以下几个方面可以看得出来：是否有责任感；是否有条理、有计划；是否按规则办事；是否节俭。知道哪些事情是自己分内的，不需要别人督促就能自觉完成，不给别人添麻烦，就体现着孩子的责任感。遇到多个事情时知道轻重缓急，处理一件事情时能够把握先后次序，体现着孩子做事的条理和计划性，这是孩子走向社会的第一步。遵守各种规则，是公民的基本素养，也是保护自己的基本要求。勤俭办事，体现着一个人的道德观和生活能力，更体现着资源节约的意识，这也是公民的基本素养之一。]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-07-13 17:32:54</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
