<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539228977&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rqLALz2C8EJQVIUVOJnXbvbLnghhh*uit5ZbU9SQijlJK-3Y5M6cBYK0mE3y4YSq9p8ZptdzFyyqTSviFoc-vN15vfIoFv0wOuvlZplmdk4V7IMc9lJ61m0IoIarNV5eLU4nOo7SXMGzY5Aq-TcPV0c=]]></url>
  <title><![CDATA[丹凤安森曼葡萄酒文化节10月11日开幕六大亮点等你来]]></title>
  <content><![CDATA[一百多年前，意大利酿酒师安森曼以传教士的身份来到中国，游历丹凤龙驹古寨时，见此地盛产龙眼葡萄，便尝试用祖传技艺在丹凤当地酿制葡萄酒，开启了丹凤葡萄酒的百年传奇……10月11日，由中共丹凤县委、丹凤县人民政府主办，丹凤县安森曼葡萄酒庄有限公司承办的“2018丹凤安森曼葡萄酒文化节”将在丹凤县隆重开启，此次文化节是近年来丹凤地区举办规模最大的一次葡萄酒盛会，也是丹凤地区首届葡萄酒文化节，是陕西地区葡萄酒行业近年来举办规格最高的一次行业活动。此次活动将邀请国内知名葡萄酒酿酒专家及营销专家亲临现场，进行葡萄酒品鉴及论坛讲座，除此之外，主办方还准备了精彩的开幕式文艺节目演出现场为其助兴，活动内容丰富多彩，六大亮点等你来!亮点一：开幕式现场群英荟萃在首届文化节开幕式上，将有省、市领导、嘉宾，葡萄酒业及文化界知名人士、知名媒体及县旅游联席会议成员代表等亲临现场，并有地区上级领导进行现场指导讲话。为了促进丹凤县旅游文化的推进以及丹凤葡萄酒业的发展，会上将有县级政府领导将丹凤地区文化旅游项目以及丹凤葡萄酒节活动做以全面介绍，了解消费者需求，优化体系，为消费者提供更优质的服务。亮点二：葡萄酒品评会社会在发展，生活在提高，越来越多的圈层人士借助红酒更具有艺术气息、健康、有乐趣的人生，巴斯德曾经说过：“一瓶葡萄酒蕴含着比所有书本更多的哲学。”此次文化节准备了葡萄酒品评会互动环节，恰好在这场丹凤安森曼酒庄文化节里让各位嘉宾品鉴探访葡萄酒的高贵世界。此次活动特别邀请国内外知名葡萄酒行业营销专家、行业教授亲临现场对于丹凤葡萄酒的发展进行探讨交流，此次活动邀请到国家葡萄产业技术体系首席科学家、中国农业大学教授段长青、张裕葡萄酒集团副总经理兼总工程师李记明、西北农林科技大学葡萄酒学院院长、教授房玉林，陕西省葡萄酒商会秘书长鱼辉、安森曼酒庄首席酿酒师马特等多位行业专家现场指导，帮助行业人士更好的认知葡萄酒，并且在现场有专业的葡萄酒品酒师将为嘉宾们带来丹凤安森曼酒庄的悠久文化与专业的红酒知识，为各位嘉宾开启一场醇香之旅。亮点三：葡萄酒行业高峰论坛为了推动丹凤葡萄酒及葡萄酒相关产业的向健康领域发展，主办方准备了葡萄酒高峰论坛活动，特别邀请到的是著名文化学者商子雍、著名营销专家马斐做客论坛，对于当前行业盛况进行主题演讲，让更多经销商以及行业人士了解深层次的行业信息，高峰论坛以酒为媒、以会为桥，各方携手合作、共谋发展，共同推进葡萄酒产业。亮点四：地方特色文艺汇演为了活跃丹凤安森曼葡萄酒文化节气氛，丰富活动内容，主办方特地准备精彩的当地及地区特色文化节目现场表演，让前来参与的领导及嘉宾感受丹凤地区的文化特色。了解陕西文化，带你走进震撼人心的《大唐盛世》、精彩魔幻的《人体分割》魔术、知名歌唱组合八月十五带来的动人歌曲表演、幽默风趣的东北二人转、热情动感的现代舞蹈、优雅的萨克斯独奏、抢眼的花式调酒、秦歌十三狼带来的陕西名曲、伴有精彩的杂技表演等节目汇演，不但增添了现场的节日气氛，也为丹凤县首次开启旅游之窗做了广泛的宣传。亮点五：丹凤首次葡萄酒文化节随着商丹一体化战略布局，丹凤县迎来了加快发展的重大历史机遇。为了振兴丹凤地区的经济发展、造福当地人民，陕西丹凤龙桥经贸集团将携手下辖的多个企业一同做出贡献。准备此次葡萄酒文化节，也是为了带动丹凤地区的旅游项目以及文化发展，扩大当地知名度，为丹凤地区的发展打开一扇新的世界窗户，让远处而来的游客感受丹凤葡萄酒的魅力，感受到丹凤人的热情，同时会把这个节日传承下去，发扬光大。亮点六：窖藏荣获亚洲比赛银奖在8月份亚洲具有权威性的2018亚洲葡萄酒大赛中，陕西丹凤安森曼酒庄选送的“安森曼窖藏”干红葡萄酒在全球近5000款参赛酒款中，获得银奖的骄人成绩。此次比赛对于安森曼酒庄及产品品牌来说，是一个进入亚洲市场的极佳平台，也为安森曼酒庄的发展推进了一个崭新的台阶。据了解，陕西丹凤龙桥经贸集团公司旗下的安森曼葡萄酒庄暨万亩葡萄基地建设项目总投资3.2亿元，为目前丹凤县政府大力度扶持的重点项目，酒庄拥有欧式建筑、地下酒窖、进口法国橡木桶、葡萄观光采摘园和1200亩葡萄种植基地，是集优质酿酒葡萄种植、观光、采摘、酿造体验、品尝销售、私人定制和储藏、葡萄酒文化展示、婚庆摄影等为一体的多功能葡萄酒庄。2018丹凤安森曼葡萄酒文化节将于10月11日在丹凤县安森曼酒庄盛大开幕，诚邀酒水行业专家、优秀经销商及嘉宾前来参与!会务联系电话：13359253711(刘先生)13572868912(余先生)15091540418(杨女士)0914-3367777来源：华商头条-华商报推荐：商州交警大队交通安全劝导员招聘公告国家公务员报名时间出来啦！人民日报发声！公职人员假期加班，该补休还是发加班费？党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-09 20:32:14</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
