<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3QluqPvrSE0ZRsWHPf7wQkw80xrzkb2GYZq9h3*dSh3u*xh8-7o7VgIzg4bQLXRpGJCmUFFbANNS0HwgSsHIbaU=]]></url>
  <title><![CDATA[重磅！社保新政来了！养老保险不交满15年这样处理！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686云浮各位注意啦！养老保险一直是备受大家关注的问题缴满15年到底还要不要缴？退休后的养老金怎么计算？....................................................................就在前不久，养老金又出新政！.....................................................职工养老保险的缴费.......................................................有了新变化！....................................................................养老保险的缴纳对每个人都是十分重要的赶快跟着小编来看看！养老金新政：一次性缴费有大变化！大家都知道你的养老保险必须交够15年退休后才能每月拿到养老金的钱~有一些朋友，特别是灵活就业人员因为没有交够这么多年都想在退休时一次性缴纳养老保险费希望达到15年的缴费年限...但是这种做法在以后就行不通了！！！10月8日，广东省人社厅等四部门发布《关于进一步规范企业职工基本养老保险参保缴费政策的通知》（粤人社规〔2018〕9号，下称“9号文”），明确广东8项一次性缴费政策，不再适用超过法定退休年龄的未参保人员。各地不得违反国家规定，采取一次性缴费的方式将超过法定退休年龄等不符合条件人员纳入职工基本养老保险参保范围。通知自2018年11月1日实施，有效期5年。也就是说，从11月1日起超过法定退休年龄（男性60周岁，女性55周岁）而且还没有参加过养老保险缴纳的人不能再一次性缴费了！如果在11月还没有到退休年龄且已经参保过的朋友若符合政策的条件的仍可申请一次性缴费补够15年~所以，这个月临近退休年龄或者已超龄的朋友在云浮市户籍灵活就业的10月内要赶紧去税务部门参加职工养老保险并缴费！那么，养老保险中断后有什么影响？可以补缴吗？交了15年后能领到多少钱？继续往下看！和每个人都相关的养老金知识！每个月发工资的时候工资中总要扣掉几百块的“社保”其中有一项是“养老保险”交够15年的养老保险退休之后，每月会有一笔钱发放给你用来保障老年生活发的这笔钱就是养老金，也叫退休金~1养老金可以领多久？养老金是可以无限期领取的！从你退休后，只要你一直活着就可以一直领养老金即使你个人账户的余额已经用完依然可以继续领...领...领而且，养老金的标准会逐年上调你活得越久每个月领取的钱只会越来越多！2交15年是要连续交吗？这15年是指累计缴纳的年限中间可以中断，不需要连续的只要你交社保交够180个月（即15年）退休后就能领养老金啦！3满15年后，还需要交吗？养老保险交够15年还要继续交吗？继续交会不会很亏？其实，不管对于哪类参保人员多缴养老保险费都是划算的！缴费时间越长，缴费基数越高，你退休后能拿到的钱就越多；交社保的同时，公司也在帮你交（公司交的还更多）。如果你不交了，那公司的部分也停了，老板的便宜你也占不到了；如果停止参保，那么其他的社保待遇就不能享受，比如医保停了，去医院看病就不能报销。也就是说，缴费时间越长你退休得到的利益就会越多！4社保中断，影响大吗？退休后养老金的领取是看累计缴费年限的所以即使中断了也没有太大关系只要缴纳满15年就能领取养老金~【医保：停交次月就不能享受待遇】医保停缴的影响比较大如果当月没有缴纳医疗保险那么，这个月就没有缴费历史从第二个月起将无法享受医疗保险待遇5交15年，每月拿多少钱？最重要的问题来了交了这么多，能拿回多少？养老金计算公式：每月到手的养老金=月基础养老金+月个人账户养老金+过渡性养老金（1）月基础养老金=（全省上年度所有职工的月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%（2）个人账户养老金=个人账户的余额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139）（3）过渡性养老金=缴费账户总额÷计发月数+10元+缴费年限专项津贴（缴费年限X4元）举个例子：小明，男，2015年满60岁退休，退休前他刚好交了15年的社保，共缴费119340元，其中个人账户的余额是：47736元。（此处省略计算过程一万字...）而广东省2015年所有在岗职工月平均工资为5525元，他在广东省平均工资的60%~300%之间，选择了60%作为缴费基数，所以他第一次领到的养老金是：（1）月基础养老金：(5525+5525×0.6)÷2×15%=663元（2）个人账户养老金：47736÷139=343.42元（3）过渡性养老金：119340÷139+10+60=928.26合计：663元+343.42元+928.56=1934.98元所以，小明第一个月的养老金是1934.98元。（注：养老金计算的方法比较复杂，这是生活君粗略计算的，举例仅供参考，每个人的养老金根据当地工资水平、缴费年限、缴费档次的不同，而不一样。）6去世后，养老金余额怎办？按照《社会保险法》的有关规定参保人员去世后，个人账户中的余额是可以依法继承的~7养老金去哪里领？当你退休后要领取养老金你必须先做这件事！养老金资格认证其实是领取退休金的一个凭证所有退休的人每年都必须通过认证才会按时发放退休金！社保和养老金对每个人都很重要大家要按时缴纳哦~来源：广州人社、深圳生活君、广州本地宝云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-22 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
