<data>
  <id><![CDATA[51580990]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540212356&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsMqWhw7QmCq2UcPeBcWgxo7UVFyzl5fsjunaC9zFGjoO6jtsxiIsThOkZFycQilIeZ8N3QHD0-BhECI6PuAsulUmxMbQbg9TP1vreahf3ujTa0WaB*sVmIRPqB4dmtQjdYw2XHCzWzRdWp-Tv4lPpY=]]></url>
  <title><![CDATA[【最新金牌榜】湖南省第九届少数民族传统体育运动会赛事集锦第三弹！]]></title>
  <content><![CDATA[话不多说，往下翻！◆ ◆ ◆ ◆高脚对抗◆ ◆ ◆ ◆10月19日，湖南省第九届少数民族传统体育运动会高脚对抗赛场上，运动员们正进行紧张激烈的对抗。据悉，高脚对抗运动员们必须双手握住高脚马的最顶端，防止戳到对方，一旦用头部、手肘或膝盖去顶撞对方，也将判为犯规。选手们可以使用手臂去冲撞对手，也可以使用扫腿的技巧，扫向对方脚踏蹬以下的位置，非常考验运动员们在高脚马上的平衡力、耐力以及腿部力量。◆ ◆ ◆ ◆表演项目◆ ◆ ◆ ◆10月19日下午，表演项目(乙组)竞赛在龙山县高级中学体育馆精彩落幕，这也标志着湖南省第九届少数民族传统体育运动会表演项目圆满收官。经过上午的预赛和下午的决赛，湘西州《阿雅阿哝嘻秋》、长沙市《龙腾盛世，筑梦星城》、怀化市《打糍粑》等10个节目获得金奖，岳阳市《玛曲姑娘》、衡阳市《蒙古舞》、湘西州《湘西武魂》等11个节目获得银奖，邵阳市《回族姑娘》、张家界市《山那边的孩子》、永州市《盘王拳》等7个节目获得铜奖。◆ ◆ ◆ ◆板鞋竞速◆ ◆ ◆ ◆10月19日，板鞋竞速比赛场馆龙山县体育中心内人声鼎沸，气氛异常热烈。❂ 板鞋竞速 4 X 100板鞋竞速4×100米男女混合接力，是本届运动会板鞋竞速的最后一个小项目，该项目也是参与人数最多，最能反映整个队伍综合水平的赛事。经过顽强的拼搏和完美的配合，最终龙山代表队以1′16''10的成绩拿下甲组金牌；怀化队以1′16''50的成绩夺得乙组金牌；吉首、永顺代表队位列甲组第二、三名，邵阳、郴州代表队位列乙组第二、三名。运动员 向德志：上一届取得的成绩是三金一银，但是这一届我能够代表龙山取得大满贯，心里十分的开心，我想在今后的训练过程中，我会和队员更加默契配合，然后互相沟通，争取能够把这个板鞋技术发挥到极致，在今后的比赛过程中能够取得更加优异的成绩。本届运动会板鞋竞速所有赛事尘埃落定，该项目赛事甲乙两组共产生的14枚金牌也已有主。其中，龙山代表队将甲组的男女60米、男子100米、男女2X100米接力、4X100米男女混合接力6块金牌收入囊中，成为本届省民族运动会板鞋竞速比赛的大赢家。再次强调！湖南省第九届少数民族传统体育运动会闭幕式将于10月20日晚7点30分在“掌上龙山”App、龙山县广播电视台微信公众号进行直播。不要错过哦！截至10月20日12点30分湖南省第九届少数民族传统体育运动会各代表队成绩如下：龙山代表队以金牌18枚、银牌13枚、铜牌2枚的成绩暂列金牌榜甲组榜首湘西自治州代表队以金牌20枚、银牌8枚、铜牌5枚的成绩暂列金牌榜乙组榜首龙山代表队以总分366.52的成绩暂列总分榜甲组榜首怀化代表队以总分437.26的成绩暂列总分榜乙组榜首金 牌 榜总 分 榜厉害了，Word大龙山！记   者：胡达晟   朱勇   欧阳志语   莫代银   彭思倩编   辑：彭晓清编   审：张   峻来源：龙山县广播电视台版权归原作者所有，如有侵权，请与我们联系在微信小程序这块，你和58和美团，京东这些起点都是一样的，同样享受者微信10亿的微信流量。在互联网时代，各行各业都离不开网络营销，近五年起来的实体店都是通过互联网线上营销线下成交。当你还在抱怨着生意不好做时，你的同行已经积极地顺应时代找到了出路，赚取了红利。就是这样悄悄的发生了，当你发现时，你已成为历史，已被时代所抛弃！我们已经错过了17年前的QQ、13年前的淘宝、7年前的微博、5年前的微信公众号，今天再也不能错过小程序这波红利了！小程序咨询热线：17374308815 微信同号每个小程序都是自己品牌的代言人希望下一个就是你！！！点击下图进入龙山生活网小程序平台特别值得一提的是，我们龙山生活网将为每一个做小程序的客户推广最接地气的宣传推广，无缝共享龙山生活网公众号10万粉丝，作为商家，你只要做一个小程序，其他就不用担心了，下周，我们的第一波推广就要上线了，你还在等什么？扫码添加客服，咨询小程序每个时代都在惩罚不思进取的人！每个时代都会悄悄犒赏愿意学习的人！你属于哪个？免费入驻活动进行中！当然还有更多高级版本：门店版、电商版、平台版等，适合有想法，有创业精神的你一起发展！←　生活网公众号　→←　同城有约　→←　小编　→点击左下角"阅读原文"可在龙山贴吧中爆料、晒心情、晒萌、晒靓照、晒……（会有意想不到的赏金），如果被龙山生活网微信公众号采用，就可得到10—100元的微信红包。❤ 商业合作❤手机： 18797444000（微信同号）手机：17374308815（微信同号）]]></content>
  <author><![CDATA[龙山生活网]]></author>
  <time>2018-10-20 21:05:33</time>
  <account><![CDATA[ls6225858]]></account>
</data>
