<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7sq6iEptUCZK1sPPtf40vSPqK7dKIbXASat6V8q*Xz5tVl*z0HeYqma-W*r3lBxg*4RQRyoMG6PUZLfDk0tNRZrI=]]></url>
  <title><![CDATA[用真心耐心实心，坚守三尺讲台‖晨报专访南昌市育新学校九龙湖分校语文老师黄菁婧]]></title>
  <content><![CDATA[采访她出身教师之家，执教17年孜孜不倦；她曾远赴汶川支教，为灾后重建的教育工作贡献力量；她也是线上教育“黄菁婧语文学科工作室”创始人，常年投身研究语文教育事业，她就是南昌市育新学校九龙湖分校的政教处主任、小学语文老师——黄菁婧。人物魅力初见黄菁婧，印象端庄清丽，言谈中都带着文人的雅致，不免好奇如此文气的女老师，是如何征服她的学生和家长，让其对自己赞不绝口。不料，旁听完黄老师一节课，我便有了答案。一踏上三尺讲台，黄菁婧的气场便瞬间加码，时而引经据典、时而谈古论今，一场沉闷的古文课竟能引来学生欢笑连连，以致下课铃响了，学生们还意犹未尽，而这一切都归功于黄菁婧有趣的讲课。课后，面对记者的钦佩之言，黄菁婧又恢复到最初的斯文内敛，她说讲课中透出的生动有趣，是她执教17年间不停总结经验才逐渐悟出来的教学风格。看似轻松，实则不易。在那些宝贵经验中，黄菁婧最提倡“三心教育”——真心、耐心、实心。真心因材施教、因龄而教黄菁婧一直认为，在这个全民提倡“学英语看世界”的现代社会，我们也不能忽视自己的语言学习，故在2013年经南昌市教育局批准，她就创办了线上语文教学“黄菁婧语文学科工作室”，花费大量精力去研究如何提高学生的习作能力，结合孔子的“因材施教”和瑞士儿童心理学家皮亚杰提出的“因龄而教”，她逐渐形成了自己的一套教学方法。低幼阶段的孩子，她会让对方从字开始学，譬如用甲骨文的字写一些小短句，甚至可以是艺术字，把它放在句子中，让孩子们知道学习不一定是苦闷死板的，它也可以是有趣，可自我创造的。若是中高段的孩子，则让他们去写接龙作文，你一言我一语地合作，一方面奖励的很多习作的难度，另一边也让孩子们在学习中增进同学之谊。语文新课标特别强调“自主、合作、探究”，当自主跟合作都能达到一定水准时，就可以去探究了，她就会让一些高年级的孩子试着去编写剧本或者长篇童话，虽说作品稚气难脱，可一旦形成了这样的兴趣，他们便能自发汲取更多的知识养分。有些家长希望孩子从小就博览群书、阅尽中外名著，殊不知很多名著过于艰涩，孩子们看不懂便很难坚持，针对这个情况，黄老师采用了两个小方法：第一个是以画面感带动语感培养。即推荐孩子们看一些由名著改编的影视作品，大量画面感的植入，从一定程度上减轻了孩子对名著中语言文字的理解障碍，同时，对情境的体会，对语言环境描绘的方式，也有了初步的学习或了解。这种看似偷懒的方法，其实是让孩子在最短的时间内，掌握中西方不同文化中的语言架构，进一步提高的孩子语文能力；第二个方法，是以兴趣感带动阅读兴趣。许多孩子并非不爱阅读，而是没有感受到阅读带来的乐趣。黄老师在培养孩子阅读之初，先挑选一本趣味性较强的儿童小说，每天让孩子坚持以自己的速度，读15分钟，不论章节内容，到时便停止。一个小周期过后，许多孩子从开始的被动朗读，到发现有趣之处之后的欲罢不能，到主动提出增加阅读时间或用默读等其他方式代替速度较慢的大声朗读，好的阅读习惯便形成了。耐心和学生家长建立良好沟通现在不少教师与家长缺乏必要的信任和沟通，长此以往，双方更缺乏沟通，家长更加不信任老师，老师也会失去教学热情。正是意识到这种现状带来的恶性循环，黄菁婧才特别强调老师不能只关注自己的高智商优势，却忘了增进内在情商体系，老师的专业不只体现在教学上，还有沟通，耐心看待每一位家长提出的质疑，对于部分过分言行，甚至可以换位思考，多体谅对方的难处。虽说“良药苦口利于病，忠言逆耳利于行”，但是好的说话方式和处理问题的策略会取得事半功倍的效果。实心要给学生一滴水，自己首先要有一桶水黄菁婧自己有爱看书的习惯，涉猎也广，所以她能在讲课中非常自然地引经据典，谈古论今，让学生们在吸取课本知识的同时，也看到很多课本之外的世界，她说教育投入和学成效果是成正比的，你教得蜻蜓点水，孩子的学习效果也就只是浅尝辄止，若要深入教学，老师自己就必须要有大量的知识储备，也就是说，要给学生一滴水，自己首先要有一桶水。她用自己十七年的教育“三心”，赢得了孩子们的热爱。某次上课，当黄菁婧走进课堂，发现黑板上赫然写着“菁婧老师，生日快乐！” 她特别感动，因为她自己从未和孩子们透露过自己的生日。当天授课结束，当点到课件最后一页时，孩子们在台下大喊，老师别停，继续往下点！下一张课件，居然是孩子们自己制作，不知什么时候悄悄塞进去的一张贺卡。还有一次在她去四川支教期间，有学生把关于她的每一篇报道都做成剪贴报送给她，还有学生把报道复印了下来，说要一辈子珍藏起来……黄菁婧说，执教这么多年，最感动的不是自己的教学成绩多么辉煌灿烂，而是这些学生平日带给你的惊喜和关怀，让她知道这些年的付出孩子们都是知道的，一切是值得的。]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-07-17 14:59:47</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
