<data>
  <id><![CDATA[50583202]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204427&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8bgghXYud-ATL6omypqTqtJDTGMaA*8VH5tUc1gdltePUrvcM864gfLxpQSAtLU5Yx*Ia0Mpf**Ly5-lBDXRHyX14Yb9NZ3Ysi5AEYNNRolyr*QDBcpODGWDnHUMfNVt-q3flula0bACD46WrhWL4co=]]></url>
  <title><![CDATA[深度雄文！中国PE/VC简史：读懂一个时代]]></title>
  <content><![CDATA[导言从2001年至2015年初中国创投界崛起的一段历史，非常震撼。那些投资大咖，他们的崛起似乎就是那一年，那件事，其实并不遥远；看着哪些年的青涩照片，他们也并不是天生就沉稳睿智；还有除了那些刷烂朋友圈的大佬们，原来创投圈还有很多人，一直很低调，却又做过那么多轰轰烈烈的大事。来源 / 投资界微信公众号I / pedaily201212001年，创投崛起元年拓荒者们登上历史舞台倪正东、陈友忠、王守仁（左起）倪正东、汪潮涌、熊晓鸽（右1）2001年，中国创投开启了自己的元年。世界范围内，互联网泡沫的余波未散，国外风险投资遭受重创。不过，远在东方的中国，风险投资行业正作为一个朝阳行业冉冉升起。美元基金方面，熊晓鸽所率领的IDG逐渐展露头角。在前一年的互联网泡沫中，IDG把握住机会投资了百度、携程网等后来的知名互联网项目。伴随着投资日渐成熟，IDG日后的“七长老”团队也组建完成，他们开始影响到日后风投乃至整个中国互联网行业的发展。除了IDG之外，美元基金呈现出两种发展趋势。一种是国外知名公司、机构开始组建自己的中国区团队，比如，邝子平所代表的英特尔投资、徐新所代表的霸菱投资；另一方面，改革开放后，最早嗅到内地机会的香港、台湾投资机构开始抢占内地市场，这其中最具代表性的莫过于宏碁投资的陈友忠。珍贵的纪念：2001年第一届CVCF会上，嘉宾颁奖、圆桌论坛等合影本土创投的崛起是2001年最大亮点。1998年，全国政协九届一次会议上，“中国风险投资之父”成思危代表民建中央提交了《关于尽快发展我国风险投资事业的提案》，这就是后来被认为引发了一场高科技产业新高潮的一号提案。风险投资由此在中国真正进入了一个高速发展时期。随后的2001年，本土创投开始进入“井喷”时期。这一年，深圳市创新科技投资有限公司（深创投）在阚治东的掌舵下迎来第一个“黄金时期”。阚治东在担任深创投总裁的2年时间里，曾设立过一个“三段式”的盈利模式。其“终极阶段”是以管理费收入以及利润分红的收入作为主要来源。这也为后来的本土创投机构所借鉴。另一位开始进入创投舞台的是朱立南。1997年朱立南返回联想，2001年开始创立联想投资并任总裁、董事总经理。2001年，那些风华正茂的VC/PE界代表人物1、阚治东 深圳创新科技投资公司总裁1999年，阚治东创立深圳市创新科技投资有限公司（深创投），并担任总裁。在深创投期间，他主导投资的项目有34家在国内外证券交易所上市。对于中国本土创投而言，阚治东的地位相当于“教父”级别，他提出的一系列投资管理模式为后来者所借鉴。2、冯涛 上海联创投资有限公司总裁1993年毕业后他与别人创办了艾丰豪投资集团，专业从事矿业的风险投资，同时也投了其他一些行业，例如后来新浪据了解，出售新浪网股份，他获取了5000万美元的收益，后来冯涛创立上海永宣投资，成为业内一线投资人。3、朱立南 联想投资公司总裁1997年朱立南返回联想集团，2001年起转任负责联想投资。在他的领导下，联想投资成为日后本土最具代表性的投资机构。4、徐新 霸菱投资（亚洲）公司合伙人2001年，徐新作为霸菱投资（亚洲）公司合伙人开始在创投圈展露头角。1999年，徐新给网易投资了500万美元，当2000年互联网泡沫到来时，网易股价下跌，徐新在2001年经历了她人生中最艰难的时刻。不过，她顶住压力，在日后创立今日资本开始向世人证明她的眼光。5、赵军 中国创业投资有限公司副总裁2001年，赵军是中国创投圈最有影响力的人物之一。当时，赵军担任China Vest（中国创业投资有限公司）副总裁,在加盟中国创业投资有限公司之前，赵军博士曾在美国从事过多年的跨国公司的项目管理，公司兼并重组以及商业拓展的工作。22002年，本土创投进入“寒冬”IDG开始早期布局倪正东、陈玮、王强、祁榕、吕谭平、王守仁、陈友忠（左起）2002年，中国本土创投迎来了最为惨痛的“寒冬”。创业板未能如期开放让本土创投的退出渠道被阻断。在当年，仅深圳一地就有近百家本土创投在这一年倒闭。深创投、达晨创投等今天知名的本土机构在那一年的日子都不好过。前一年风生水起的阚治东临危受命，应深圳市政府邀请出任濒临破产的南方证券的总裁。终因窟窿巨大、支持有限、内部关系错综复杂等原因而无力回天，并于2003年12月初辞职。回顾到这段令人唏嘘的往事时，许多本土创投亲历者这样形容：“‘狼来了’多年后，我们成为了没有‘娘’养的孩子，资金没有到位，市场也没有通畅退出渠道，许多机构都会想到去炒股甚至是融资租赁，在那个时代活着是最重要的。”珍贵的纪念：2002年第二届CVCF会上，会议现场、圆桌论坛等合影和本土创投发展的境遇不同，美元基金则开始了互联网泡沫后的新一轮布局。这其中尤以熊晓鸽带领的IDG为代表。在互联网泡沫后，IDG开始物色那些“物美价廉”的互联网公司。日后证明，这一次的“捕猎”收获颇丰。2002年的一个晚上，IDG合伙人杨飞与李彦宏谈了6个小时改变商务模式的问题。按照原来的模式走，不足以支持百度成为一个大公司，最好的方式就是让自己成为搜索引擎的服务提供商，成为新兴的媒体。两人还就要做世界第一的中文搜索引擎还是只次于Google的搜索网页做了争论，最终决定要做就做第一，绝不跟着别人屁股走。李彦宏与杨飞的这次现代版“隆中对”也为日后百度的战略指明了方向。百度最终成为搜索引擎老大并最终位列BAT三巨头之一，早在十多年前便已是两人定下的目标。杨飞也成为当年最具影响力的投资人之一。2002年，那些初露锋芒的VC/PE界代表人物1、杨飞 IDG技术创业投资基金合伙人在百度第二轮融资的时候，杨飞代表IDG投入150万美元，IDG共获得百度5%的股权。回顾当时的环境，IDG投资百度时互联网经济正处于最寒冷的严冬，大家都对互联网公司避之不及，杨飞的投资一度被看作是勇敢的尝试。对于百度的投资也标志着IDG在互联网泡沫之后开始逐渐成为中国创投圈的领军者之一。2、孙强 华平创业投资有限公司董事总经理时任华平投资董事总经理。田溯宁的伯乐之一。1997年，孙强投资亚信让他一举成名。在后来，孙强为了帮助亚信这只年轻的创业团队，积极推动亚信引进专业人才。其中就包括后来创立华兴资本的包凡和亚信的CFO韩颖等。在中国的创投圈中，孙强可以称得上是“教父”级人物。3、陈玮 深圳市创新投资集团有限公司董事、总裁时任深创投总裁，后来创立东方富海。对于中国本土创投而言，陈玮的最大贡献在于改革创投机制。他讲国外的合伙人机制与本土的政府基金相结合，将创投引导基金这种模式引入到深创投，这也成为日后本土创投发展的重要推动力量之一。32003年，老虎基金重返大陆新一轮互联网布局开启珍贵的纪念：2003年第三届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影经历了前一年的“寒冬”，2003年的创投行业开始展现出一些“回暖”的迹象。尽管本土创投依然还在“寒冬”中挣扎，但外资创投则再度盛装出场：以老虎基金为代表，一批外资主流基金在这一年重返大陆；3月，软银亚洲4000万美元注资盛大，标志着外资巨头们开始对中国互联网的新一轮的布局；蒙牛的融资揭开了大额投资并购的序幕；掌中万维、3721的并购则让中国创投寻找到新的退出渠道；携程完成上市，开始让四位轻人走入历史舞台.....在这一年，有两件事值得创投和互联网圈铭记。一是软银亚洲主导的对盛大投资。从投进去到退出仅花了20个月，风投以16倍的回报退出，这个战绩已成为了中国MBA的经典案例。盛大在上市之前，全世界尚无一家在线游戏公司上市。从这种意义上来说它是创建了一种全新的商业模式。另一件事，是携程的上市。1999年5月，梁建章与季琦、沈南鹏、范敏共同创建了携程旅行网。四人按各自专长分工：季琦任总裁，梁建章任首席执行官，沈南鹏任首席财务官，范敏任执行副总裁，人称“携程四君子”。在不到一年的时间内，携程旅行网迅速成长并实现了旅行产品的网上一站式服务，业务范围涵盖酒店、机票、旅行线路的预订及商旅实用信息的查询检索。在成立仅4年后，携程于2003年完成上市，这也创造了当时互联网创业到上市的一个神话。2003年，那些具有里程碑意义的代表事件1、软银亚洲投资盛大2003年3月，软银亚洲正式与盛大公司签署4000万美元的投资协议，软银亚洲因此持有盛大24.9％的股份。一年又两个月后的2004年5月，盛大成功在纳斯达克上市，募资1.52亿美元。据悉，这笔交易上，软银亚洲预计回报超过16倍。2、携程网上市2003年12月，携程网在纳斯达克上市，募资7560万美元。1999年5月成立携程网，当年10月就获得IDG的第一轮投资；次年3月获得软银集团的第二轮投资，2000年11月则再次获得凯雷集团为首的第三轮投资，三次共计吸纳海外风险投资近1800万美金。2001年10月携程网实现了盈利，2003年成功上市，也让“携程四君子”为世人牢记。3、马云创立淘宝网马云在1999年创立阿里巴巴后，又在2003年创立淘宝，彼时没有人能想到淘宝（或者阿里系）能够成为影响中国互联网世界的庞大力量。很多评论者认为阿里巴巴当时进入C2C领域，是带有“防守”性质的。eBay已并购易趣网进入中国电商市场中的C2C领域，若再入B2B，那将对阿里巴巴造成灾难性打击。所以，马云抢先一步入局C2C，将战火点燃在对方领土上。2003年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、章苏阳 时任IDG技术创业投资基金合伙人1999年10月1日，章苏阳主导了对携程的投资；也正是这件事，成为互联网泡沫破灭后中国第二轮互联网热潮的起点。在后来的退出过程中，IDGVC获得了超过34倍的高额回报。“投资携程的时候，我跟沈南鹏在一个咖啡厅把价格谈好了，然后就在协议上签了字，完全没有什么庄严的仪式。”章苏阳说，“当时他们只要43万美元。”作为回报，IDGVC获得了携程5%的股。这也成为这位IDG“七长老”的代表案例之一。2、黄晶生 时任软银亚洲中国区董事总经理盛大的投资让当年的创投圈们记住了软银亚洲，也记住了黄晶生（软银明星经理）和阎焱。2001年下半年，软银亚洲CEO阎焱找到黄晶生，请他回国主持中国业务。2002年，黄晶生开始了执掌软银亚洲中国业务的日子，任软中国区董事总经理。在盛大遭遇到负面事件影响时，黄晶生经过细致尽调最终完成了对盛大的投资，证明了其专业与胆色。2005年，黄晶生加盟Bain Capital（贝恩资本）任董事总经理。3、陈立武 时任华登国际投资集团董事长彼时，华登国际作为外资创投的代表，在90年代末先后主导了对于华润上华、安凯科技、智芯科技、中芯国际等公司的投资。在2003年，陈立武创办并领导的这家国际巨头开始尝试把决策权下放，其中主导原因就是错过了对盛大与阿里巴巴的投资。“那几年我们失去了很多机会，要加快我们的速度就必须更加灵活，更加开放。”陈立武后来回忆。42004年，阿里引入软银投资上市“窗口期”开启“黄金时代”珍贵的纪念：2004年第四届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2004年，中国创业投资延续了2003年以来的回暖趋势，投资更为活跃，并首次突破10亿美元大关。据当年清科创业投资研究中心数据显示，2004年的投资案例数量较2003年增加43%，投资金额上升28%，中国创投业由此进入到一个全面复苏和加速发展的时期。2004年2月，阿里巴巴宣布获得日本软银集团、富达(Fidelity)、Granite Global Ventures和TDF风险投资有限公司8200万美元的战略投资，这是当时国内互联网企业获得的最大一笔私募基金。有关马云与他的阿里帝国的传奇由此揭开序幕。同时，空中网、51job、金融界等多达8家互联网企业破纪录地集中于2004年在纳斯达克上市，加上之前的盛大网络，2004年中国互联网圈迎来了真正意义上的第一个“窗口期”。中国市场的活跃，也开始吸引到越来越多的外资基金。2004年6月19日至26日，一个由美国风险投资家组成的代表团访问了上海和北京，这其中包括硅谷银行的8名高层，以及25位著名风险投资家。凯雷、DCM、NEA等先后在国内设立分部，预示着中国创投即将迎来一个“黄金时代”。时任IDGVC副总裁的李建光当时这样总结2004年：“在这个行业，我们(在中国)经历了十年的痛苦，差不多每年年底都是在总结经验教训，而2004年我想大家可以庆祝一下。”2004年，那些具有里程碑意义的代表事件1、 阿里巴巴获得软银投资虽然淘宝取得了市场占有率上的成功，但这种成功是建立在淘宝免费而eBay收费的前提下，这让阿里巴巴一直承受着资金压力。虽然马云说阿里2004年已实现了“每天利润100万”的目标，但淘宝依然缺钱没利润。2004年2月，软银等四家公司曾向阿里巴巴战略投资8200万美元，其中软银投资6000万美元。2、美国上市迎来“窗口期”在经历了互联网泡沫的“洗礼”后，中国互联网逐渐恢复了元气。随着2003年携程的上市，2004年中国互联网迎来了一个上市“窗口期”。除了盛大网络，空中网、51job、金融界等多达8家互联网企业也集中赴美上市。在这些互联网公司背后，都有着早期布局的创投机构。可以说，2004年让中国的创投者们第一次品尝到了“胜利的果实”。2004年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、阎焱 时任软银赛富基金首席合伙人因盛大而一炮打响的软银亚洲，阎焱功不可没。从2001年，阎焱担任软银亚洲信息基础投资基金总裁及执行董事总经理开始，这家投资机构就一直主导着中国互联网的明星企业投资。2004年，对于阎焱来说是重要的一年。这一年他开始担任软银赛富基金管理有限公司首席合伙人。并于2005年将软银亚洲管理团队独立出来，成立了软银赛富。2、吴尚志 时任鼎晖创业投资中心董事长2001年4月，证监会下达通知：证券公司不得直接或通过参股风险投资公司间接进行风险投资……已参与风险投资的证券公司进行清理和整改，并於六个月内完成清理整改工作。当年7月中金分拆直投部，吴尚志团队顺势接手了这盘业务，成立了鼎晖投资。2002年，鼎晖联合摩根、英联一同投资蒙牛，2004年5月，三方又追加投资3523万美元。这也被视为一次投资经典案例。3、林栋梁 时任IDG技术创业投资基金合伙人IDG技术创业投资基金合伙人，IDG“七长老”之一。2003年，林栋梁接到IDG资本上海同事转过来的一个项目，他便飞到福州去见这个公司的创始人。此人正是网龙创始人刘德建。令人意外的是，两人第一次见面就口头达成了投资意向。2013年他所投资的网龙以19亿美元将子公司91无线卖给百度，成为互联网有史以来最大的并购案。52005年，沈南鹏入主红杉中国股改全流通“救赎”本土创投珍贵的纪念：2005年第三届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影在中国创投发展的历史中，2005是一个被载入史册的年代：外资基金的大量进入和本土创投的迎来新生。清科研究中心的数据显示，2005年，活跃在中国的中外创投机构共募集到40亿美元的基金，相当于过去3年募集资金的总和。2005年夏天，硅谷知名风投公司联合组织了一次中国旅行，这也是被视为中国VC/PE行业的分水岭，在此之后，一大批外资基金纷纷在中国设立机构。其中，最具代表性的就是红杉中国的设立。与其他美元基金的做法不同，红杉在全球每一个市场设立基金时，都会选择熟悉本土文化同时具有互联网感觉的投资人。这一次，他们选择了沈南鹏。正是因为这次选择，沈南鹏和红杉中国改变了整个中国的创投和互联网历史。而随着红杉的建立，一批外资背景的基金纷纷设立：邓锋与北极光，朱磊与赛伯乐，NEA，AcceI Partners，SVB等一批外资机构在中国内地设立投资分部。与此同时，在2001年便进入“寒冬”的中国本土创投在2005年开始看到曙光。2005年4月29日，中国证监会发布《关于上市公司股权分置改革试点有关问题的通知》，宣布启动股权分置改革试点，这也就是载入中国资本历史的“股改全流通”。日后回忆起这段时光，达晨创投董事长刘昼坦言：“2005年之前，本土创投面临着两难的问题，募资到不了位，投资无法退出，很多人对这个行业产生了困惑和质疑，股改全流通让项目退出渠道开始变的通畅，本土创投从这一刻开始才焕发了新的活力”。2005年，具有里程碑意义的代表事件1、沈南鹏入主红杉中国在携程上市两年后，沈南鹏做出了他人生中最重要的一个选择——建立红杉中国。2005年9月，沈南鹏与另一位创始合伙人张帆，以及Sequoia Capital（红杉资本）一起创立了红杉资本中国基金。几乎同时，新合伙人周逵、计越加入。虽然彼时风险投资在中国已10多年，但顶着红杉美国光环，沈南鹏与张帆组合，马上成为了中国投资界超级明星。2、股改全流通开启对于本土创投而言，大量的非流通股让退出十分困难。2005年4月29日，中国证监会发布《关于上市公司股权分置改革试点有关问题的通知》，宣布启动股权分置改革试点。在此之后，本土创投此前投资的项目开始逐渐在二级市场退出，打通了一二级市场通道之后，本土创投开始逐渐登上历史舞台。2005年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、 沈南鹏 2005年7月，成为红杉资本创始合伙人经历了携程的创业到上市，沈南鹏对于中国早期的互联网有了敏锐的嗅觉。2005年创立红杉中国后，沈南鹏便开始了他那精彩的“赛道”布局。2、王功权 加盟鼎晖负责创办鼎晖创业投资基金作为万通六君子，王功权是唯一日后没有再从事与地产行业直接相关工作的人。离开万通后，他加入IDG，负责早期投资。2005年，作为IDGVC的高级合伙人，王功权在加盟其六年之后然悄然退出加入鼎晖负责早期投资。在他加入后，鼎晖除了在PE投资上发力外，其早期的创业投资也开始进行布局。62006年 本土创投“破茧”IDG、赛富焕发“新生”珍贵的纪念：2006年第六届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合伴随着2005年外资机构纷纷进入中国内地，2006年的创投圈呈现出一派欣欣向荣的景象。一系列政策的出台让中国的创投行业日趋规范。2006年8月8日商务部等六部委以“2006年第10号令”联合公布了《关于外国投资者并购境内企业的规定》（以下简称10号文）对国内创业投资产业带来了不小的影响，这种影响主要集中在创业投资机构对被投资企业的退出上。天使投资开始在这一年初见雏形。比如当年的空中网CEO周云帆、北极光的杨镭等，周鸿祎都加入了天使投资人的行列。在外资机构纷纷设立中国基金的同时，第一批在互联网“风口”中获得财务自由的创业者们开始扮演起天使投资人的角色。对于本土创投而言，2006年同样是一个值得纪念的时刻。2006年，同洲电子在深交所中小板挂牌上市，中国本土风险投资在国内资本市场迎来首个成功退出，达晨和深创投由此知名。在日后回忆中，达晨创投董事长刘昼和深创投前董事长靳海涛都将同洲电子比喻为本土创投的划时代截点。同洲电子的上市使得本土创投有了真正意义上的退出，在此之后，属于本土创投的时代正悄然到来。2006年，具有里程碑意义的代表事件1、同洲电子上市2006年，同洲电子登陆中小板。2000年12月28日，达晨创投和深创投分别以960万和384万增资同洲电子，分别获得10%和4%的股权。伴随着同洲电子的上市，达晨和深创投这两家老牌本土创投重新焕发了活力，这也代表这本土创投开始进入了一个新纪元。2006年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、周全 IDGVCPartners合伙人作为和熊晓鸽同样重要的IDG创始人之一，周全一直表现的非常低调。不过，2006年，创投圈的目光重新都聚焦到这位IDG创始人身上。2006年，IDG资本与Accel Partners共同发起的IDG-Accel Growth FundI成立，规模达到数亿美元。如同周全后来回忆，此前的IDG苦于项目太多，没钱投资。这次合作之后，IDG资本开始转变。2、阎焱 赛富开始步入正轨2005年，在经过与软银的艰难谈判之后，软银赛富独立。由阎焱主导的这次事件，被业界称为“VC独立运动”，而这也让阎焱正式在中国的创投江湖中确立了自己的领袖地位。2006年，赛富开始步入正轨。当年，阎焱募集的第三期基金是11亿美元，期间，李嘉诚曾主动表示要向赛富投资3亿美元，然而赛富最终却只接受了1800万美元。在此之后，包括58同城等经典项目证明了阎焱在创投圈中的江湖地位。72007年 阿里巴巴香港上市成就软银本土创投进入收获期珍贵的纪念：2007年第七届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2007年的创投圈继续着之前的火热状态。受益于2007年二级股票市场的火热行情、人民币进入快速升值期，国内资产也开始了重新估值的进程。国内经济的高速成长、A股股改初见成效等因素，直接推动中国股市进入了前所未有的大牛市。中国市场、中国企业、中国资产，正为日渐成为“投资价值”的代名词，因而推动了国内外创投机构扎堆淘金中国。中国资本市场的变化也吸引到了国际投资巨头们的目光。同为国际私募股权投资基金巨头的黑石和KKR也开始在中国进行投资。2007年9月10日，黑石集团宣布向中国蓝星集团投资6亿美元，占其20%的股份。仅隔7天，KKR完成了对河南天瑞水泥的投资，持有后者43.2%左右的股份，投资总额达1.15亿美元。国际私募巨头们正式开始了在中国市场的布局。走进来的同时，中国互联网公司也开始了新一轮的走出去。2007年11月6日，阿里巴巴网络有限公司在香港联交所主板挂牌上市。与此同时，包括金山、完美世界、网龙、巨人在内的四家网游公司赴美上市也标志着网游行业新一轮竞赛的开始，而远不是竞争的结束。2007年，具有里程碑意义的大事1、阿里巴巴香港上市2007年，阿里巴巴筹备在香港上市时，恰逢全球科技股大热和香港投资热钱膨胀时期，同时，市场受到马云和郭台铭绯闻以及对马云和阿里的信心的影响，路演情况良好。根据当时媒体披露的数据，阿里巴巴获得了机构投资者50倍以上的超额认购。2、 本土创投进入收获期随着股改全流通开启，本土创投进入收获期。本土创投本土化的人才战略和管理模式、与当地政府良好的公关关系、对中国市场和行业发展的准确把握、与当地政府引导基金的密切合作以及国内资本市场IPO退出方面娴熟的运作能力，都有利于本土创投获得大量优质的项目资源，在与外资创投的竞争中占得先机。2007年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、刘海峰 时任KKR全球合伙人作为KKR全球合伙人，刘海峰一直以低调著称。不过在2007年，KKR高调曝光让世人逐渐开始了解这家机构和刘海峰。除了完成对河南天瑞水泥1.15亿美元的投资外，2007年KKR还完成了第一只亚洲基金的40亿美元的募集。在KKR的投资案例中，包括蒙牛乳业、平安保险、百丽鞋业、远东租赁、现代牧业、南孚电池、山水水泥、恒安国际、中国脐带血库、联合环境等等。2、邓锋 时任北极光创始人兼董事总经理在2005年成立北极光投资后，邓锋与他的团队在2007年开始被业内熟知。2007年6月，其投资的展讯通信成功在纳斯达克上市。除此之外，在仅仅成立不到两年的时间内，邓锋带领的北极光先后投资了珠海矩力、百合网、红孩子、展讯通信、Mysee以及连连科技等项目。3、焦震 时任鼎晖投资总裁作为鼎晖投资总裁，焦震对行业的判断极其准确。在王功权加入鼎晖后，2007年，这家本土的老牌机构开始了全产业链试水，其背后主导者正是焦震。除了设立地产投资基金外，焦震还主导了对汉庭等项目的投资，鼎晖投资由此开始了其大资产的全面布局。82008年 金融海啸席卷全球，社保基金入市，经纬中国成立珍贵的纪念：2008年第八届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2008年的金融危机席卷全球，让一度处于上升阶段的创投遭遇重创。股市的持续低迷，使资本市场的融资功能大减，新股发行频率降低直至停滞。在清科研究中心关注的13个资本市场，共有277家企业上市，合计融资568.48亿美元，上市数量和融资额较2007年分别减少62％和68％。中国企业境内外上市数量和融资额也双双缩减，2008年共有113家中国企业在境内外资本市场上市，较2007年减少129家，合计融资218.30亿美元，较2007年减少79％，上市数量、融资额和平均融资额均创三年来新低。新股上市频率和融资规模的急剧下降，也使VC/PE支持的IPO退出大幅收缩。2008年，共有35家VC/PE投资支持的中国企业在境内外上市，合计融资34.20亿美元，上市数量、融资额和平均融资额均处于三年来低谷，其中上市数量较2007年和2006年分别下降63％和10％，融资额分别减少90％和89％。和外资基金境遇不同的是，本土创投却在悄然崛起。政策面对的利好频现。2008年3月，证监会决定在中信、中金直投试点的基础上适度扩大券商直投试点范围，华泰、国信等八家符合条件的证券公司相继获准开展直投业务。政府创投引导基金的杠杆效应逐步显现，加之全国社保基金等多类金融资本获准自主进行股权投资，使本土机构融资渠道大为拓宽，带动人民币基金强势崛起。2008年，具有里程碑意义的大事1、社保基金获批投资私募股权基金2008年4月，全国社保基金获准自主投资经发改委批准的产业基金和在发改委备案的市场化股权投资基金，可投资金额近500亿元，鼎晖投资和弘毅投资旗下的人民币基金首批获投。2、经纬中国创立2008年，邵亦波与张颖创立经纬中国。伴随着万浩基、左凌烨、方元等人的到来，这家老牌投资机构在中国展现出了“更早，更专注”的投资理念。在当年金融危机的背景下，经纬中国先后投资了安居客、暴风影音、华康金融、科锐国际、保利博纳等10余家公司。随后，经纬中国成为最为知名的外资机构之一。2008年，那些业绩超凡的VC/PE界代表人物1、陈浩 时任君联资本董事总经理、投资总监金融危机对外资基金所带来的影响，给当时的本土创投们带来了机会。时任董事总经理、投资总监的陈浩便是其中代表。2008年5月12日，科大讯飞登陆中小板，发行价12.66元，以30.31元报收，涨幅达139.4%。作为背后投资人陈浩开始与联想投资（后改名君联投资）一起开始为业内所熟知。2、赵令欢 时任弘毅投资总裁弘毅投资总裁。同为“联想系”掌舵人的赵令欢带领弘毅投资成为了2008年海外并购的领头者。2008年金融危机爆发后，海外资产价格下跌，赵令欢看准此时机会，果然进行布局。2008年，弘毅联合所投资企业中联重科收购了意大利公司CIFA，帮助中联重科拓宽了欧洲市场，赵令欢称之为“向外收购”。3、邵亦波、张颖 时任经纬中国创始管理合伙人一位是天才少年+创业明星，一位是投资达人。2008年，经纬中国就在这样的组合下诞生。在当年的金融危机背景下，经纬的投资步伐并未减慢。92009年创业板开了！本土创投崛起珍贵的纪念：2009年第九届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2009年是中国PE/VC历史上值得大书特书的一年，2009年10月30日，期待已久的创业板在深圳推出，多年来苦无退出渠道的中国本土PE终于迎来了爆发式的收获。首批28家创业板公司背后分别是20家风险投资公司。统计显示，风险创投在这些公司上市前一共投入了近7亿元资金，最终赢得了平均5.76倍的回报。从此，让中国的人民币股权投资风生水起，一时间全民PE，到处都是Pre-IPO。在人民币基金欢天喜地庆退出的时候，美元基金却徘徊在低谷。受08年全球经济危机的影响，美元基金退出受阻，美元基金和人民币基金的表现呈现冰火两重天。创业板上市公司背后鲜有外资VC/PE的身影，仅有英特尔和华平两家外资机构退出，外资机构分享创业板财富盛宴的机会极少。2009年之后，本土基金的规模大幅增长，投资数量远远超过美元基金，本土创投机构崛起，并开始积蓄能力与美元基金分庭抗礼。2009年，具有里程碑意义的代表事件1、创业板开通2009年10月30日,伴随着创业板开市钟声的敲响,证监会耗时10年磨砺打造的“中国纳斯达克”——创业板”火热出炉。当日创业板首批28家公司集体上市...平均涨幅达到106%。创业板的推出，对于中国本土PE/VC意义非凡。它打通了整个人民币基金的募投管退全链条，使得“本土募集、本土投资、本土退出”创投模式最终形成。2009年，实力雄厚的VC/PE界代表人物1、靳海涛 时任深创投董事长靳海涛作为中国第一家创投集团，深创投诞生在1999年，即便在2009年这个时候来看，深创投也是属于老牌国有背景的创投机构，资本实力雄厚，但是与大多数人民币基金一样，苦于没有退出渠道。2009年创业板开启对深创投来说无疑是史上最大的利好，创业板首批28家企业中有4家来自于深创投的投资，前期的积累一朝爆发，这4笔投资直接将深创投送上了中国创业投资50强榜单第一名的位置。2、吴刚 昆吾九鼎董事长2007年7月，五道口牛人黄晓捷、证监会曾经最年轻的处长吴刚携手创建了昆吾九鼎。2009年10月，九鼎所投的两个公司——金亚科技与吉峰农机，同时登陆创业板。涨幅曾被称为创业板第一股的吉峰农机，除了让九鼎一炮打响，还给它带来了超过2.7亿元的丰厚投资回报。这家创立仅仅2年的投资机构，直接以第九位的名次跻身中国PE榜单10强。从此，“九鼎”这个名号在资本市场上风生水起。3、刘昼 达晨创投创始合伙人达晨，2009年度最活跃的VC之一，创业板开启的另一大赢家：这一年，达晨投资的项目中有4家成功实现IPO：爱尔眼科、网宿科技和亿纬锂能和蓝色光标。同年，蛰伏3年获得20多倍回报的福建圣农被评为2009年最佳退出案例，达晨刘昼也因卓越的投资表现被评为2009年最佳创投家。加上2006年，达晨成功完成的中国创投里程碑事件：第一个通过上市的方式退出的投资案例——同洲电子，达晨奠定了在中国本土创投机构中的领先地位。4、张维 基石创投董事长基石创投董事长张维是一个很稳的人，他对基石资本的定位是“中等规模，严格控制品质”。从2000年创立到2009年，基石资本作为国内历史最久的PE投资机构之一，历经数次市场跌宕，基石却因投资“稳且准”取得了丰厚的投资回报。创立近10年，但是只投资了不足30个项目，这背后是基石自己的投资原则和投资风格：坚持成长投资，不投机，退出上也不依赖IPO。基石资本投资霸气十足，基石看中的项目，一般都会去领投，并且会给予强大的后续服务。102010年 全民PE，一场不期而至的泡沫2010年，创业板利好持续发酵，国外IPO市场高歌猛进，2010年成为PE行业飞跃式发展的标志性年份。这一年，深创投投资企业26家IPO上市，创下了全球同行业年度IPO退出世界纪录，这个记录至今无人能及，此后深创投常年保持中国本土创投机构榜单前三名的位置。以深创投、达晨、同创伟业为代表的本土创投机构强势崛起，清科2010年中国创业投资暨私募股权投资年度榜单的前10名除凯雷、鼎晖、高盛直投外，其它均为本土机构。2010年曾是中国企业赴美上市的最高峰，当年共有43家企业赴美IPO，融资39.9亿美元。2010年也是国内新股发行数量的最高峰，当年309家的IPO数量远超历年142家这一平均值。而在创业板IPO的企业也不负众望，大多具备很强的创新性，极被二级市场投资者看好，其中就包括当前市盈率过200倍的乐视网。当然，高回报的退出，自然吸引了大规模的资金进入，根据当年的数据统计，2010年VC/PE募集资金1768亿,相当于2009年的翻倍。2010年另一个行业动向是，PEVC机构开始双币化。大量资本进入的同时，PE/VC市场不可避免地开始泛起了巨大的泡沫。2010年，那些具有里程碑意义的代表事件1、险资开闸2010年我们可喜的看到，中国私募股权投资市场合格机构投资人正迅猛扩容。2010年8月初，保监会下发《保险资金运用管理暂行办法》，9月颁布《保险资金投资股权暂行办法》，放开了保险资金从事股权投资政策限制。截止至2010年8月，我国保险公司资产总额达4.75万亿元，按照规定，总资产的3%可用于股权投资，其规模约超过2千亿元。2、社保再下注继2008年经批准投资鼎晖、弘毅投资之后，2010年社保基金再度投资中信产业投资基金、IDG、联想投资及弘毅投资，进一步加大了在股权投资领域的投资配比。虽然后来社保基金对于股权投资一度陷入了停滞状态，但是通过IDG投资的暴风影音在A股上市，2010年期间的投资可谓回报大大超出预期。3、搜房上市9月19日，15岁的搜房网在纳斯达克交易所挂牌上市，成功融资约1.25亿美元。“它可能是最最成功的MBO（管理层收购）”，IDG熊晓鸽曾如是评价搜房网的IPO。熊晓鸽也透露，IDG在搜房网上市之前也有一轮加磅投资，并取得了很大的回报。这笔被投资人高度评价的退出，让搜房成功成为“2010年中国最佳创投退出案例”。2010年，那些叱咤风云的VC/PE界代表人物1、沈南鹏 红杉资本中国创始合伙人2010年，经红杉资本“包装”而赴美上市的中国企业达到7家：乡村基、麦考林、利农国际、诺亚财富、博纳影视等等。另外，2010年8月，乾照光电以超过70倍的市盈率登陆创业板，成为红杉首个在国内创业板上市的项目。从2005年创办红杉中国到2010年，5年的行业深耕，在2010年一举爆发，凭借这一连串漂亮的退出，沈南鹏这一年一举摘得清科集团2010年中国最佳创业投资家桂冠，并首度登上“福布斯中国最佳创投人”排行榜榜首，沈南鹏的表现也震惊了美国红杉总部。2、郑伟鹤 同创伟业执行合伙人2010年4月，同创伟业投资的当升科技在深圳创业板上市，这个项目，同创伟业投资3年，获得回报45倍。随后，奥克股份、康芝药业、新大新材、国联水产以及乐视网先后登陆创业板，再加上在中小板IPO的欧菲光，2010年，同创伟业通过IPO退出的项目多达6个。十多年的律师经历，帮助几十家IPO，这里面有成功也有失败，郑伟鹤了解中国的IPO的上市法律和政策。所以，“我闻都闻得出哪些企业可以上市。”3、冯涛 上海永宣创始人2010年是本土创投机构集体收获的一年，上海永宣所投资的公司中IPO的更是一长串：其中包括郑州煤矿机械，汉王科技，新疆西部牧业，碧生源，大全新能源司等。“我们今年有10家公司上市，其中境内6家，境外4家。”冯涛曾说。在2009年，创业板开通时，首批28家上市企业中，欧比特、鼎识科技的背后也都有联创永宣的身影。当时，上海永宣人民币基金管理40亿左右，美金基金管理三亿五千万左右。一向不喜欢扎堆的冯涛，之后将投资重心转向了人烟稀少的西部和在创投业少人关注的矿业投资。112011年 Pre-IPO的PE投资达历史顶峰，鼎晖、达晨10年增长100倍珍贵的纪念：2011年第十一届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影经过2010年飞速发展，2011年PE/VC如涨潮般涌入了数以千万计的后来者，2011年成了中国PE爆棚扎堆的年份，专门面对Pre-IPO的PE投资也在这一年达到了历史顶峰。2000年到2011年是整个PE/VC的高速发展时期，鼎晖投资在2001年管理的基金规模为1亿美元，而现在大概管理着100亿美元，管理的资产增长了100倍。IDG也增长了约60倍，达晨也增长了近100倍。在2008年之前，美元基金是市场的主导者，占投资的70%以上，有时甚至占到90%，2年后人民币基金已经成为创投市场的主要力量，但做得好的创投还是美元基金居多。高昂的势头并没有持续很久，所谓物极必反，在2011年下半年，IPO发行总数比10年有所下降，同时，全球资本市场也发生了变化，赴美上市的中国概念股从热捧到危机，境外市场上市的窗口期关闭。退出难、回报率下降，反过来使得募资市场变得非常难，尤其是小基金，种种变化都似乎在预示着行业寒冬正在到来。2011年，具有里程碑意义的大事之一1、美国出台借壳上市新规中概股上市捷径受限2011年11月中旬，美国证券交易委员会出台新规，任何希望通过反向并购上市的公司必须满足更加严格的上市要求。反向收购上市曾经是国内企业赴美上市的最爱，因为其操作简单，时间周期短，变现容易，是国内创投业实现投资退出的一个捷径。2、中概股做空第一案2011年4月，Citron发布报告质疑东南融通财务欺诈，夸大收入，三个月后，纽交所宣布东南融通退市。在Citron和Muddy Water等西方做空机构频频得手的影响下,美国股市2011-2012年掀起中概股做空高潮,约两年内40家中国企业退市。2011年，业绩超凡的VC/PE界代表人物1、吴尚志 鼎晖投资董事长鼎晖在2011年只有1单IPO退出，但正是这单退出给鼎晖带来了史上最高投资回报。2011年奇虎360成功在美国纽交所敲钟上市，鼎晖投资回报高达36倍。这一年，鼎晖已经有私募股权投资、创业投资、地产投资和证券投资四大主营业务部门，共管理PE基金8只，VC基金3只，总规模55亿美元。吴尚志也因带领鼎晖长久以来卓越的投资战绩获得了中国VCPE领域终身贡献奖。2、单祥双 中科招商总裁2011年，杰赛科技、惠博普科技、闽发铝业、中京电子、海联讯等一批中科招商的被投企业上市。单祥双掌舵的中科招商可谓PE行业的叛逆者，与传统PE的精英化路线不同，中科招商走的是一条“工业化”的快速扩张之路。2011年中科招商成立了38只基金，到2011年底，中科招商管理的资金规模突破500亿元。3、徐锦荣 江苏高投董事长江苏高投投资的吉鑫科技是国内最大的风电铸件生产企业，2011年5月成功登陆上交所，这笔投资以4年回报9.84倍，成为江苏高投经典案例之一。徐锦荣也带领江苏高投开始了市场化改制之路。2014年江苏高投改制完成，其力度与效果都算得上是国资投资机构市场化改制的范例。122012年 PE深陷困局投资阶段前移 唯品会上市珍贵的纪念：2012年第十二届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2012年，中国PE行业步入严冬。2010和2011年的“全民PE时代”已经将PE行业变成了一片红海，2012年PE/VC退出非常困难。一方面，国内二级市场持续低迷，IPO明显降温，富人捂紧了钱袋子，持续投资能力下降，PE/VC行业募资、投资活跃度双双下滑明显，退出困难，投资回报率也大幅下滑。另一方面，美国资本市场，中国概念股在美国资本市场遭受冷遇。从2012年3月唯品会上市到11月YY上市，中间8个月出现空档期，8个月内没有一家中国公司在美国资本市场上市。当年的清科集团私募通数据显示，与2011年同期相比募资金额缩水近70%，投资金额下降了42%。中国企业上市2012年前11个月上市企业个数比上一年下降了40%，融资的金额下降了60%。2012年IPO退出数量只是上一年的一半。而这一年的退出账面回报率以平均4.38倍，创下创业板开启以来的回报新低，其中，12笔创投投资项目遭遇负回报，另有40笔项目“险些没赚到钱”。整体陷入困局的PE开始谋求转型，一部分PE将目光投向创业早期，将投资阶段向VC前移；另一部分PE开始将工作重点转向并购。2012年，那些具有里程碑意义的代表事件1、唯品会上市2012年3月，在对中国概念股的一片质疑声浪中，专做品牌尾货特卖的电商唯品会在纽交所挂牌，当时6.5美元的发行价并不高，但却遭遇破发，出乎意料的是后来股价一路飙升，到高点时累计增长了20多倍，唯品会正式成为“妖股”。上市之前多次追投唯品会的红杉、DCM投资回报数十倍。2、分众传媒私有化2012年8月，分众传媒宣布私有化，凯雷、鼎晖、方源资本等PE机构参与私有化过程。2005年，分众传媒随中概股赴美上市浪潮登陆纳斯达克。从2008年以来，遭遇做空后的分众传媒股价一路下跌，最低时股价不到6美元。今年，分众传媒借壳获批，成功登陆A股。3、新三板扩容2012年4月,监管层提出筹建统一监管下的全国性场外交易市场，2012年8月，经国务院批准，新三板扩容至上海张江、武汉东湖、天津滨海等地。这是新三板日后全国扩容的试水。“老三板”在新政下换发新生。2012年，叱咤风云的VC/PE界代表人物1、符绩勋 纪源资本合伙人纪源是中国VC史上第一例中美两家基金合并的成果。2008年，主打美元基金投资的寰慧投资合并国内本土人民币基金科星，并将名字更改为纪源资本。2012年，纪源资本管理着六期基金，其中四期美元基金和二期人民币基金，总规模约16亿美金。符绩勋、吴家驎、李宏玮……只有7个人的团队精简但是效率极高。2012年的纪源资本已经先后投资了百度、去哪儿、土豆网、聚胜万合、美丽说、以及2012年成功赴美上市的YY，稍早前还主导了土豆网卖给优酷。2、梁信军 复星集团副董事长兼首席执行官复星从2007年开始大规模开展PE投资业务，到2011年底，复星一共投过72个项目，截止到2012年底，复星已经有42家公司上市，收益率高达38.1%。2011年，“复星资产管理集团”成立。2010年，复星提出“中国动力嫁接全球资源”的模式，随后便开始谨慎而精选的国际化投资，2010年投资了地中海俱乐部，2011年投资了希腊时尚少女品牌Folli Follie。2012年，复星的投资成效已经开始得以显现。132013年 PE/VC寒冬BAT疯狂收购珍贵的纪念：2013年第十四届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影2013年12月30日，A股史上历时最长的第八次IPO暂停终于结束，这次IPO暂停始于2012年11月总历时近400天。因此，这一年的IPO退出全部来自境外资本市场。相比2012年只有2家中概股成功赴美上市，2013年这一数字提升至8家，美国资本市场对中概股重新燃起热情。2013年以来，并购重组利好政策密集出台，再加上IPO堰塞湖，双重作用下，并购作为PE/VC投资的退出渠道开始逐步升温，其中以互联网并购为甚，2013互联网并购额暴涨9倍。2013年，“PE+上市公司”模式渐渐成为PE热衷的新玩法。这种模式帮PE基金躲开了万众奔腾挤独木桥的Pre-IPO旧路，开辟了新的退出途径。2013年，BAT展开并购大赛，马化腾，则先后投资搜狗和嘀嘀打车，马云3亿美元收购高德软件，李彦宏更是以19亿美元买下91无线成为互联网史上最大收购案。2013年，不仅国内并购市场热闹非凡，海外并购也大单频出，双汇72亿美元收购史密斯菲尔德等皆成经典案例。2013年，具有里程碑意义的代表事件1、证监会接手发改委成为VC/PE行业直接监管部门2013年6月27日，中央编制办公室印发《关于私募股权基金管理职责分工的通知》。《通知》明确，证监会负责私募股权基金的监督管理，实行适度监管，保护投资者权益；发改委负责组织拟订促进私募股权基金发展的政策措施，会同有关部门研究制定政府对私募股权基金出资的标准和规范；两部门要建立协调配合机制，实现信息共享。自此，争论已久的PE监管权成为定局。2、银行禁售私募股权基金产品募资渠道受阻受2012年11月华夏银行上海嘉定支行销售的理财产品无法到期兑付事件影响，银监会于2013年1月召开的年度工作会议要求“严禁销售私募股权基金产品，严禁误导消费者购买”。由于银行是VC/PE机构散户LP的重要来源渠道，银监会的此规定从一定程度上抑制了国内募资市场的活跃程度。2013年，业绩超凡的VC/PE界代表人物1、DCM林欣禾 “58之后再无58”林欣禾掌舵的DCM资本所投资的58同城于10月末在纽交所上市，后者的上市成为2013年TMT行业最耀眼的成绩之一，DCM获得超过12倍账面回报，同时一扫之前中概股在美被做空带来的阴霾。掌舵DCM，林欣禾投资过的项目均为行业翘楚，包括唯品会、豌豆荚等。2、GGV符绩勋 牵线百度战略投资去哪儿2013年去哪儿上市，作为百度与去哪儿的牵线人的符绩勋功绩显赫。这次交易不但为纪源资本和他本人带来了丰厚的回报，也让他曾经投资的百度赚的盆满钵满。从牵线百度战略投资去哪儿，到土豆优酷合并的幕后推手，新加坡人符绩勋将投后管理做到了尽职尽责，也为纪源资本带来了丰厚回报，外界赠其封号“并购高手”、“TMT超人”。3、IDG林栋梁 百度19亿美金“天价”并购91无线百度19亿美金“天价”并购91无线是中国移动互联网业并购中的空前绝后一笔。这一年，早年投资网龙、91无线幕后推手林栋梁凭借此次并购成为最大赢家。142014年 PE/VC的“黄金时代”聚美、京东、阿里先后上市珍贵的纪念：2014年第十四届CVCF会上嘉宾演讲、圆桌论坛、颁奖等环节合影这是PE/VC的“黄金时代”。首先政策上，2014年，VC/PE机构接连收到一系列政策红利。5月，PE/VC机构受“国九条”力捧；8月，《私募投资基金监督管理暂行办法》正式公布，私募基金由“游击队”转向“正规军”。8月，国务院发文明确险资可以涉足夹层基金、并购基金、不动产基金等私募基金。在投资上，互联网金融发展速度惊人，P2P平台上线达到高峰期，Lending club的上市更是提振了人们对互联网金融的热情，该行业全年共获VCPE投资3000多亿元人民币。O2O投资创业大战如火如荼，成为这一年最热闹的风口。在退出上，2014年共有15家企业陆续赴美IPO，募资额达到创纪录的304.52亿美元。这一年聚美优品、京东、阿里巴巴先后上市。另外，“上市公司+PE”型并购基金模式风靡资本市场。2014年成立的并购基金数量比前几年成立的总和还要多。新三板如火如荼，8月做市转让方式启动，做市转让交易额迅速超过协议转让方式。九鼎投资挂牌新三板带来示范效应后，中科招商等一系列PE机构开始推进挂牌事宜。多位知名明星投资人自立门户。原鼎晖创投王晖创立弘晖资本，原IDG合伙人毛丞宇成立云创投资，原红杉VP曹毅成立源码资本……行业内人才流动持续增多，但有助于行业的快速发展。2014年，那些具有里程碑意义的代表事件1、聚美优品登陆纽交所2014年5月，聚美优品成功登陆纽交所，开盘后市值直逼40亿美金，背后的天使投资人真格基金首笔投资回报高达1368倍，创下天使投资回报千倍记录。红杉以超5亿美金的退出金额，获得近百倍回报。2、京东登陆纳斯达克聚美优品敲钟5天后，京东成功登陆纳斯达克。蛰伏近8年的今日资本最终账面回报超百倍，高瓴资本创始合伙人张磊也一夜之间成为最会赚钱的人。3、阿里巴巴上市登陆纽交所9月19日，史上最大的IPO阿里巴巴在美国纽交所成功上市，250亿的IPO发行规模创下了历史最高纪录。当天收盘价较发行价上涨38%。阿里巴巴投资人软银投资回报超400倍，雅虎直接套利82.96亿美元。2014年，业绩超凡的VC/PE界代表人物1、徐新 京东上市投资回报150倍2007年8月京东获得今日资本1000万美元A轮投资。随后在京东最艰难的时候，徐新拉来自己的老朋友为其注资，徐新评价刘强东“牛在有杀手的直觉!”近8年的对京东的全方位支持，给今日资本带来了150多倍的回报。2、张磊 投资京东账面收益40倍在2014年以前，很多人不知道张磊，也没听说过高瓴资本，张磊在国内低调潜行。2005年，投资腾讯时其市值不足20亿美元，如今腾讯市值已经超过了1900亿美元，入股京东，账面收益翻40倍。如今高瓴资本已经成为亚洲资产管理规模最大、业绩最优秀的基金之一。3、徐小平 聚美优品带来千倍回报在聚美优品创始人陈欧创业之初，徐小平对其赞赏有加，并认为聚美充满想象空间，于是作为天使投资了18万美元，之后陆续追投。2014年5月，聚美优品赴美上市，徐小平以1308倍的投资回报坐上最卓越天使投资人宝座。4、沈南鹏 投资京东账面收益40倍毫无疑问，红杉是2014年投资界最大的赢家，2014年以11家退出成为退出案例最多的投资机构，其中有7家上市、4家公司通过并购退出。2014年三大电商上市案中，无一例外均有红杉的身影，加上此前横扫美国市场的妖股唯品会，电商行业已经被红杉通吃了。免责声明：所载内容来源互联网，微信公众号等公开渠道，我们对文中观点保持中立，仅供参考，交流之目的。转载的稿件版权归原作者和机构所有，如有侵权，请联系我们删除。来源 / 投资界微信公众号I / pedaily2012]]></content>
  <author><![CDATA[财经头条]]></author>
  <time>2018-10-11 23:29:52</time>
  <account><![CDATA[caijingdiyixian]]></account>
</data>
