<data>
  <id><![CDATA[66603351]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540371604&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AZFc55mv97oj*rdXd9CJCHvFWC7rNLKS7KfQs41BQ-zxV1eFno5vGXR5yGnk03EultYt9XKnD0iDC5Gn-XKU0RK6mDvRd2HXJhe85luW7glefDFV*IvG63W5YEVjyAMHmU9ZKs9S10vO0m*a7wkXWJs=]]></url>
  <title><![CDATA[男人长寿的好习惯，赠给天下所有的男士们]]></title>
  <content><![CDATA[谨以此文赠给天下所有优秀的男士们！也通过天下最优秀的女士分享给你最关爱的男人！第一种：照看好肝脏戒酒可以把危险降低85%，多吃蔬菜可以把危险降低36%。第二种：绕开肺癌坚果富含元素硒，它可是癌症的克星。那么吃多少才能拥有一个超人般的肺呢？只需要一天三颗坚果。不再吸烟。我们不得不再次苦口婆心地劝诫：你的口气闻起来如此之差以至于连狗都厌恶地退避三舍，80%的肺癌都是吸烟所致。第三种：保卫前列腺晒晒太阳可以把危险降低50%。每天晒15分钟的太阳可以把得病几率降低一半。阳光能够帮助皮肤制造维生素D，而维生素D可以在血液中合成抑制疾病的物质。当然，晒太阳的时候别忘了擦防晒油。多吃豆芽菜可以把危险降低24%。根据美国的研究，豆芽菜对于抗癌有非常神奇的功效，因其含有大量植物性硫配醣体，它可以防止烟雾和空气中的其他污染物引发肺癌。第四种：清洁你的肾保持湿润可以把危险降低80%。根据英国肾脏研究中心的研究，如果你每天至少喝两公升的水，那么你得肾病的几率就会降低80%。加点蜂蜜可以把危险降低18%。蜂蜜，加三大汤匙蜂蜜在你的早餐面包上，你就能获得和体育专用饮料一样多的能量，但你的花费却小得多。蜂蜜不仅可以抵制心脏病，还可以把血液中的糖分降低6%，防止肾的主要杀手糖尿病。第五种：关照结肠徒步可以把危险降低28%。徒步，根据美国人体营养研究中心的研究，每天进行一定时间的有氧运动，尤其是慢跑，可以防止食物在身体里逗留过长的时间。午餐在结肠里闲逛的时间越短，它转化成一些不良物质乃至癌细胞的机会就越小。加入人行道徒步者或万米长跑者的行列吧!良好的消化会让你的呼吸更加轻松顺畅，体形也变得更加完美。第六种：拒绝中风来杯橙汁可以把危险降低28%。喝果汁，芬兰的研究者发现男人每天喝半升橙汁可以降低血压、胆固醇和动脉血管的损坏，原因是橙汁中富含抗氧化剂维生素C。此外，菠菜中含有大量叶酸，也可以把你中风的机会减少1/3。多走路可以把危险降低50%。可以把危险降低50%。一天内步行30到60分钟，如果每周能坚持5天的话，可以把你中风的危险减少到一半。舍弃捷径，重新选择一条回家的线路吧，多走少中风。这个一定要放到你的朋友圈里，大家都会感激你的！1、吃芋头相当于注射免疫球蛋白，增强人体的免疫功能。2、枸杞子： 嚼服枸杞口中津液长生，抗动脉硬化、降低血糖、促进肝细胞新生等作用，服之有增强体质、延缓衰老之功效。3、揉眼：自寻手部柔软的部位，揉按眼睛、眼眶四周，促进眼周血液循环，可明目、醒脑，还兼具美容作用。4、常喝酸奶：酸奶的营养价值极高。5、绿茶——抗癌，并可补充钾元素，增加血管的柔韧度。6、要多吃五谷杂粮——玉米、荞麦、燕麦、小米（有安神促进睡眠的作用！）7、土豆——恐怕你我都想不到，它竟然有吸脂的作用！8、西红柿——抗癌，不过要和鸡蛋炒才能生成抗癌物质哦！9、黑木耳——治肺炎，治心脑血管病，调节血液粘稠度！能净化血液，轻身强记，脑动脉粥样斑块。10、长了痘痘，发红发肿，这时您抹上点艾灰，会很快干瘪，慢慢就掉了，不会留痘印哦。11、艾灰是天然的除味剂，用小布袋子装起来，放在厕所、厨房或者是冰箱里，能起到除异味的效果，可以跟竹炭相媲美。12、体湿的人可以用薏米红豆汤或锅巴来解决。喝上一阵子薏米红豆汤之后，再喝小米粥来补补脾胃，久之脾健，湿自化。养生三字经：吃辣椒，消脂肪。乌龙茶，减肥佳。身材秀，吃土豆。气血虚，吃荔枝。葡萄甜，补血源。要润肤，樱桃补。常吃枣，不显老。燕麦汤，皮肤光。食蜂蜜，皮肤细。萝卜汤，治胃胀。枇杷果，治咳嗽。吃苦瓜，胃火下。吃芝麻，养头发。要安神，吃枣仁。要健脑，吃核桃。吃苹果，益补肾。养生经，要记清。身体好，幸福定。存下来，很有用。分享此文一切功德，皆悉回向给文章原作者及众读者···文章及图片转载网络、版权归原作者所有，若侵权告知删!马航MH370客机终于被找到了！原来一直匿藏在这里？时隔4年，是否还有人存活？这背后又有怎样不可告人的秘密？点击下方阅读原文为你揭开多年谜团！阅读原文]]></content>
  <author><![CDATA[礼佛点灯]]></author>
  <time>2018-10-17 11:08:14</time>
  <account><![CDATA[jk8122]]></account>
</data>
