<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Ut-vjE5pyo*pNepsoQuB9BQVPYbj6YMyZsOMQU3iHRBerMi2j5ina740HiopfaDuhUqVuMI7FCIRRWb18sr4sY=]]></url>
  <title><![CDATA[今晚，所有买房人或彻夜无眠！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115文章经授权转载自 财经要参（ID：mofzpy），作者：要参君一一波未平，一波又起！前段时间广东省酝酿取消商品房预售制，楼市风声鹤唳。很多人观望之余，觉得这仍是极为遥远的事情。然而，事实或重重打了他们一记耳光！仅仅不到一个月，取消预售制的实锤，已经在多个城市落地：1、一线城市：深圳推出了全国首个商品房现房销售试点项目——深圳龙华金茂府。没错，又是深圳！这座曾是小渔村的城市，不仅是内地最先引进商品房预售制度的城市，如今，在预售制度改革方面也率先打响了第一枪。作为备受瞩目的全国首个现房销售试点，龙华金茂府项目上建设的商业、住宅等建筑物，不能进行预售，必须在竣工并取得不动产权证书后才能以现售形式对外销售。2、二线城市：合肥进入了现房销售时代。合肥要求：加强新建商品房现房销售管理工作，探索建立新建商品房现房销售备案制度，鼓励支持房地产开发企业实行新建商品房现房销售。以前买房都是“期房”，大家只能看着户型图想象未来新家。现在，合肥人买房，可以先实地看房再决定了。3、三线城市：中山市最近推出的地块，统统不许预售，全部都要求现售！不到1个月的时间里，中山市已准备出让10幅现房出售地块，总起拍价超过48亿元。是的，你没看错，无论是一线城市，还是二三线城市，都纷纷扔出了重磅炸弹。商品房现房销售试点，已经在全国范围内展开。住房体制二次巨变或开始了！今夜，多少买房人无眠！二草蛇灰线，伏脉千里！如果你仔细倾听的话，或许可以感知到，商品房现房销售试点的推进，背后起时蕴含着一个耐人寻味的信号：这个信号就是：房子是用来住，不是用来炒的，中国楼市正在尝试向“香港模式”说拜拜！要知道，中国内地房地产的老师，是香港。1954年，香港“土地爷”霍英东用100万不到的本金，在一年时间里“盖好”并出售了100余栋四方街唐楼和香槟大厦、蟾宫大厦，净赚1000万港元，连他自己都没料到。他这套四两拨千斤的本事，归功于他生平一得意之作——“卖楼花”。卖楼花，也就是我们所说的预售期房！开发商的资本金根本建不完整个工程，但借助于预售制，可以先拿到客户们的钱，继续开发！1994年，内地引入了商品房预售制度，颁布《城市房地产管理法》。由此，内地房企正式多了一条融资渠道，房地产大佬的好日子来了。近十年来，在中国的各大富豪排行榜上，地产大佬占据最大席位，恒大的许家印，多次登上首富宝座。正是预售制、限制住宅用地供应等从香港移植过来的制度，撬动了中国房改二十年来高歌猛进的历史进程，同时也产生了高房价、高杠杆等日益凸显的问题。君不见，世界五百强里，有五家地产公司，全部来自中国！这种极致的高杠杆和高周转循环模式，产生了没有预料到的后果——宏观经济被房地产“绑架”。现在，这些问题已经到了非解决不可的时候。大家如果看看7月31日中央政治局会议公报，里面房地产部分，总共给了73个字，7个分句，明确规定了未来一段时期房地产改革方向：下决心解决好房地产市场问题，坚持因城施策，促进供求平衡，合理引导预期，整治市场秩序，坚决遏制房价上涨。加快建立促进房地产市场平稳健康发展长效机制。从这个角度看，取消预售制，可以看作是对中央政治局会议精神的贯彻落实，是建立长效机制的重要探索：现售对房企资金的要求是成倍地增长，这等于是对过热的楼市来一次釜底抽薪！是的，你没看错，深圳、中山、合肥的楼市新政，已经断然宣示：国家已经下了铁的决心，将通过市场化手段，继续对房地产加力调控！而在这些新政中，透露出的“中国房地产正在探索扬弃香港模式”这样的信息，不仅对这些城市楼市影响深远，对全国房地产长效机制建设，都具有石破天惊等示范意义。三春江水暖鸭先知。随着香港模式的被扬弃，开发商空手套白狼就没那么容易了，以后的钱将越来越难赚了。这或许正是最近一众房地产大佬集体忙着转型，甚至给人一种热锅上蚂蚁观感的原因吧！君不见，前几天，在万科秋季会议的会场上，红底白字的三个大字贴满了会场的四周——“活下去”！是的，在万科看来，现在的房地产市场，对自己来说，已经不是什么狂飙突进的时代了，而是要准备挣扎着过冬。曾几何时，万科连续十几年是中国最大的地产商，也是最赚钱、市值最高的地产商，万科都喊“活下去”，都在准备清仓大甩卖，从一个侧面透露出一种意味深长的信号。其实，不仅仅是万科在“抛弃房地产”，绿城地产、碧桂园、恒大、融创这些大佬，也在以夺命狂奔的速度，或下死命令压缩开发周期，或忙着向其他领域转型。融创的孙宏斌，从来都不是个低调的人，这几年，融创出尽了风头。挥泪斩乐视、谈笑入万达，疯狂拿地王...每次都能搅动一江春水！但最近，孙宏斌越来越保守了；就在1个月前，孙宏斌发狠话，融创要做到安全第一，并表态不再市场公开拿地，正在准备过冬。另一家宇宙房企恒大，则在忙着转型！60岁的许家印，老夫聊发少年狂，砸了300多亿，坐上了贾跃亭的车。虽然目前看来，许家印或许又被老贾忽悠了，但从中也可以看到，房企集体转型，并非只是试水玩玩，而是事关生死的大事。看来，这个“金九银十”，或将成为房地产市场的转折点。当不少人还在加杠杆冲进楼市的时候，先知先觉的收割者已经忙不迭地从楼市里鱼贯而出！四房价控下来，实体经济振兴上去！坚冰已经开始消融。今天，国家统计局发布9月份数据：一线城市房价环比下跌，二三线城市涨幅出现回落。的确，我们的高房价，已经远远偏离了价值。现在一二线城市的租售比大概不到2%，租房要出租70年才能回本。这也就是说：换到股市，就相当于70倍的市盈率。而现在，我大A股的平均市盈率也不过才14倍而已。高涨的房价，是以透支大多数普通年轻人的激情，消耗一个家庭全部生命力为代价的存在。这种透支国人生命力的挣钱模式又有多少价值呢？要知道，大国的崛起，从来靠的不是房地产！如果任由炒房客们如此玩命地炒下去，资金脱实向虚的趋势仍将持续，中国的经济发展将进一步遭遇重创！这种房产虚高的现状很显然不适合社会的发展，必须控制！实体经济带来的红利，已经不足以撑起这个泡沫了！房子是用来住的，不是用来炒的。违背这个铁的法则，即使一时赚到了快钱，但早晚是要赔回去的。一个以房产为投资中心的时代就要结束了，一个以奋斗者为本的时代就要来了！本文转载自公众号：财经要参（ID：mofzpy），作者：要参君后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-22 23:05:29</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
