<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540371740&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AXSbaGquSCJJgqqzv6GBLqYoQQqhAQ8yc2RgX4kJvJnu5ML1n51W07YW1mz89WiZ9H3MUdJfZw1lp00zFvyOB4lEQxiZkSiWoMxHNQvL8aMzEZ66ulCtmFHP5mTzwgIsAU07IF4ZpIlbmGZdhixovp0=]]></url>
  <title><![CDATA[定了！新社保1月1日执行！深圳这5种人可以不交社保！]]></title>
  <content><![CDATA[相信大家对很清楚社保对于每一个深圳上班族来说都是非常重要的所以我们每个月都要花上一笔钱来缴纳社保但从明年开始，“社保”将会有新变化！有的人可以不用交社保了！在今年12月10日前要完成社会保险费和第一批非税收入征管指责划转交接工作自2019年1月1日起由税务部门统一征收各项社会保险费和先行划转的非税收入征管职责划转后税务部门负责社保费的征收管理但是社保政策的制定、参保扩面以及待遇发放等工作仍由社保部门负责这就意味着社保新政策即将来临下面二谋就和大家划重点！这五类人可以不交社保对企业而言社保费用是企业人力成本的重要组成部分社保费率的高低直接影响着企业的盈利能力和产品的竞争力而在新政之下，以社保为切入点来节省用工成本也并非没有可能如果企业符合下列这5种情况就可以不考虑给员工购买社保了情况一：与退休人员签订劳动合同《 劳动合同法》第四十四条“劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的，劳动合同终止。”因此，企业不用为享受基本养老保险的返聘员工缴纳社保。情况二：非独立劳动的兼职人员非独立劳务的兼职人员是指在不脱离本职工作的情况下，利用业余时间从事第二职业；为第三方提供体力或脑力劳动支出。兼职人员本身有自己的工作，签订劳动合同和缴纳社会保险，均有工作单位办理，和兼职公司无关，因此无需缴纳社保。情况三：聘用劳务派遣人员，并由接受企业支付薪资劳务派遣单位派遣劳动者，应当与接受劳务派遣的用人单位签订劳务派遣协议。若劳务派遣协议中约定，劳务派遣人员的考勤和工资发放比照自有员工处理，社保和公积金缴纳由劳务派遣公司缴纳，则应支付劳务派遣员工相应费用，不论在个人所得税还是企业所得税中均认定为工资薪金项目。派遣人员已由劳务派遣公司缴纳社保，企业可以不用为这部分人员缴纳。情况四：聘用实习生，签订实习协议一般来说大学生实习并不足以形成劳动关系，实习是大学生学习知识和实践教学的内容。无论实习单位是由学校安排，还是学生自己联系，实习目的不是获取报酬而在于获得专业知识和实践经验，高校大学生与实习单位之司并未成立事实劳动关系，所以单位是不需要为其缴纳社保。情况五：个体户外包企业业务将生产线上的员工，以组为单位成立个体工商户，员工工资便成为了个体工商户的利润，而个体工商户是有一定限额的免税政策，同时个体工商户还可以给公司开具发票，降低成本。2019年起，社保将有新变化2019年起，你的社保将有一个大变化那就是社保费将交由税务部门统一征收这一改革将产生一系列重要影响！（▲上下滑动可看）税局全面接管社保的征收后对于部分不合规的中小企业确实带来了税费负担的增加从而倒逼企业完善、合规经营对于企业来说社保的缴纳企业必须的一项义务，不能放弃▼根据《中华人民共和国劳动法》第七十二条的规定：“社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。”不过对于职工来说是增加了社保的保障保护了职工的权益所以不用担心公司不给你交社保啦！毕竟社保在深圳如此重要还有二谋要提醒大家注意的是尤其是非深户的伙伴们社保一旦断了真的很麻烦因为它是跟很多政策直接挂钩的！为什么社保不能断？1断了看病不能刷医保卡医保断交后次月开始就不能享受基本医疗的统筹支付和相关的医疗补助如果个人账户还有余额的话还可以继续在门诊或者药店使用2断了重疾险拒付相信有不少小伙伴都买了重疾险29元保1年受不少人追捧不过大家需要注意的是一旦你的社保突然“断保”重特大疾病补充医保也将不予支付!3断了生育保险停止社保停止之后，从下个月开始生育医疗的统筹支付和补助就不能享受只能依靠由单位缴纳生育险的丈夫在其单位报销但是金额比较少！所以准备结婚生小孩的小伙伴们这块一定要注意！4断了会影响非深户买房按深圳相关政策规定：非深圳户籍居民购房社保需缴纳满5年（60个月）且中间无间断所谓的缴满5年是指在买房的当月往前推移5年必须是连续缴纳！中间断了就要重新开始算缴纳时间社保断缴的话这些年积攒的买房资格将瞬间“清零”！5断了会影响非深户买车在深圳非深户人员申请摇号条件是：持深圳市有效的居住证最近连续两年以上在深圳市缴纳(不含补缴)医疗保险所以如果是有计划买车的朋友千万不要随意中断缴纳社保！6断了会影响非深户积分入户社保断缴，在深圳落户也会很困难噢！根据2017年最新的入户政策规定在职人才引进条件之一就是：已在深圳依法缴纳社会保险当然，如果你的社保已经断了那也不用太过着急因为二谋来给大家支招了社保断了是可以补缴的具体情况分以下几种泥萌自己对号入座咯~社保如果断了怎么办？有单位的员工补缴方法补缴申请条件：1.你向用人单位提出，然后用人单位向社保局提出申请2.你与用人单位依然存在劳动关系所需材料：1.《深圳市社会保险费补缴申请表》2.属原固定工及合同制职工的，提供职工本人的档案、录用(招工)审批表、历年《深圳市职工劳动手册》3.属其他用工形式的，提供合同书、录用(招工)审批表(或招工表)、历年《深圳市职工劳动手册》(外地户口职工可不提供)4.未办理招用工手续，但存在事实劳动关系的，提供存在事实劳动关系的有效证明材料(如原始工资发放表、考勤表等)办理流程：单位提交资料后，由社保经办人员对补缴资料进行审核，符合条件的出具《受理回执》，不符合条件的不予受理。补缴申请受理后，将在20个工作日内完成补缴手续，用人单位可在手续完成后，凭《受理回执》到保险关系部资料发放窗口领取退回资料。深户可以个人缴纳社保个人补缴社保所需资料：户口簿、身份证;补交时间段，公司员工工资表;补交时间段，财务记帐凭证;个人与公司的劳动合同原件;填写《补缴养老保险申请表》，写清补交原因，时间段，公司盖章。流程携带上述资料到所属社保机构征收窗口办理补交养老保险费，补交事项的审批工作于60个工作日内完成。予以办理的，通过银行托收应补交的养老保险费。不予补交的，向申请人发出不予受理通知书。新单位的员工你换公司后，社保会转移到你的新单位继续交社保，想补缴前面断交的可以向公司咨询能否补缴如果离开原来的工作城市需要你带好相关证件到社保中心转移窗口办理社保转移到新的工作城市继续参保一般来说，当月15日之后离职当月的社保原公司会给缴纳在下个月15日之前入职新公司下月的社保新公司也会给缴因此，辞职前一定要弄清楚旧公司和新公司缴纳社保的时间，以免出现断档注意不能寻找单位挂靠通过挂靠单位代缴属违法总而言之，如果想要在深圳长期发展的话还是必须要有社保而且社保断了还是很麻烦的特别是要买房、买车的小伙伴切记不要断缴社保喔~来源：网络。图片：来源于网络，如有侵权请联系删除编辑：张二谋（执行编辑：冬冰/ 主编：罗丽诗）内容：由深圳全接触整理↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-22 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
