<data>
  <id><![CDATA[51559726]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207149&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8eVEIFETemLIiYeqiFnZ47jpVLQemLAr76*9AsME1VcTu4cC-hRYwQUMOsYE3fxB0Kv1QPoAxzZZJFxBrGnGtMb8gVMSiASlL6F*OhHzGLDTI--DO-DiwUK0IZm9CPJ8SzDxZK6HWiFrdizcFtZ*L7U=]]></url>
  <title><![CDATA[榆次城中村一男子有5套房，不上班，靠收房租，万万没想到]]></title>
  <content><![CDATA[点击下面语音，领红包啦！生活中有很多小事情，却蕴含着很多的大道理。希望你能从这个城中村男子的故事里学到一些新的东西。01简单的故事，直观的道理，反而很多人都不懂。庄里有个大叔姓张，有5套房，不上班，靠收房租生活；李大哥有1套房，上班赚工资；小王无房，租房子住，菜场卖菜。忽然有天要收房产税了。小王说：太好了，我没房，收那帮炒房人的税，我全力支持！房价大跌了，我就可以买房了。李大哥说：没关系，我只有一套，收那帮炒房人的税，我支持！房价大跌了，我可以再买一套。张大叔说：哦，房产税收多少？1%对吧，下个月房租涨5%！房租上涨了，小王很郁闷，想换个房子，发现大家房租都涨了，只好忍。不过也不能吃亏，明天菜价也涨5%，恩，就这么干！李大哥和张大叔去买菜，发现菜价涨了，很郁闷，想换个菜场，发现菜价都涨了，只好少吃点了。于是乎，生活水平就这样下降了。但是，房价和租金都涨了，房价涨了交易税费高了，CPI就这样升高了。02或许，人一生多半是瞎忙...有些时候，选择比努力更重要！一个庄里人，几年前为了圆出国梦，卖了市中心的的房子，凑了30万，背井离乡到意大利淘金……风餐雨宿，大雨送外卖，夜半学外语，在贫民区被抢7次被打3次……辛苦节俭，如今已两鬓苍苍，30年了，终于攒下100万元，打算回国养老享受荣华。一回庄里，发现当年卖掉的房子现中介挂牌200万，刹那间崩溃了……03商业模式才是决定项目成败的关键，而不是成本！一个小伙子用2000元其中的1500元给MM买了部手机，留500元吃饭开房，骑着电瓶车去找MM，MM说：你是一个好人，可是我们真的不合适。改善方案：一个小伙子用700元租了一辆BMW5，然后去批发市场300元买了99朵玫瑰，告诉MM他喜欢手牵手去那些浪漫的小吃店，最多消费100元。当晚MM就跟他睡了，而且是因为爱情……04营销从来不是靠低价，关键是引导客户需求。男：老板，你这儿洗澡多少钱？店老板：男浴池10元，女浴池100元。男：你抢钱啊……店老板：你想去男浴池还是女浴池？男：……果断交了100块。进去女浴池一看，全是男的！浴池里的兄弟：……尼玛，又来一男的！05商业模式不可简单的模仿，别人的模式一定有其前置的条件和准入标准，模式复制前一定要做到信息对称。一漂亮性感的女同事，其老公给她送午饭，没说话放下就走了！新来的男同事问：“那是谁？” 她：“送外卖的。” 问：“没给钱？” 她：“不用给，晚上陪他睡一觉就好了。”第二天，男同事为她带了四菜一汤的午饭……06考核标准在哪里，人们的行动就在哪里；不要光站在自己的角度订立标准；漏洞有时是致命的。年轻人不小心将酒店的地毯烧了三个小洞，退房时服务员说根据酒店规定，每个洞要赔偿100元。年轻人：确定是一个洞100元吗？服务员：是。年轻人点燃烟头将三个小洞烧成一大洞。07很多时候，帮助别人同时也是在帮助自己。一士兵遭到敌军突袭后逃到了山洞。敌军在身后紧追，他躲在洞中祈祷不被敌人发现。突然胳膊被狠狠地蛰了一下，原来是只蜘蛛，他刚要捏死，突然心生怜悯，就放了它。不料蜘蛛爬到洞口织了一张新网，敌军追到山洞见到完好的蜘蛛网，猜想洞中无人就走了。08不要怕失败，要勇于尝试有人问农夫：“种了麦子了吗？”农夫：“没，我担心天不下雨。”那人又问：“那你种棉花没？”农夫：“没，我担心虫子吃了棉花。”那人再问：“那你种了什么？”农夫：“什么也没种，我要确保安全。”启示：顾虑太多，思虑太多，就会导致束手束脚，一事无成。不如放开自己，大胆去尝试。09我们越是焦躁的寻找，越找不到自己想要的，只有平静下来，才能听到内心的声音。父亲丢了块表，他抱怨着翻腾着四处寻找，可半天也找不到。等他出去了，儿子悄悄进屋，不一会找到了表。父亲问：怎么找到的？儿子说：我就安静的坐着，一会就能听到滴答滴答的声音，表就找到了。10我们常常习惯过去的思维方法，其实只要你把心径扩大1毫米，你就会看到生活中的变化都有它积极的一面，充满了机遇和挑战。有一家牙膏厂，产品优良，包装精美，受到顾客的喜爱，营业额连续10年递增，每年的增长率在10％～20％、可到了第11年，业绩停滞下来，以后两年也如此、公司经理召开高级会议，商讨对策、会议中，公司总裁许诺说：谁能想出解决问题的办法，让公司的业绩增长，重奖10万元。有位年轻经理站起来，递给总裁一张纸条，总裁看完后，马上签了一张10万元的支票给了这位经理、那张纸条上写着：将现在牙膏开口扩大1毫米、消费者每天早晨挤出同样长度的牙膏，开口扩大了l毫米，每个消费者就多用1毫米宽的牙膏，每天的消费量将多出多少呢!公司立即更改包装、第14年，公司的营业额增加了32％。11眼见不一定为实孔子的一位学生在煮粥时，发现有肮脏的东西掉进锅里去了，他连忙用汤匙把它捞起来，正想把它倒掉时，忽然想到，一粥一饭都来之不易啊，于是便把它吃了。刚巧孔子走进厨房，以为他在偷食，便教训了那位负责煮食的同学。经过解释，大家才恍然大悟。孔子很感慨的说：“我亲眼看见的事情也不确实，何况是道听途听呢？”启示：不要轻易相信谣言，事情的真相也许不像你看到的那样。希望看完这几个故事你能得到启示欢迎在下方留言点个~]]></content>
  <author><![CDATA[晋中快讯]]></author>
  <time>2018-10-17 21:45:15</time>
  <account><![CDATA[jzwsh999]]></account>
</data>
