<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204361&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8Xt*IFFcjbN55i1TF34UZAHi5a7U9n2QJjLw3rJ0BVLEON4dLXNoVjjrrdUWc6a8sr3Q7JR0C-u-JS4jfr42yI6kTnxMdWVq5OEBLKZm0e8EiWwBStSyAZEiMq1JtfAB-e8HNLydf3B8dw1nmSE8D4w=]]></url>
  <title><![CDATA[发钱了！太原这些人每月最高可领5000元！快看看有你吗]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月17日，吕梁有雨，其他地市无雨，最低只有-6℃。建议带上雨具，穿厚外套、秋裤。来源：山西景区、太原人社局10月15日，中共太原市委人才工作领导小组发出《关于申报2018年度高校毕业生（高技能人才）来并工作生活补助和租房补贴的通知》，从10月22日起至11月30日，2018年度高校毕业生（高技能人才）来太原工作，生活补助和租房补贴可以申请啦！申请对象生活补助申请对象为：全日制博士研究生，世界排名前200名大学（ARWU、THE、QS、US News四个机构排名）、教育部公布的一流大学建设高校和“双一流”建设学科的全日制硕士研究生、本科生。租房补贴申请对象为：除生活补助对象以外的其他普通高校的全日制硕士研究生、本科生（含留学回国人员），技师、高级技师。生活补助与租房补贴只可申请一项，不得重复申请。申请条件申请对象需同时满足以下条件：（一）遵纪守法，具有良好的职业道德；（二）2018年1月1日后首次在并参加工作，并入职以下单位（岗位）：1.太原市各类企业（含中央、省属驻并企业）和市县所属行政、事业单位；2.中央、省属驻并高等院校、科研院所、公立医院等事业单位教学、科研、临床一线岗位（不含参公人员）；（三）毕业时间在2015年1月1日（含）之后（技师、高级技师不受此限制）；（四）与用人单位签订不少于三年的劳动（聘用）合同，并在用人单位按规定缴纳城镇职工基本养老保险；（五）取得本市户籍（技师、高级技师需2018年1月1日以后落户）；自主创业符合上述条件的享受同等待遇。提醒申请人需要特别注意的是：1.一流大学建设高校和“双一流”建设学科：以教育部、财政部、国家发展改革委《关于公布世界一流大学和一流学科建设高校及建设学科名单的通知》（教研函〔2017〕2号）中公布名单为准。2.世界排名前200名大学：以ARWU、THE、QS、US News四个机构2015年至今排名为准，只需符合其中之一即可。补贴标准生活补助：全日制博士研究生每月5000元（已获省级财政10万元生活补助的，按照补齐原则，每月补助标准为3333元）；硕士研究生每月3000元；本科生每月1500元。租房补贴：硕士研究生每月1200元；本科生每月1000元。符合条件的技师、高级技师每月补贴1000元。申请材料如若符合申请条件，申请人需提供下列申请材料：（一）登录太原市人力资源和社会保障局官网（二）《高校毕业生来并工作生活补助申请表》（附件1）、《高校毕业生来并工作租房补贴申请表》（附件2）、《高技能人才来并工作租房补贴申请表》（附件3）（申请表填写内容需与第（一）项录入信息一致）；（三）用人单位填写《高校毕业生来并工作生活补助申请花名表》（附件4）、《高校毕业生来并工作租房补贴申请花名表》（附件5）、《高技能人才来并工作租房补贴申请花名表》（附件6）（纸质版、电子版excel）；（四）身份证及户口簿本人单页（原件、复印件2份）；（五）毕业证、学位证和《教育部学历证书电子注册备案表》（留学回国人员需提供教育部留学服务中心出具的《国（境）外学历学位认证书》）；高技能人才需提供相关职业资格证书（原件、复印件）；（六）行政单位录用文件、企业劳动合同或事业单位聘用合同（劳务派遣人员另需提供实际用人单位与劳务派遣公司签订的有效期内劳务派遣合同）（原件、复印件）；（七）所在单位营业执照或法人登记证书（原件、复印件）；（八）在所在单位参加城镇职工基本养老保险证明材料；（九）用人单位出具的申请人岗位证明材料（中央、省属驻并事业单位人员提供）。需要申请人特别注意的是：1.《教育部学历证书电子注册备案表》毕业生可在中国高等教育学生信息网“学信网”免费认证获取；2.在所在单位参加城镇职工基本养老保险证明材料可以由单位或个人在市县政务大厅社保窗口自行办理；3.所在单位性质为企业的需提供企业工商营业执照；所在单位性质为事业单位或其他性质社会组织的需提供证明其资质的相关材料，如：法人登记证书等；4.申请起止时间：参加职工养老保险之月至2018年12月（含），按月计算；5.申请材料复印件均需加盖单位公章。办理流程申请人向所在用人单位提出申请（劳务派遣人员向实际用人单位申请），用人单位对材料真实性核实并在本单位公示5日后，向所在地县（市、区）、开发区（园区）政务大厅人才服务窗口申报，其中中央、省属驻并事业单位，市属行政、事业单位向太原市为民服务中心人才服务窗口申报。各受理地人社局或人力资源部门负责审核，审核不通过的应告知申请人本人。12月初，各审核部门在本地政府官网对其审定名单进行公示，其中市人社局在其官网进行公示。公示时间为5个工作日。12月底前，补贴由中国农业银行太原分行代发至申请人人才专属卡（由中国农业银行统一免费办理并邮寄本人）。申请人对审核结果有异议的可以向市人社局申诉。此外，申请人必须如实填报个人信息，对提供虚假材料或采取其他弄虚作假行为骗取财政补贴资金的单位或个人，一经发现取消补助（贴）资格，纳入单位和个人信用记录，并保留追究其法律责任的权利。关于此项政策有任何问题，可拨打咨询电话：太原市委人才办：0351-4030745；太原市人社局：0351-4030390。随着太原的福利越来越好，越来越多的人才会选择留在这里让我们一起努力，奋斗出美好的明天吧微山西责编少女小西2018年，写文没发财，减肥没变美，丧到极点，欢迎来撩。微信号：yishang_01戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-16 18:52:15</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
