<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797531&idx=2&sn=6d9e59538b827bf76dff54c49c280d7d&chksm=801101e3b76688f59fde7cf33ae3fc5ecc0c47b928be60b0a7cd9789b8e04eebea0f17598454&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[祝愿每个老混蛋都不得善终！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：搜狐网世道变好，从每一个坏人都得到应有的惩罚开始！愿每个老坏蛋都不得善终！01最近，一位呼和浩特九旬老汉火了！但是却不是因为干了什么好事！视频里，老汉坐在某大学门口旁的石凳上，手执拐杖，目光游离。他在干嘛呢？镜头聚焦后网友们发现这位老汉竟然用手中的拐杖敲击身边路过女大学生的臀部。你没看错，是用拐杖敲击女学生的臀部，并且这一举动至今已维持了半年之久。这半年里，任其家人、社区居委会和派出所百般劝解，都阻止不了老汉流氓的举动。“你越是想尽办法阻挠我，我越是要杵着直直的拐杖作恶。”把行走的“第三条腿”当做骚扰和猥亵的工具，这位老汉，请问你真的能直得起腰杆站立行走吗？仗着自己高龄一再践踏社会公德，试探人们的包容底线，视基本的教养于无物，屡屡“犯案”，死不悔改。我想说，你这岂止是为老不尊，简直就是犯罪！02从小，无论是电视新闻上还是报纸课本中，关于老人的形象都是善良的、慈祥的、明辨是非甚至是德高望重的。然而，近些年，一些无耻老人“倚老卖老”和“为老不尊”的丑陋行径频频见诸报端：01、去年10月30日，上海地铁2号线内，一位白发苍苍的老人进了地铁后，直接是气势汹汹的走到一年轻女孩身前，大声呵斥女孩让其让座，女孩鉴于老人态度极其恶劣随后拒绝让座，但是让人大跌眼镜的是他竟一屁股坐在了女孩腿上。由于老人的动作非常突兀，这名女孩子也没有想到会出现这种情况，所以在愣了几秒钟后直接吓哭了，可是老人却说女孩既然不让出爱心座位不关心老人，那么他就只能坐在女孩身上。车厢内的乘客纷纷指责老人耍流氓和为老不尊，可是老人情绪激动，继续坐在女孩腿上不停的和周围其余乘客辩论，言辞中不停的带有侮辱性的语言，不停的大骂其余乘客“你傻X”。其实年轻的女孩并不是不愿意尊敬老人给他让座，而是因为这位老人实在是气焰嚣张，完全是一幅理所当然的态度，对于他人的行为没有感激的态度，当他由于自己的言辞遭到别人拒绝时，直接坐在一位女孩的腿上，这种行为不仅是耍流氓更是一种犯罪的作风。02、今年5月16日，在金城江地王商场内，一名64岁大爷为寻求刺激在商场屡次猥亵女生遭网友曝光！曝光视频显示，男子迎面走向女生，用手部触碰女生胸部后，竟若无其事离开！当他看到三名女生并肩走过时，便迎面向女生走去，就在擦肩而过之际，他竟突然伸出右手臂，触碰其中一名女生的胸部，然后假装无意碰到而离开！商场的监控正好将这一幕记录了下来。更让人气愤的是，当天大爷再以类似方式，在附近又对另一名年轻女子进行猥亵。甚至，商场的监控也拍到了他对另一名小学生伸出咸猪手的画面。如此罪恶行径，最后警方仅处以行政拘留十日了事。03、更恐怖的是，一些无耻老人甚至将罪恶之手伸向了儿童！2018年7月16日，贵池区法院公开宣判两起猥亵儿童案，被告人朱某某、刘某某均系七旬老人，二人分别在社区活动中心和临街商铺等场所，当众猥亵不满十二周岁的幼女。朱某某数次在社区等公共场所见被害人独自行走，便上前搂住肩膀，把手伸入被害人衣服内抚摸其胸部；刘某某两次在临街商铺用性器官蹭被害人裸露的手臂。两人虽年逾七旬，却将自我防护能力较弱的幼童作为侵害对象，其行为人道德品质沦丧，触碰社会伦理底线，简直十恶不赦！然而最后，二被告人分别获刑三年和二年。同样的事情，还有一起：2011年7月，老汉陈某经人介绍与59岁谢大妈相识并确立恋爱关系。很快，谢大妈花带着自己的老母亲和孙女小饶，搬到陈某住所与陈某共同居住。在居住期间，陈某居然喜欢上了谢大妈的孙女小饶，出生于1999年5月的小饶当时只有12岁。陈某明知小饶是幼女，但仍以许诺钱财、物品，引诱小饶与其多次发生性关系，并且利用小饶的年幼无知，两人以男女朋友关系相处。陈某与小饶关系被谢大妈发现，随即带着母亲、小饶搬出陈某的住处。但是，陈某民仍不放过小饶，仍然以金钱、物品以及带小饶出去玩为诱惑，诱使小饶从2012 年9月至2013年1月和其同居并多次发生性关系。2013年5月8月，小饶和奶奶谢大妈吵架，陈某又带着小饶一出租屋同居并多次发生性关系。小饶的家人见她离家出走多日，便四处寻找，最后在一家餐厅找到小饶，并当即报警把陈某以涉嫌强奸幼女的罪名逮捕。04、9月5日，在西安的一辆公交车上，一位老太太跟一名孕妇起了冲突，孕妇到站后准备下车，随口向站在她身边的老太太说了一句“你老慢一点，别碰着我了”。没想到这句话却让老太太炸了锅。她朝孕妇发飙道：“你孕妇咋地了？孕妇就不要给我让座了吗，看我站了这么久都不让座……”一番话引起了全车人的注视，大家都很无语，孕妇本也属于需要关爱的群体，却在这位老人的咄咄逼人下哑口无言。据网友爆料，这位老太太在某商业街下了车之后，横冲直撞地过了马路，全然不顾来往的车辆。好一位身体硬朗的老太太，我这看您这排山倒海的气势，压根也不需要让人家孕妇给你让座啊。6月16日，湖北孝感的一座公共篮球场上，一群跳广场舞的大妈老太和打篮球的学生们起了口角。广场舞大妈们觉得这么一大块场地就几个学生打篮球太浪费了，想独占篮球场跳舞。于是他们就“武装”成一支队伍群起而攻之，要求学生们让出篮球场。其实比这场“占地矛盾”更为激烈的冲突，发生在去年6月。同样是一群广场舞大妈，因为同样的理由驱赶打球的年轻人，不同的是这群大妈们的操作，简直“开挂”。眼看劝退无效，大妈们干脆上演了一场轰轰烈烈的群殴戏码。最后打球的年轻人硬生生地被打进了医院。03一些蛮不讲理中国“熊老人”不止在国内横行无阻，甚至作恶到了国外！组团偷菜、爬上拍照，酒店煮脏内裤...丑陋行为不胜枚举！俨然已成全球公害！据韩国媒体《东亚日报》报道，在首尔市光化门附近一家高级饭店的洗手间：男厕所里居然站着7名四五十岁的中国女游客。她们不仅洗手、照镜子，甚至有人使用卫生间。旁观者林某说，这些女游客“理所当然”的态度让他感觉十分荒唐。如今，中国大妈“低素质”行为屡见澳洲报端，她们的“奇葩行为”也是一次次超越了大家的想象。吃霸王餐又咬人的中国大妈前不久澳洲也被曝光了一位“爱吃霸王餐”的中国大妈，吃饭不给钱还乱咬人。这位大妈和老公去阿德莱德唐人街的一家中餐馆吃饭，点了一份烤鱼，但觉得烤鱼太大，就要求点“半份”。可是服务员表示店里不卖半条鱼，只卖整条鱼。后来见她没什么意见，服务员就给她下单上了整条烤鱼。吃了一半，大妈挖空了肉，剩下鱼骨头和头时，叫来了服务员说：我说我只要半条鱼，是你要给我上整条的。所以，我只付半条鱼的钱。不知所措的服务员当然是拒绝。大妈趾高气扬地表示要找警察，但在警察还没来的时候，大妈竟然准备起身走人，店长阻拦无效且被吃饱饭的大妈一把推开，顺便扔了26刀在店长脸上，然后就跑了。店员赶忙出门去追，明知理亏却理不饶人的大妈情急之下抓过店员的手臂，张嘴就咬。大妈还发挥了女人打架的两项绝技——抓和挠，把小伙子的手上和耳朵弄得伤痕累累，到处是血。最后在面对警方的指控，大妈振振有词地表示她的行为是“出于自卫”。那干嘛要遮脸呢？加拿大街头的一家咖啡店，一位华人大妈不顾秩序，直接越过排队的长龙，要求店员向其提供热水，态度极其傲慢。当店员好心提醒她要耐心排队时，这位大妈却直接拿了一杯其他顾客的热咖啡，毫无征兆地泼了店员一身，嘴里还大肆谩骂该店员。温哥华附近的一条快速车道上，一名中国老人牵着孩子无视交通规则，胡乱穿行马路，结果被一辆私家车蹭到了。当车主立刻报警并连忙将老人扶起时，这时候老太太却一屁股瘫坐地上，佯装被撞得很严重。老太太大哭大闹，对着路人喊叫，“快来看欺负老人、欺负中国人啦……”好家伙，碰瓷儿都碰到国外去了。原以为加拿大对熊老人也是无可奈何，没想到人家压根不吃这一套。碰瓷老人后来的结局是被告知承担主要责任，并且其家人被加拿大警方通知罚款一万元。肆意妄为的华人大妈被加拿大警方逮捕，并以“持武器伤人”的罪名判处了10年的监禁。有人说，不是老人变坏了，而是那些原本就坏的人，变老了。我要说，其实不是坏人变老了，只是老人群体中的一部分人渐渐丢失了本该有的尊重和教养。那是伴随人一生的东西，无关国界、年龄、身份和职业。04一样米养出百样人，我们身边，总有这样的熊老人，仗着自己年事已高，撒泼耍无赖，他们宛如一支庞大的队伍，出现在公交车里、篮球场上、地铁内、甚至川流不息的街头，上演着抢座、占地、猥亵和碰瓷的把戏。他们还有一个形象的名称，叫做“熊老人”。有句话叫做“熊孩子”是家长惯出来的，而“熊老人”是社会惯出来的。熊老人，仰仗尊老、敬老的传统美德“罩着”，为老不尊，倚老卖老。罚不得，拘不得，一次又一次任由他们破坏规则，败坏底线。数千年的中华传统美德教导我们要尊老、爱老，但我们尊敬的不是老人的年龄，而是年高德卲。套用那句古话就是，吾敬老，但不敬无德之老。对于这样的“熊老人”、丑流氓，我们不能再退让、宽容！不能只进行些无谓的道德谴责，也无需再去给他们讲什么教养、良知、公德心……那统统都没用！最应该做的，最有用的，就是决不妥协！该报警就要报警，该抓就得抓！该处罚的就要处罚！该坐牢的就得下狱！犯罪的就应该严惩不贷，绝不姑息！不可因其年老而被纵容！世道变好，从每一个坏蛋都得到应有的惩罚开始！愿每个老坏蛋都不得善终！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-18 19:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
