<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7suQ4-v-b8PYZ7HK*8JiPOisBhNyW99PwN94bPmp-evGZSAs29GcN0Vy3ev9oOLW0OVXotychtKnX4Edq3p8Z*OU=]]></url>
  <title><![CDATA[有趣的童年聚一起！晨报小记者团纳新啦！]]></title>
  <content><![CDATA[小记者  大视野寒来暑往春去秋来，又是一个丰收的季节，晨报小记者团也迎来了它七周岁的生日。七年来，一波又一波的小学生加入晨报小记者这个大家庭，在这里快乐学习、快乐体验、快乐成长。2018年秋季招新正式拉开帷幕，欢迎你成为晨报小记者中的一员。你是否想锻炼孩子的社会实践能力？你是否想增强孩子的分析观察能力、写作能力？你是否想让孩子成为一个谈吐自如、博学多闻的好少年？加入我们的队伍，我们帮你把愿望变成现实！江西晨报小记者团在活动中快乐，在快乐中成长从今天起，本学期晨报小记者团招生已经全面启动，欢迎拨打咨询热线：0791-88103347。江西晨报的大记者们，每年都会为小记者们准备两三百场活动，除了国家法定节日休假等特殊情况，几乎每个周末都有4-6场活动哦！寒暑假我们也会准备丰富的社会实践活动供大家选择。课程设置：1入团仪式每位新加入我们这个大家庭的江西晨报小记者，最好都要参加一下基础入门活动——入团仪式，江西晨报小记者团团长会带领小记者们宣誓，并告诉小记者们如何当一名优秀的小记者，教会大家初步的采访知识。2专业培训采访原南昌市市长李豆罗；采访国际象棋女子国际特级大师谢军；采访新华社高级记者、江西分社图片总监宋振平；采访国家一级演员、《松柏巷里万家人》——万伯扮演者康保民；采访江西电视台都市频道首席主播徐庆元、亚芝等；培训八一起义纪念馆“小小讲解员”▲采访原南昌市市长李豆罗▲央视江西记者站参观学习▲与江西电视台都市频道主播亚芝、书华近距离接触。▲小小播音员初体验。▲选拔、培训优秀学生担任南昌八一起义纪念馆“小小讲解员”3职业体验参观消防总队、气象博物馆；省科技馆体验地震；南昌120急救中心学习急救知识；省气象局探索气象的奥秘；体验小小营业员、图书馆小小管理员、八一馆小小讲解员、小牙医、炒茶工人；看职业足球队训练比赛、听击剑讲座、体验打高尔夫；▲消防总队，学习使用灭火器，普及消防安全知识▲110指挥中心学习交通安全注意事项▲世界急救日，学习急救知识▲“小小法官”初体验4安全生产及科技知识走进江西省血液中心、江西省图书馆、江西省气象局、江西省博物馆、江西省科技馆、江西消防教育博物馆、江西省口腔医院、江西省儿童医院、南昌大学附属眼科医院、江西安全生产教育实践基地、南昌120急救中心、南昌八一起义纪念馆、新四军军部旧址陈列馆、八大山人纪念馆、南昌动物园、南昌海洋公园等。▲江西省血液中心，探索血液奥秘▲江西省安全教育基地里辨别安全标识▲探秘江西省科技馆5爱心行动▲祭扫烈士陵园（每年母亲节当天，晨报都会组织小记者们走上街头当一回“小报童”，将卖报所得献礼母爱。另外还有走访sos儿童村、启音学校、盲校、自闭症儿童康复中心、福利院、敬老院等。）6DIY手工▲万圣节手工南瓜灯制作▲体验活字印刷术▲用食品搭建出的小小家园（动手类的活动很受欢迎，比如用活字印刷术、食物建造师、扎染工艺、非遗棕编、珠子制作杯垫、纸制康乃馨、手制贺卡、南瓜灯、五谷杂粮作画等等；）7才艺大比拼▲江西诗词大会小记者激烈比拼（我们每年有各种类型大大小小的比赛，比如，小记者辩论赛、作文大赛、绘画大赛、摄影大赛、爬山比赛……丰富的奖品等您来拿。）8优秀作文绘画刊登优秀的绘画和作文可在《江西晨报小记者周刊》上刊登！专场活动“育新学校九龙湖分校”▲“防踩踏防溺水防拥挤”安全课堂“南昌市昌北第二小学”▲昌北二小小记者走进南昌市安全生产教育警示基地除此之外，晨报小记者团团员可以成本价或优惠价参加晨报小记者团组织的特色夏令营/冬令营，跟着晨报去旅行，跟着晨报去研学，还可以在晨报小记者团的组织下和爸爸妈妈亲子游！！！▲亲子皮划艇▲和爸爸妈妈一起完成纳斯卡巨画▲晨报小记者和爸爸妈妈的植树活动▲晨报“小小特种兵”军事夏令营▲晨报北京游学夏令营▲晨报马术夏令营招募对象小学1-6年级，身体健康，好学向上，对新闻采访和社会实践感兴趣的小学生。超值收获江西晨报的在籍小记者，每年优先在江西晨报小记者周刊发表作文；参加各类征文比赛；免费参加江西晨报组织的200多场各项大型活动，有机会与社会各界精英接触，增强胆识、锻炼口才；参加各种社会实践活动，提高综合素质。江西晨报有多个实践基地，我们会不定期地组织小记者们免费参观。发表作品多、参加实践活动多的小记者，还可以参与多方认可的江西晨报年度优秀小记者、十佳小记者评选。▲2015年度江西晨报小记者表彰大会暨文艺汇演。▲2016年度江西晨报小记者表彰大会暨文艺汇演。▲2017年度江西晨报小记者表彰大会暨文艺汇演。▲每年晨报表彰大会暨文艺汇演上，小记者们都上台秀出才艺。有趣、有料、长见识、开眼界，就是晨报小记者团最大的特征了！所以，这次招新，我们想：「  小记者团要找勇敢的你  」来小记者团，你不需要拥有十分聪明的大脑，因为决定未来的不全是智商。如果你乐意，我们会带着你去开阔视野，因为视野决定未来！来小记者团，你不需要拥有很多知识，因为在这里你都可以学到。如果你乐意，一年当中你们会跟着我们认识很多名家向他们学习，从而明白不断学习交流的重要。来小记者团，你不需要抱有过多的顾虑，因为我们是寓教于乐，在快乐的氛围中学习！只要你勇敢，再加那么点儿好学、上进。那么无论你的年级、无论你的性别、我们想要的就是你！相关费用600元两年900元六年（均含价值100元小记者装备：马甲、书包、帽子、笔记本、小记者证）报名方式1.现场报名：红谷滩世贸路898号博能中心I座1809室。2.网上报名：户名：江西晨报经营有限责任公司开户行：建行东湖支行账号：3600 1050 2000 5250 9678（汇款时备注好学生姓名和联系电话）报名咨询电话：0791-8810334713207917122（康老师）18870058517（赵老师）13576956683（樊老师）15270919918（林老师）15879090322（刘老师）话不多说，我们在晨报小记者团等你哟！]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-09-30 16:56:48</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
