<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539228977&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rqLALz2C8EJQVIUVOJnXbvbLnghhh*uit5ZbU9SQijlJK-3Y5M6cBYK0mE3y4YSq9p8ZptdzFyyqTSviFoc-vN0W41TdRQchjzp9osA2PefMTlPR521a*oNTrKXDlmwXbfb8BMBGX60tWewktA-hBeI=]]></url>
  <title><![CDATA[这个商洛85后姑娘了不起，大学毕业后走上创业路，搭上电商快车传播商洛好味道，成长为巾帼创业典范！]]></title>
  <content><![CDATA[王洋：秦农阳阳  巾帼创业典范文/刘新友在洛南县，每当人们提起优秀企业家王振书这个名字，无疑就联想到他的女儿王洋。王洋大学毕业后走上了创业之路，她从一点一滴做起，创办了洛南县忆农电子商务有限公司，成为洛南县回乡女大学生创业的佼佼者。王洋洛南豆腐干——朔源篇洛南，地处华山之南，是华夏文明的发祥地之一。周设毕阳池，秦置华阳郡。自然环境优美，森林覆盖率90%以上，百年王家就诞生在这里。洛南百年王家是古王家山西太原古郡支脉。因自然灾害，民国三九年春祖上王朝相携三子（永安、義安、保安）、家丁迁至洛南县，置地开设了水磨坊、油磨坊、豆磨坊，经营六处店铺。王家祖上善良勤劳、善于理财、治家有方，生活过得很殷实。中途因故良田、磨坊、店铺被收没捣毁。王家庆字辈子孙（民生）带妻儿、际字辈（振书），开始在村里做豆腐贩卖，传承了古法手艺百年的王家豆腐，口感细腻，品质上乘，得到了乡亲们的高度赞誉，十里八村的乡邻都慕名而来。1999年，际字辈（振书）建豆腐厂，开始鲜豆腐、豆腐干批量制作，使洛南百年王家豆腐向市场化迈了一大步。■ ■■■■据族谱记载：洛南八卦庙南沟村有良田一处。此地经过千回百转，现百年王家豆腐干工厂恰好在此地。巾帼创业——励志篇洛南丰厚的文化底蕴，造就了灿烂的精神文明，王氏家族优良的传统和好家风家训，培育了优秀女儿王洋。王洋，1986年出生于洛南县保安镇许庙村，2009年毕业于西北政法大学。现任洛南民生食品科技开发有限责任公司、秦农阳阳生态养殖项目总经理，洛南县忆农电子商务有限公司董事长。大学生创业，一直以来倍受社会各界的密切关注。有的人认为，一个大学生创业违背“端国家饭碗”的现象。但是在王洋的心目中，选择跟随父亲王振书创业，不只是一种挣钱的方式，更多的则是一种生活态度，是磨练自己以适应未来社会生活的一种方式。【苏联】苏霍姆林斯基在《关心孩子的成长》一文中说：“我们应该在每个人的心里激起美好的理想，这种理想将成为每个人的指路明灯，成为召唤他们前进的火光。”2010年，王洋回到洛南，站在家乡的馒头山上，展开的自己的思绪：洛南是一个绿意盎然、空气清新的地方，淳朴好客的当地人用最大的热情迎接着所有的来客。此时的她，心情激动久久不能平静，王洋知道自己即将经历的是最好的青春。在父母的陪伴下去精心的打造、提升洛南民生食品科技开发有限责任公司——“百年王家”牌系列产品，成为“百年王家”的正宗传人，她必须乐观而勇敢。也就是此时，她决定为自己心目中的梦想付诸实践。“百年王家”牌——系列篇“不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成大海”。在座谈中父亲王振书告诉我们：“洛南县民生食品科技开发有限责任公司成绩的取得，正是积小流成大海的艰难历程。”王洋说，洛南县民生食品科技开发有限责任公司是洛南县规上企业，市级龙头企业，现有职工32人，其中技术人员5人，注册资本2800万元，流动资金500万元。年加工洛源豆腐干1000吨，销售总额1200万元。公司生产的“百年王家”牌豆腐干系列产品，充分开发利用洛南独特的水质和洛南绿色无公害纯正的大豆资源，传承洛源豆腐干石磨磨浆、陈浆点卤、小块滤布包豆脑挤压成形、天然晾晒等传统制作工艺。产品已占领了西安、渭南和商洛等地区。2012年，荣获商洛市农业产业化经营市级重点龙头企业。公司在保安、石门建设非转基因无公害大豆生产基地800亩，带动贫困户40多户。年大豆用量1000多吨，带动当地800多户农民种植大豆，并依大豆种植而实现脱贫，走上富裕。在工厂上班32人中有21人为当地贫困户群众，由于民生食品公司经营良好，职工工作稳定，收入有保障，21人通过一年的辛勤工作，现已全部脱贫。随着民生食品科技开发有限公司的发展，也带动了运输物流业、种植业、养殖业的快速发展，间接带动了一部分人就业脱贫。尽管洛源豆腐干在当地很有名气，但是从全国市场来看仍然是一个默默无闻的地方小角色。如何才能让全国的消费者吃到洛南特色美食，如何改善洛南县物产丰富而村民贫困的局面？“百年王家”的传承人王洋提出了自己的解决方案：将传统行业的资源和渠道优势搭上电商快车，使二者的结合得到优化升级。忆农电子商务——升级篇人，最理想的是从事永远不灭的事业，这也是生命对人类的要求。王洋信奉“正义的事业能将产生坚定的信念和巨大力量。”毕业于西北大学的名牌大学生，她不仅是“百年王家”的传人，而且她还先后创办了洛南县众鑫农园豆制品专业合作社，洛南无公害农产品专营店。她在2014年获得了陕西省农业厅高级职业农民证书。在明确了要将传统农业搬上电商平台的想法后，她集合了营销、电商技术及设计领域的精英，重新组建了一个10人的秦农阳阳电商运营团队，成立了洛南县忆农电子商务有限公司。公司一手提升供应链实力，严抓产品质量管理，梳理规范业务流程，积极打造货源地供货，线上销售、物流仓储、售后服务一体化的新型供应链；一手重视品牌化建设，以电商为切入点塑造特色产品品牌，以全国不同地区消费者的特征及喜好改良产品的口味和包装。2016年5月，公司成立之初，恰逢端午佳节，公司通过淘宝企业店和微商代理两个电商平台推出了当地特产——秦农阳阳槲叶粽子，以5天成交5000单的销量取得了开门红。洛南特产第一次通过互联网走出了陕西，进入河南、北京、天津、深圳、浙江、湖南、江西、云南、新疆等地。公司也通过微信建立了代理商团队。公司的淘宝企业店和微商城正式投入运营，随后陆续上线了京东、天猫旗和苏宁易购店等平台。随着上线产品的不断完善和业务的不断深入，2018年销售额达到3000万元。公司积极配合洛南县政府精准扶贫工作，以电商拓宽销路，带动当地农副产品的种植、加工和贫困村民就业。在规范化业务模式指导下，精选出洛南特产推向全国市场的同时，最大限度的带动当地村民增收致富。收获荣誉——辉煌篇前进的脚步，成功的光环。纷至沓来的荣誉嘉奖并没有让王洋忘记创业的艰辛和社会各界的的关爱。在致力科研、新时代、新担当的创业道路上，王洋率领自己的企业为农业，为社会提供着源源不断的动力，除企业产生巨大经济、社会效益，取得社会各界的认可外，王洋和父亲王振书及他们的公司也收获了无数美誉。公司注册的“洛源”和“百年王家”两个商标，其中“洛源”商标在2011年被评为陕西省著名商标。目前公司产品豆腐干类12个品种，食用菌类5个品种，干果类3个品种，五谷杂粮、香菇酱、洛南槲叶粽子等13个产品。公司主打产品为豆腐干和香菇酱，豆腐干获得首届中国秦岭旅游节“金丝峡”杯优秀奖，第十九届杨凌农高会后稷奖。2018年，在中国上海豆腐宴争霸赛中分别荣获金奖和金厨奖。2017年，董事长王洋在商洛市首届创业创新大赛中“秦农阳阳”生态养殖农庄项目路演中，洛南忆农电子商务有限公司“秦农阳阳”团队荣获总决赛团队组三等奖。在洛南花石浪杯创业创新大赛中获得一等奖，在商洛美瑞杯创新创业大赛中获得三等奖，并被评为优秀电商创业企业。王洋，2016年，被评为洛南优秀电商创业者；2017年，被评为商洛市“十大优秀创业者”；2018年，被推选为洛南县电子商务协会副会长，青年企业家协会商洛分会副会长。荣誉只能代表昨天，不能代表今天和明天。对于王洋来说，创业绝不是一时冲动，创业更不能浅尝辄止。在新时代、新的经济环境下，公司规模进一步扩大，王洋的计划是：除了精心打造民生食品科技开发外，还要抓紧打造忆农电子商务的运营跨越升级版，继续传播商洛好味道，实现忆农公司下一个五年规划。（来源：天南地北商洛人）推荐：商州交警大队交通安全劝导员招聘公告国家公务员报名时间出来啦！人民日报发声！公职人员假期加班，该补休还是发加班费？党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-09 20:32:14</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
