<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtA0qADNrL4ePzsYENEohyeimI7dnx1e*aGwNfMuVjMPpRhNNF-B3HdbDwoglEM9spSHKQxOrlTFVjYnz9SklmpM=]]></url>
  <title><![CDATA[高铁北站扩建！镜湖“站前新区”将华丽现身！]]></title>
  <content><![CDATA[高铁北站即将扩建的传闻最近被证实，一直活在“传说”中的高铁新城，也有了一丝迹象。1高铁北站即将扩建据绍兴市铁路建设办公室称，为配合杭绍台高铁的建设，绍兴北站北广场（临近钱陶公路一侧）将于近期进行扩建施工，不过具体的时间还未确定，建设工期预计将至2020年结束。绍兴北站将如何扩建？现在的绍兴北站有南北两个广场，未来杭绍台高铁将在北广场（临近钱陶公路一侧）上面扩建。绍兴北站为高架站，设有2站台6线，其中正线2条，到发线4条，站台则为双岛式。扩建后将改为4台12线。届时，杭甬客运专线和杭绍台高铁在此交汇，北站将成为高铁十字枢纽，预计也会有更多的列车，途径或从这里始发。由于新建的杭绍台铁路也将在此设站，绍兴北站拟在北侧新建杭绍台场，站房面积约3万平方米，加上现有站房面积近2万平方米，加起来高铁绍兴北站未来的站房面积将达5万平方米左右。这是什么概念？我们熟知的杭州南站的站房面积约为4.7万平方米左右。绍兴北站的站房面积比杭州南站还要大！2集高铁、地铁、机场线于一体的综合交通枢纽高铁丨根据杭绍台铁路规划，新建线路从绍兴北站引出，经绍兴市越城、上虞、嵊州、新昌和台州市天台、临海、椒江、路桥、温岭等县内，引入既有宁波至温州高速铁路温岭站。机场丨杭绍台高铁二期工程将从绍兴北站向北引入萧山机场，也就是说从绍兴北直达萧山国际机场地下高铁站，真正实现空、铁零换乘。地铁丨绍兴地铁1号线连入绍兴北站，地铁全线有可能最早10月份开工，预计2022年建成。3拆迁3万多亩，为发展腾空间高铁北站的扩建，无疑将会进一步扩大绍兴北站的影响力和辐射力。而在土地利用上，绍兴也进一步为绍兴北站区域的发展提供空间。镜湖新区初步统计出待开发、规划可开发、拆迁可开发面积计30140亩左右。目前已与越城区政府研究商定近阶段高铁站前区块、湖东区块等重点启动建设区块共计30.1万平方米的拆迁计划，并将在10月初全面启动。今明两年计划拆改60万平方米以上，投入资金约78.6亿元。其中高铁站前区块的拆迁，无疑将进一步提升高铁站周边的环境，成为“站前新区”现身的前提。4“站前新区”即将华丽现身有时候，它被称为“高铁新城”，有时候，它被叫做“站前新区”，但不管最后的名称是什么，都说明了，未来，以高铁站为根基，一个TOD新区必然诞生！从种种规划图中，我们可以一窥“站前新区”的全貌。根据规划，这里将打造站前活力区，依托交通优势，重点发展总部办公、商务休闲、会议会展等，着力打造融杭联甬接沪的杭州湾企业总部基地。从用地规划上，我们可以看到，在高铁北站的南部，是大面积的商业服务业设施用地、商住用地，以及住宅用地。可以想见，未来这片荒地将会高楼林立，商贸商业聚集，成为绍兴在大湾区下的重要节点、新的城市CBD！- End -▼本周五晚，住在绍兴ASK老裘专场推荐会，璞悦专场震撼来袭！开发商给老裘面子，会给老裘的粉丝专门挑选10套特价房！Ask老裘粉丝当晚预定，还能再享受专属优惠！参加方式：扫描下方二维码直接后台报名，工作人员会马上与您联系：活动信息：ASK老裘推介会——阳光城元垄·璞悦专场活动时间：本周五（10月19日）晚活动地点：阳光城元垄·璞悦售楼处（越州大道与华舍路交叉口）活动规则：1. 10月19日15:00前，凡在“住在绍兴”微信公众号平台报名，即可享受优先购买阳光城元垄·璞悦10套特价房源机会；2. 《ASK老裘》粉丝在10月19日18:00—20:00预定”特价房源”，在享受门市优惠基础上，再享受老裘粉丝限时专属福利；3. 在10月19日18:00—20:00，参加活动即可参加抽奖，赢取小家电、55寸小米电视机等惊喜好礼，未抽中可领取伴手礼一份。本次活动解释权归住在绍兴所有微信公众号即将全新改版赶紧将【住在绍兴】设置为“星标”让我们每日相伴你左右！转发有礼转发本文至朋友圈并保留3小时及以上截图发送给小编（住在绍兴-港剧迷）即有机会赢取IPhone X、Ipad、流量包、现金红包！每个微信号只限参与1次，只限前200位，先到先得哦！Ps:抽奖码会在每个工作日9:30—17:00统一放送，请耐心等待哦！©本文版权归“住在绍兴”所有转载请联系编辑部分图片来自网络法律支持：中行律师事务所地址：绍兴市颐高广场1幢1701室]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-17 20:00:05</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
