<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372023&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AWWwq9p9eIIJ*LpPEaa1e5O3Pp*6cvJiJT321SgitGPfY7T3mqOdlhGrF9xTJ31Ig*ZEDxzOHkXcYJ5UbJ6Csm6bjej7BeezsdPgcVRE-l7kCLmp5ixbglek471jAoXbvprkHaNX87pFtBezYck5eJ8=]]></url>
  <title><![CDATA[微信将被停用？深圳有人点了这条短信，收到22条扣款信息]]></title>
  <content><![CDATA[现在，微信已经成为了人们生活中重要的一部分如果你收到短信通知你的微信所有功能都会被停用只有一种方法可以解锁你会怎么办？▼先别急着点链接我们先确认一下眼神啊！短信是由“95017腾讯公司支付服务热线”发来的，手机也自动识别了号码！1今日24点前微信未实名认证将停用所有功能！2看到这里你是不是已经准备好认证了？等等！你有没有发现两条短信的认证网址不同没错！事情真的不简单10月11日公安部刑侦局官博已经发布温馨提醒你一定想知道点进链接会怎样？这位深圳的小伙伴告诉你轻轻一点，收到22条扣款信息不久前，家住深圳的小六收到了这条信息，看到来源是微信支付的官方服务热线，毫不犹豫地点击了认证网址，等页面跳转后按照要求填写了身份信息、绑定的银行卡、支付密码和银行预留手机号，并且按照步骤输入了验证码，接着页面提示小六实名认证成功。在大概10分钟后，小六收到了银行发的“开通银联在线支付功能”的短信提醒，当时小六并没有太在意。然而半小时后，小六先后收到了22条银行扣款短信，共计损失3450元。这时小六终于意识到不对劲，立刻将微信支付的银行卡解除绑定，并在冻结银行卡后报警。小编从深圳市反电信网络诈骗中心了解到最近深圳有不少人点进了这条链接小六只是其中的一位骗子玩的啥套路？01骗子通过伪基站虚拟微信客服号码95017，发送包含虚假钓鱼网站的短信；02点击短信链接进入名为“微信安全中心”的钓鱼网站，开始认证后网站提示需要填写银行卡、密码、姓名、身份证、预留手机等重要信息！注意：获取了这五项信息即可在网上银行进行转账汇款操作。03填写资料完成后开始认证，这时网站会弹出一个“短信验证网页”，诱导用户填写短信验证码。实际是骗子偷偷进行网银转账操作，银行发送给账户户主的转账确认短信验证码。看似简简单单的几步操作实际上暗藏了伪基站、钓鱼网站等多种诈骗手段而这并不是第一次骗子们用“微信”做文章了！“二次实名认证”链接也别点前一段时间，很多小伙伴纷纷反映，称其微信收到账号名为“支付安全认证”发送的消息，要求点击其中的网络链接，进行“微信二次实名认证”，否则冻结其微信账号。除了“支付安全认证”，还有“安全支付管理”也发来消息，要求进行“二次实名认证”。不管方式如何目的都是一样的：骗钱！那遇到这种情况到底咋办？别着急！正规的实名认证步骤是这样的↓↓↓进入微信钱包点击右上角“省略号”（版本不同可能有差异）打开【支付管理】【实名认证】完成实名认证各种骗局防不胜防该咋办你只需要记得▼不要随便点开链接短信链接一点开1万元不见了2015年5月，深圳市民曹小姐的丈夫手机上收到信息：“小张，我是蒋美根啊，看看你对这些东西还有印象吗，下载看看，j.gg1116.com/5-18/***5.apk？”曹小姐的丈夫并未点击链接，而是顺手把短信转发给了曹小姐。收到短信后，曹小姐以为是客户发来的资料，于是点击链接查看，并下载链接中的软件。24日晚上，曹小姐给客户转账时，发现银行卡少了1万元，这才发现被骗。原来，诈骗分子通过不法渠道获取事主银行卡、姓名等个人信息，再向事主发送短信，并以各种理由吸引事主点击短信内附链接。警方提醒：这些不明链接含有木马病毒的程序或者虚假钓鱼网站一旦点击，木马病毒随之而来，极容易进入骗子的圈套运营商客服发链接▼冒充供电局“链接”查电费▼冒充学校发送通知链接▼冒充好友发送“神秘”链接▼所谓的“福利”“红包”链接▼＊警察蜀黎提醒只要是可疑网址，一律不要点击！也不要随意下载链接软件，更不要提供或录入银行卡账号、密码等，涉及财产安全的重要信息！如果收到可疑信息，应立即拨打官方客服电话询问核实，一旦发现银行卡被盗刷或资金异常变动，应立即联系银行客服处理，并及时拨打110。那如果不小心已经点进这些链接要如何及时挽救？1.及时将手机中病毒的情况告知自己的亲朋好友，防止木马病毒扩散；2.及时冻结手机内的第三方账户及网银等，千万不要在链接中填写自己相关账号及密码等信息；3.如不慎点击，无论是否安装成功，需到手机号码所在地运营商售后服务处进行系统重装，彻底消杀木马病毒。转发给朋友提醒他们切勿上当来源 | 深圳大件事、深圳CID、深圳光明公安、深圳晚报编辑 | 林冬雯↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-13 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
