<data>
  <id><![CDATA[51580990]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540212356&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsMqWhw7QmCq2UcPeBcWgxo7UVFyzl5fsjunaC9zFGjoO6jtsxiIsThOkZFycQilIVsFbe5wSk6ObqARZIG5k2*IXjlQgpk0Jr*Dx1Bd4PBHjvv-w5P1NEHPlI6tIIbQtHXFn13qtZnTFuhylQzTcLc=]]></url>
  <title><![CDATA[你在孩子身上偷的懒，都会变成最深的遗憾]]></title>
  <content><![CDATA[1上月初，我去给女儿开家长会。班主任老师是位热心肠，对家长们语重心长地说：近两个月的暑假，希望各位家长，尽量多抽点时间陪陪孩子。孩子的想法，你们都知道吗？他们有心里话和你说吗？你们总是羡慕人家的孩子考了多少多少分，可你知道人家的爸妈付出了多少吗？请各位放下手机，关掉电脑、电视，拿一本书，哪怕是装样子，也给孩子创造一个好的学习环境。孩子就是孩子，他们的自律性都很差，你只顾着挣钱，只顾着自己轻松，他怎么能好好学习呢？你今天在孩子身上偷的懒，以后想弥补都没有机会。真是如此。2去年，大学毕业季的时候，朋友G让我和老公陪她去北大参加她儿子的毕业典礼，她丈夫公务繁忙，走不开。那是我平生第一次去北大的校园，特别兴奋。像刘姥姥进大观园一般，我东走西看，不停地忙着拍照。这是我一直梦驰神往的地方，可无论我对她多么的爱恋，多么的深情，此生，也只能以此种方式向她致敬了。我羡慕地看着每一个路过的学生，他们年轻而富有朝气的脸上，洋溢着明媚的笑容。我和朋友聊起她的儿子，我问她儿子当年高考成绩。她说，689，好像是他们学校的理科状元。我哇了一声，赶紧问：快说说，你用什么秘笈教孩子，竟然这么优秀？她笑：我哪教得了，就是每天陪着他，让他知道不是自己一个人在努力。他的成绩经常忽高忽低，每次我都和他一起找原因，然后和班主任以及任课老师沟通。他爸爸工作忙，但只要有时间，也都会陪孩子。每天晚上他下班回到家，无论多晚，都拿一份书报看，儿子不睡，他绝对不会睡。如果说有秘笈，这算是吗？事实上，G平时也很忙，她在单位是个小领导，每天也有很多工作需要处理，只是再忙，她都把孩子的教育放在首位。总是听人说，自己多忙多忙，没有时间陪孩子。可是，那些比你忙无数倍的人，却把陪伴孩子成长，作为人生最重要的事情。3前美国总统奥巴马的大女儿玛利亚考上了哈佛大学，这个有着全世界最忙父母的孩子，却享受着最优质的陪伴。奥巴马曾经说过，自己最骄傲的一件事就是，在长达21个月的总统选战中，也从来没有缺席过一次女儿的家长会。他经常自己带着两个孩子到书店，还挤出睡前阅读的时间，陪着玛利亚读完7本《哈利波特》。“我不会做一辈子的总统，但我一辈子都要做一位好父亲”。孩子需要陪伴的时间真的很短，等他（她）长大了，她会有自己的工作生活，你再想和他多说几句话都很难。4我认识一位BOSS，这些年，生意越做越大，资产早已数亿，夫妻两人一个是公司的总经理，一个负责财务，公司打理得非常好。可两口子每天都忙，无暇照顾孩子，就把大儿子放到寄宿学校，平时就知道给钱，几乎很少关心孩子成长。那孩子初中没毕业就不想读书了，经常逃学回家，要去看看外面的世界。夫妻俩没办法，花钱把他送到外地更贵的私立学校，说孩子在学校玩都行，只要不辍学。二儿子跟着他们，小的时候，孩子一不听话就给他一个游戏机。如今那孩子已经十三岁，每天就像中了毒瘾一般，一天不玩游戏，饭都吃不下。夫妻俩说起这俩孩子就一筹莫展，不知该如何是好。李嘉诚先生说过，一个人事业上再大的成功，也弥补不了教育子女失败的缺憾。是啊，你今天在孩子身上偷的懒，都会变成最深的遗憾，让你悔恨不已，却无力挽回。所谓教育，就像是陪一个人经历一场与困难挑战的旅程，这个时候，家长和孩子的关系，就是战友，为了同一个目标，肩并肩一起努力。在孩子成长的路上，陪伴，是最好的教育。来源网络，作者：苏心在微信小程序这块，你和58和美团，京东这些起点都是一样的，同样享受者微信10亿的微信流量。在互联网时代，各行各业都离不开网络营销，近五年起来的实体店都是通过互联网线上营销线下成交。当你还在抱怨着生意不好做时，你的同行已经积极地顺应时代找到了出路，赚取了红利。就是这样悄悄的发生了，当你发现时，你已成为历史，已被时代所抛弃！我们已经错过了17年前的QQ、13年前的淘宝、7年前的微博、5年前的微信公众号，今天再也不能错过小程序这波红利了！小程序咨询热线：17374308815 微信同号每个小程序都是自己品牌的代言人希望下一个就是你！！！点击下图进入龙山生活网小程序平台特别值得一提的是，我们龙山生活网将为每一个做小程序的客户推广最接地气的宣传推广，无缝共享龙山生活网公众号10万粉丝，作为商家，你只要做一个小程序，其他就不用担心了，下周，我们的第一波推广就要上线了，你还在等什么？扫码添加客服，咨询小程序每个时代都在惩罚不思进取的人！每个时代都会悄悄犒赏愿意学习的人！你属于哪个？免费入驻活动进行中！当然还有更多高级版本：门店版、电商版、平台版等，适合有想法，有创业精神的你一起发展！←　生活网公众号　→←　同城有约　→←　小编　→点击左下角"阅读原文"可在龙山贴吧中爆料、晒心情、晒萌、晒靓照、晒……（会有意想不到的赏金），如果被龙山生活网微信公众号采用，就可得到10—100元的微信红包。❤ 商业合作❤手机： 18797444000（微信同号）手机：17374308815（微信同号）]]></content>
  <author><![CDATA[龙山生活网]]></author>
  <time>2018-10-21 23:45:54</time>
  <account><![CDATA[ls6225858]]></account>
</data>
