<data>
  <id><![CDATA[50550432]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540199811&src=3&ver=1&signature=HJtuFHgB1tc4RwZIqj18oYEl4jcoKdaHakZ7l9wakj7yJW8r2AfBtgMiGn4Q73d6YF7OILoiUCFsGNmD2VHuICIbQnn3TDlJNW*jvkprvpDwuM3nxt0PV1fEaP2W61Ta88BwzUB5XiBH6eWTceBMQlCvxf4ypAz3mBswekhPIXE=]]></url>
  <title><![CDATA[重阳佳节，请为家中老人收下这份健康养生指南！]]></title>
  <content><![CDATA[转眼间九月九日重阳节又到了，天气也逐渐转凉，进入了深秋时节。提到重阳节，让我们第一时刻想起的便是我们的父母了，我们在感怀这个节日的同时，更应该关注的是父母的健康。那么老人饮食方面要注意什么？在养生进补时有哪些注意事项呢？我们为你细细道来。重阳节老人吃什么养生？调节饮食平衡也是防病护体的根本。秋季饮食老年人应以平补为主，尽量多吃性平味甘的食物，如玉米、猪肉、百合等就是最佳饮食。燥为秋令，易伤津耗液，因此，老年人可适当进行润补，即养阴、润肺。少吃一些辛味的葱、姜、蒜、椒等，多吃一些酸味的水果、蔬菜和食品，以养肝气。重阳节将至，饮菊花酒、吃羊肉面、吃花糕是重阳节的三大饮食习俗。不过，由于越来越多的老年病缠上了我们的长辈，吃重阳糕也要有所顾忌。重阳糕作为一种点心，不宜空腹食用。重阳糕是一类高碳水化合物、高脂肪、低蛋白的食物，空腹食用后，会促使胃酸分泌过多，引起泛酸，甚至烧心等情况出现，尤其是胃病患者，更易诱使发病。秋季多喝粥。历代医家和养生家对老人喝粥都十分推崇。《随息居饮食》说：“粥为世间第一滋补人物。”粥易消化、吸收，能和胃、补脾、清肺、润下。清代养生家曹慈生说：“老年，有竟日食粥，不计顿，亦能体强健，享大寿。”这个季节，喝粥不但可以减轻老年人的胃肠道负担，对老年人的消化也有帮助，稀粥里可加一些养胃健脾、滋阴润燥之品，可起到养肺润燥的效果。秋季多喝汤。老人们多喝汤，能够强身健体、延年益寿。中医学认为：“人与天地相应”，意思是人体的生理机理应与四季气候的变化密切相应。养成饭前吃饭时不断进点汤水的习惯，还可以减少食道炎、胃炎等的发生。当然，饭前喝汤并不是说喝得越多越好。一般情况下，中晚餐前以半碗汤为宜，而早餐前可适当多些，这是因为一夜睡眠后，人体水分损失较多。进汤时间以饭前20分钟左右为好，吃饭时也可缓慢少量进汤，但切忌“狂饮”。秋季多吃鱼。每周做三顿鱼菜或每天吃30克鱼肉，能够使中风风险降低50%。医学研究证明，经常吃鱼的日本人和爱斯基摩人与很少吃鱼的民族相比，患心血管疾病的比例要小得多。海鱼的含锌量高，且属于动物性食物，易被人体吸收利用。对于老年人来说，海鱼蛋白质含量丰富，容易消化，又富含欧米伽3脂肪酸，对降低血脂、预防心血管疾病有益。食物烹调要清淡。秋季天干气躁，很容易引起口干舌燥，皮肤干燥、大便干结，所以滋补需以润燥为主。建议烹调清淡，少用辛辣调味料，少煎炸熏烤，炒菜少油少盐，油控制在25~30克，一小白瓷勺为10克，盐控制在6克以下，相当于一啤酒瓶盖，每顿饭最好都有液体食物，不一定是汤，粥、奶均可。秋季是进补的时节，很多老人在此时“贴秋膘”。不过新老人提醒大家，一定要根据自身具体情况进补，很多中药补品非常讲究体质的寒热，服用前一定要弄清楚。人参、鹿茸都是我国传统滋补药材，很多老人会按照方子给自己进补，但是没有一款药膳适合所有人，而普通大众又难以判断自己的体质是否适合吃某药膳，所以想吃药膳进补的老人建议就医后让医生开药膳处方，并按照医生要求定时复诊和更换药膳方。老年人在换季时节保持好良好的起居习惯是非常重要的。在这个秋高气爽的天气里，很多老年人会选择出去旅游，在旅游期间不可避免的会改变我们的起居习惯，再加上旅游的疲惫，饮食的不习惯，休息的不规律，会让老年人的身体产生很多的不适之处。旅游回来之后，老年人的恢复能力较差，恢复到原有的起居习惯又需要一段时间，这样就很容易产生血压和心脏的不适。因此，老年人保持好一个良好的起居习惯很重要，不要轻易去改变。秋季花木凋零，老年人很容易因景触情，产生忧郁、烦躁、凄凉、垂暮之感，会加速生理上的衰老速度，诱发多种疾病。也在此提醒中老年朋友们，要注意保持心情舒畅，多和家人朋友交谈，切勿悲秋伤感。“一场秋雨一场寒”，秋风肃杀，天气渐凉，若坚持适宜的体育锻炼，中医上来说不仅可以调养肺气，提高肺脏器官的功能，而且有利于增强各组织器官的免疫功能和身体对外界寒冷刺激的抵御能力。]]></content>
  <author><![CDATA[搜狐新闻客户端]]></author>
  <time>2018-10-16 19:27:40</time>
  <account><![CDATA[sohunews]]></account>
</data>
