<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Ut-vjE5pyo*pNepsoQuB9ALOLjkuzklMVA*XGxOP-UFae2jkE7KYlZEB0blOvL59GFxzUbuxVY06wqqxPCFW8c=]]></url>
  <title><![CDATA[日本人为什么能如此长寿？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：搜狐健康世界上最长寿男性小出保太郎(Yasutaro Koide)1月19日去世，享年112岁。小出保太郎1903年3月13日出生在日本福井县，去年8月被吉尼斯世界纪录认定为全球最长寿的男性。而据吉尼斯世界记录网站显示，人类历史上最长寿男性也是一位日本人，名叫木村次郎右卫门(Jiroemon Kimura)，他在2013年6月去世，享年116岁。日本人长寿与饮食习惯有关目前吉尼斯世界纪录中在世最长寿的女性是一位美国人，不过在她之前的最长寿女性同样也是一名日本人：大川美佐绪(Misao Okawa)，她于去年4月去世，享年117岁。日本老寿星的数量正在逐年增加。日本厚生劳动省去年9月公布的一项数字显示，日本百岁老人的数量首次超过60,000人，达到61,568人，连续45年创下新高；其中女性百岁老人数量占到了87.3%。联合国去年发布的《2015年全球人口发展报告》也显示，日本百岁老人占总人口的比例是全世界最高的，达到了0.048%。虽然美国百岁老人在数量上超过日本，达到71,972人，但占总人口的比例只有0.022%。此外，日本也是各国和地区中人均寿命最长的国家之一，世界银行数据显示，截至2013年，日本人的平均预期寿命达到了83岁，在各国和地区中仅排在香港（平均寿命为84岁）之后，位列第二。是什么让日本成为长寿之国呢？除了自然环境、遗传基因、性格、宗教等方面的影响外，日本人还有什么特别的长寿秘诀？《新闻周刊》援引日本国家人口和社会保障研究所副所长Ryuichi Kaneko的话说，日本人之所以长寿，并不是一两个特定因素决定的，而是和饮食习惯、完备的医疗系统、平等的社会和日本老人退休后依然坚持工作的习惯等都有关系。饮食习惯很多研究人员认为，日本人之所以长寿，和他们的饮食习惯有很大的关系。日本冲绳县(Okinawa)的百岁寿星比例是全日本最高的，因此冲绳饮食成为了人们研究的目标。冲绳地区的人们喜欢吃米饭、豆腐、竹笋、海带、泡菜等，还特别爱喝绿茶。《冲绳长寿计划》(The Okinawa Program)一书分析了冲绳寿星们的饮食、锻炼和生活习惯，该书作者Craig Wilcox花了很多年的时间研究冲绳寿星长寿之谜，并用一句话概括了他的发现：尽可能吃食物链低端的食品。他说，冲绳人平均每周吃三次鱼，还摄入大量的全谷类食品、蔬菜和豆制品，他们吃的豆腐和海带比其他任何地方的人都多。除此以外，他们还爱吃鱿鱼和章鱼，这两种食物富含牛磺酸，可以有效降低胆固醇和血压。另外，当地盛产的紫薯和苦瓜对人身体也大有好处。紫薯富含类黄酮、类胡萝卜素、维生素E和番茄红素；而苦瓜则有很好的降低血糖的作用。Wilcox总结了冲绳饮食的几大好处，冲绳人患动脉硬化和胃癌的风险较低，得乳腺癌和前列腺癌等激素相关性癌症的几率也很低。冲绳人爱喝的绿茶也有预防心脏疾病的功效。其实，冲绳饮食中诸如豆腐、海带、米饭、鱼等同时也是日本其他地区人家的主要食物，除此以外，日本典型的饮食还包括香菇、明虾、荞麦面和裙带菜等。这些食物都可以被称作健康食品，比如裙带菜，它可以净化血液、加强肠道功能、促进皮肤毛发健康生长等。Wilcox说，日本人的食物很多都有防病功能。女寿星大川美佐绪生前曾向媒体透露她的长寿秘诀，那就是：“享受美食”，比如拉面、炖牛肉、碎牛肉拌米饭等。“价廉物美”的医保体系除了饮食习惯以外，日本完备的医疗保健体系也是确保日本人长寿的一个重要因素。日本医保体系名为“Kaihoken”（意为国民皆保险），已经有50多年历史，它价格低廉且惠及大众。《经济学人》此前的文章曾指出，虽然日本人看病的花销是美国人的一半，但他们的寿命却更长，许多人认为这就是得益于日本有这样“物美价廉”的医保体系。日本人看病的频率是欧洲人的两倍，服用延长生命和增强体质的药物也更多，而且他们住院的时间还是其他世界强国的三倍。即便如此，日本的医疗开支也只占到了GDP的8.5%。可想而知，有了这样的医疗保健体系，日本人的健康状况自然更有保障，寿命变长也在情理之中。不仅如此，日本人的健康意识也很强，定期检查身体对每个人而言都是再正常不过的事情。当然，由于老龄化日益严重，医保体系也逐渐开始面临资金困境。据咨询公司麦肯锡估计，到2035年，医疗开支占日本GDP的比重将会翻番。活到老工作到老日本很多寿星在年老的时候依然坚持工作。比如木村次郎右卫门，有报道称，他到90岁的时候还在帮助儿子打理家庭农场。一些日本医生甚至还建议人们老了也还要坚持工作。上世纪70年代日本人的退休年龄是55岁，到了80年代被推迟到了60岁，前两年退休年龄再一次被推迟到了65岁。许多退休人员是退而不休，只不过他们更多的是选择兼职或者强度不太大的工作。实际上，据《商业周刊》文章称，即便是在法定退休为60岁的时期，日本每年都还有超过570万的老人继续工作到65岁以后。日本统计局的数据也显示，日本每5名老人中就有一位还在继续工作，比例是发达国家中最高的。先不管日本人退休后继续工作的原因是出于财务考虑还是家庭考虑，退而不休一大好处是让自己在体力和脑力上保持活力，不和社会脱节，保持良好的心态。当然，对于退休早晚和寿命长短之间关系的问题还存在很多的争议，重要的是，在退休后，要保持良好的心态。小出保太郎曾这样分享自己的长寿秘诀，不吸烟、不喝酒、凡事不过度，快乐地生活！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-22 23:05:29</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
