<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7sifEPlH-bcQk6-WbLFeOQebkoCl51pOlMxxONfe*6LFn*iQPhxSkg4-Mx-V*niIL9o8ROJ3OSl-*4*750nUQ8ws=]]></url>
  <title><![CDATA[加推特色线路‖庐山乡村变形记夏令营！！！让我们踏上新的征途，和淳朴的乡村来一场亲密的接触吧]]></title>
  <content><![CDATA[真正的教育不在于口训而在于践行。孩子们因为他们很少有独立的机会，参加夏令营，用改变孩子的环境的方式，培养学生自信、自立、自强的良好心态，树立相互信任、相互支持、团结协作的集体精神，锻炼吃苦耐劳、不畏困难、敢于拼搏、勇争第一的竞争意识，让孩子以健全的性格和出众的领袖能力立足于未来世界。课程特色军事训练磨练意志，养成良好的生活习惯和自律的能力。野外生存感受野外生活，锻炼孩子的自理能力和野外生存能力。感恩教育学会感恩，学会宽容，学会珍惜，开拓视野，陶冶情操。走进山村通过生存环境的变化，体验山村孩子艰辛而淳朴的生活，珍惜当下的美好生活。农耕体验体验田间生活，真正融入乡村，感受大自然的恩赐。素质拓展团队合作，挑战极限，克服恐惧，分享成功快乐。科技体验3D打印体验、制作航模，放飞梦想课程安排时间课程安排第一天乘车赴庐山基地，发放个人物质，分组、破冰、军事训练、拓展、自理能力训练。培养队员克服困难挑战困难的勇气，体验搭帐篷。晚餐后，篝火晚会，在炙热火苗的映照下，唱歌欢笑。住庐山基地第二天农活体验（农耕、插秧、收稻谷、推独轮车、农具使用）万家岭真人CS（全程积分制，孩子们凭借个人和团队的努力获取积分，积分对后续活动产生重大影响）。晚上放映家庭教育影片。住庐山基地第三天中草药启蒙课堂，认识大自然的神奇；观望庐山瀑布，感受大自然鬼斧神工的魅力，自制草药包：沿途寻找指定植物。拓展训练：团队协作项目---纳斯卡巨画，锻炼孩子动手、团队协作能力。晚上百家讲坛之朗读者。住庐山基地第四天庐山水文化深度体验（摸鱼摸虾、自制竹水枪、终极寻宝）。野外生存训练：自行找菜做饭，只有孩子们齐心协力，通过考验方能获得食物，需孩子们自已完成中餐。科技体验活动——3D打印。晚上观看露天电影。住庐山基地第五天丛林飞跃――在树林间的树上穿越行走，真正融入自然，挑战高空、速度、力量、毅力等素质。一起来探险吧！科技体验活动——制作航模:讲解各种大型的战斗机，直升机发展历史、飞行原理、并在空中一战高下。晚上联欢晚会。住庐山基地第六天传统文化：周敦颐爱莲池：朗读“爱莲说”。周瑜点将台、周郎顾曲、虎帐谈兵、赤壁之战故事。庐山观音桥：宋代石拱桥，领会千年前的“工匠”精神。温泉水上乐园：放飞自我，洗涤心灵，痛快玩乐。晚上感恩晚会，给家人写封家书。住庐山温泉度假村第七天白鹿洞书院：国学课程“白鹿洞精髓文化核心”“书院加冠礼”“朱子白鹿洞教条”非遗体验：石碑拓字。发结营证书，结营仪式。行程表1第一天8：00  集合整队，快乐大巴，我们的车程不是很长，在这短短的1个多小时里，认识一下坐在身边的小伙伴，还有老师吧，期待一下会有什么有趣的事情发生呢9：00  到达庐山研学营地举办开营仪式10：30 了解基地环境，强调基地安全事项，入驻营地。发放个人物质，破冰训练。12：00 餐训（不知道孩子们在家里有没有用餐的规矩呢，在这里老师和小伙伴们都要按要求做才能开始吃饭哦）15：00 午休后：自救、互救讲座，安全教育讲座、自救互救演习。15：30 团队建设，无规矩不方圆，树立孩子们团队荣誉感。16：30 在教练的指导下自己学会动手搭帐篷17：00 餐训、晚餐、整理内务，培养基本生活自理能力，给老师们秀一下自己的劳动成果吧，会有奖励哦！18：30篝火晚会，才艺大比拼，在星空下，欢声笑语，尽情跳舞，享受夜晚的精彩21：00一起分享今日所做所想，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，完成“我的日记”，熄灯就寝。2第二天06:30 出操、洗漱、内务、3公里拉练。锻炼身体、磨练意志、耐力训练一天之计在于晨，在清晨的庐山山下，在鸡鸣鸟叫声中，开始了一天的自我改变08:30  乡村农活体验：学习农具的使用。干农活：（农耕、插秧、收稻谷）锤炼意志，让孩子们知道谁知盘子餐，粒粒皆辛苦的含义12:00  餐训、午休14:30  万家岭真人CS，学习万家岭大捷的历史知识，锻炼孩子的协作能力。17:00  餐训、晚餐、洗漱、整理内务，提高生活自理能力19:30  放映家庭教育影片，分享观看心得，讲述自家故事21:00  老师和孩子们一起分享今日所做所想，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，完成“日记”，熄灯就寝。3第三天06：30 出操、洗漱、内务、3公里拉练。锻炼身体、磨练意志、耐力训练一天之计在于晨，在清晨的庐山山下，在鸡鸣鸟叫声中，开始了一天的自我改变08：30 讲解中医药草药知识，学习制作防蚊包09：00 登庐山秀峰景区，观秀峰秀美风景，沿途寻找制作防蚊包需要的植物12：00 餐训、中餐、午休14：00 大型团队协作项目---纳斯卡巨画，锻炼孩子动手、团队协作能力17：00 餐训、晚餐、洗漱、整理内务，提高生活自理能力19：30 百家讲坛之朗读者，学习朗读、演讲知识。孩子们不要忘记带一本喜欢的书籍，来分享它的故事哦！21：00 老师和孩子们一起分享今日所做所想，在分享的过程中，激发学生的自我展示能力，语言表达能力，完成“我的日记”，熄灯就寝。4第四天6：30 出操、洗漱、内务、3公里拉练。锻炼身体、磨练意志、耐力训练一天之计在于晨，在清晨的庐山山下，在鸡鸣鸟叫声中，开始了一天的自我改变8：00 早餐8：30庐山水文化深度体验（摸鱼摸虾、自制竹水枪、终极寻宝），提升个人动手能力、团队协作能力、沟通能力、抗压能力。9：00 野外生存训练，自行找菜做饭，让孩子懂得感恩！全天不提供食物，孩子们得依靠团队分工，用各种技巧获得积分，凭积分兑换物品、道具，然后将各种道具、物品用某些特殊的方式获得食材，然后将食材做成午餐和晚餐。14：00拓展体验活动：3D打印体验，让孩子动手能力、沟通能力、团队协作意识、得到升华。17：00餐训、晚餐、洗漱、整理内务，提高生活自理能力19：30 体验露天电影。21：00 完成“我的日记”，熄灯就寝。5第五天6：30  出操、洗漱、内务、武术防身术、早餐。8：30  丛林飞跃，在树林间的树上穿越行走，真正融入自然，挑战高空、速度、力量、毅力等素质，提升动手能力、协作能力、沟通能力、抗压能力，一起来探险吧！12：00 餐训、中餐、午休14：00 制作航模。老师将为大家讲解各种大型的战斗机，直升机，等外场飞机发展历史，飞行的原理，大家亲手制作固定翼飞机航模，试飞PK。17：30餐训、晚餐、洗漱、整理内务，提高生活自理能力18：30 联欢晚会，将自己的小才艺秀出来。21：00完成“我的日记”，熄灯就寝。6第六天6：30  出操、洗漱、内务、早餐。8：30  赏周敦颐爱莲池，登周瑜点将台，忆古惜今；览庐山第二大美景观音桥，实地考察唐代茶圣陆羽品定的“天下第六泉”， 思考潺潺流水，不曾干涸的原因；探究宋代单孔石桥，观察其结构特点，畅想这一块块约1吨的石头是如何搭建起来的，思考这些花岗石锁扣的原理。12：00  餐训、中餐、午休14：00  庐山温泉水上乐园放飞自我，洗涤心灵。17：30  餐训、晚餐。20：00  感恩晚会：学会体谅身边的每一个人，写一封给爸爸妈妈的家书。21：30  完成“我的日记”，熄灯就寝。7第七天06：30 出操、洗漱、内务、3公里拉练、早餐08：00 早餐08：30 白鹿洞书院为“中国四大书院之首”，自然环境清幽，人文底蕴丰厚，享有“海内第一书院”之誉。在这里我们身着汉服，传承中华文化，学习国学课程：“白鹿洞精髓文化核心”“白鹿洞书院加冠礼”“朱子白鹿洞教条”非遗传承体验：“石碑拓字”12: 00 餐训、中餐、午休14：00 闭营仪式——展示训练成果，颁奖典礼，荣誉授勋，合照留念；优秀营员代表分享夏令营心得，告别教官15：00返程，和小伙伴们依依惜别返回温馨的家报名须知营期：第一期：7月19日—7月25日第二期：7月28日—8月3日第三期：8月03日—8月09日第四期：8月10日—8月16日报名年龄：在校中小学生；报名费用：2280元/人，三人以上团报（含三人）2180元/人；五人以上团报（含五人）2080元/人；★ 晨报小记者特惠1980元/人。（含来回大巴车交通费）报名热线：0791-88103347。报名方式：1、现场报名报名地址：南昌市红谷滩新区世贸路898号博能中心I期A座1809室；2、汇款报名账户名称：江西晨报经营有限责任公司；开户行：建行东湖支行账号：3600 1050 2000 5250 9678；（汇款时请备注好参与者姓名和联系电话）]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-07-06 11:45:01</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
