<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540371740&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AXSbaGquSCJJgqqzv6GBLqYoQQqhAQ8yc2RgX4kJvJnu5ML1n51W07YW1mz89WiZ9LFx9SAbW7BeZ54tH4FGkZ0XzpwTxHF3kbTfYnnJd-E39xa5Mm9WIn5beNbQXcRiiuRPnEiUOUkexfCGrHTfAH8=]]></url>
  <title><![CDATA[下月起，深圳轻型汽车实施国六排放标准！想要粤B车牌的注意了！]]></title>
  <content><![CDATA[今天要和所有的车主朋友说个大事为防治机动车排气污染进一步改善城市环境空气质量保障大家的身体健康下月起深圳市轻型汽车即将执行“国Ⅵ标准”这个被称为史上最严的汽车排放标准“国六（Ⅵ）标准”来了▼近日，深圳市人居委、深圳市公安局交通警察局联合发布了《关于轻型汽车执行第六阶段国家机动车大气污染物排放标准通告》。在通告中明确指出，深圳市在11月1日起注册登记、外地转入的变更登记和转移登记的轻型压燃式发动机汽车（柴油车型）应当符合国Ⅵ标准，轻型点燃式发动机汽车（汽油车型）则从12月31日起开始执行。看到这里许多小伙伴也许有些懵为什么要实行新标准“国Ⅵ标准”将对哪些人产生影响？由“国Ⅴ”到“国Ⅵ”有何不同？需要注意哪些事项？.....就让特报君为大家详细解答！我们先来看看通告全文是怎么说的敲黑板划重点特报君开始全面解读了！首先，要知道“国Ⅵ标准”是什么▼“国Ⅵ标准”国VI标准指《轻型汽车污染物排放限值及测量方法（中国第六阶段）》（GB18352.6-2016）中的第六阶段排放控制要求，其中Ⅰ型试验应符合6b限值要求。对于轻型压燃式发动机汽车和轻型点燃式发动机汽车两类车型，“国Ⅵ标准”的实施时间并不相同，有购车意向的小伙伴们要多注意。什么是压燃？什么是点燃？其实，两者之间的区别就在于它的点火的方式不同1压燃式发动机汽车就是柴油车2点燃式发动机汽车就是汽油车轻型压燃式发动机汽车1实施时间2018年11月1日（含）起，在深圳市注册登记、外地转入的变更登记和转移登记的轻型压燃式发动机汽车应当符合国Ⅵ标准。2过渡期在2018年11月1日前已购买或已从外地转出的符合国Ⅴ标准的轻型压燃式发动机汽车，可在2019年1月1日前办理注册登记、外地转入的变更登记和转移登记手续。轻型点燃式发动机汽车1实施时间2018年12月31日（含）起，在深圳市注册登记、外地转入的变更登记和转移登记的轻型点燃式发动机汽车应当符合国Ⅵ标准。2过渡期在2018年12月31日前已购买或已从外地转出的符合国Ⅴ标准的轻型点燃式发动机汽车，可在2019年3月1日前办理注册登记、外地转入的变更登记和转移登记手续。特别注意对于珠三角地区（广州、佛山、东莞、惠州、中山、珠海、江门、肇庆）内的轻型车辆，在深圳市办理手续也将拥有2个月的办理过渡期。轻型压燃式发动机汽车可在2019年1月1日前在我市办理车辆变更登记或转移登记手续；轻型点燃式发动机汽车可在2019年3月1日前在我市办理车辆变更登记或转移登记手续。“国Ⅵ标准”在深圳市正式实施起，除上述车辆外，办理新车注册登记、外地转入的变更登记和转移登记不符合要求的，公安机关交通管理部门将不予办理登记手续。那么“国Ⅵ标准”中要求的轻型汽车指的是哪类车？本次执行“国Ⅵ标准”的轻型汽车指的是最大设计总质量不超过3500kg的M1类、M2类和N1类汽车。“按《GB/T15089-2001机动车辆及挂车分类》规定：M1类车指包括驾驶员座位在内， 座位数不超过9座的载客车辆；M2类车指包括驾驶员座位在内，座位数超过9座，且最大设计总质量不超过 5000kg的载客车辆；N1类车指最大设计总质量不超过3500kg的载货车辆。“国Ⅵ标准”有什么优势？国VI标准是目前世界上最严格的排放标准之一仅从限值水平来看，轻型汽车国VI a 阶段限值略严于欧洲第 6 阶段排放标准限值水平，比美国 Tier 3排放标准限值要求宽松；国VIb阶段限值基本相当于美国 Tier 3 排放标准中规定的 2020 年车队平均限值.如果考虑到测试程序的不同，以及RDE法规和 PN（颗粒物粒子数量）限值的引入，可以说国VI标准是目前世界上最严格的排放标准之一。其次提前实施国VI标准有利于改善深圳市空气质量而提前实施国VI标准将助力“深圳蓝”继续屏霸朋友圈为什么这样说呢？第一类汽油车国六标准CO、THC、NMHC、NOX、PM排放限值分别加严了50%、50%、49%、42%、33%，并且对PN也有了限值规定，第一类柴油车国六标准的NOX、PM排放限值分别加严了81%、33%。具体排放限值的对比如表1、表2所示。表1轻型车第五阶段Ⅰ型试验排放限值表2轻型车第六阶段Ⅰ型试验排放限值我市轻型汽车提前实施国VI标准，预计每年可分别削减2873吨CO污染物、1340吨HC 污染物、1312吨NOX污染物、12吨PM2.5污染物。特报君提醒需要办理新注册登记和异地转入的车辆的车主朋友记得在不同过渡期内及时办理深圳市注册、登记等手续此外许多小伙伴也会担心自己的车是否达标?已经领取粤B车牌的车主有影响吗看！过！来！如何查询车辆是否达标？现在的新车（包括进口车和国产车等）都会有《环保信息随车清单》，清单上会备注该车是否达到国VI-b标准要求，同时清单上也有二维码，通过扫描二维码可判断该清单内容是否属实。至于目前的车辆是否达到国六标准，市民可登录机动车环保网查询。（www.vecc-mep.org.cn）对现有粤B车主有影响吗？该政策的实施对象是新注册登记的和异地转入的车辆(即是现未领取粤B牌的车辆)不会有影响现有的粤B牌车主也不会影响粤B牌本市内过户流通国五的车还能买吗？能买，但保值率下降了不过，国六标准正式实施前的这段时间也是各大4S店大量释放库存的时候届时国五车型的优惠力度较大如果准备抄底入手也可以在这段时间进行购买这就看大家自己怎么权衡优惠差值和保值率了！国三国四的车主该怎么办？国三车型一般指的是在2007-2011年间生产的车型预计国六排放标准实施后很多地方将会陆续限制该车型上路预计将走向报废的最终命运国四车型相对国三车型来说会好一点但也难逃上牌难、限行车辆贬值的命运遵守“国Ⅵ标准”降低污染爱车更环保，身体更健康大家共护“深圳蓝”！来源︱深圳特区报综合（深圳市人居环境委 深圳交警 综合网络 ）编辑︱刘思敏 李璐↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-19 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
