<data>
  <id><![CDATA[51580990]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540212356&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsMqWhw7QmCq2UcPeBcWgxo7UVFyzl5fsjunaC9zFGjoO6jtsxiIsThOkZFycQilIVsFbe5wSk6ObqARZIG5k2*Qd3FVAIoU*UxOi7ncfboi02b7Krp3hg4DAqdpsIOzDw5cZg-DG-*-MXgduOZnkac=]]></url>
  <title><![CDATA[人民日报：村干部既要“选得出”又要“留得住”]]></title>
  <content><![CDATA[至今还记得那个中年汉子满脸的无奈。那是一个贫困村的村主任，他本是种植食用菌的技术能人，靠着一技之长把自家生活经营得不错。村民信赖他的本事，把他选为村主任。在他的带动下，食用菌成为村里最重要的脱贫产业。但由于村里事务过于繁重，自家的“副业”越来越顾不上，每月1000多元的工资，维持家里的生活压力很大。在接受笔者采访时，他无奈地表示，支撑他坚持工作的是一腔热情，可生活压力很现实，如果情况再没有好转，他只能选择放弃当村主任了。这个村子的情况并非个案。当前在不少农村，的确存在村干部难选、选出来难留的问题。因为在过去相当长的时间里，城乡之间的巨大差异，使得人才基本是从农村向城市单向流动。乡村里虽然不乏高校毕业生、乡土人才、致富能人等有本事的人，但这些人要么进城就业，要么进城打工，很少会留在乡村寻求发展，即便是留在村里，对当村干部也没啥积极性。这导致在部分乡镇，村干部文化程度普遍较低，带动群众发展致富的能力不强，想推荐一些年轻有为的村干部，却找不到合适人选。村干部选出来为何难留住？在笔者采访的村干部里，有人说当村干部活儿多钱少，一根针串起千条线，有时候真觉得付出和回报不成正比。有人说操心不讨好，干好干坏一个样。村干部要负责调解村民纠纷、评定低保户、发放社会救助等，费了不少心，却难免因为按章办事得罪人而落埋怨。与此同时，由于出路不多、上升空间不大，干得再好也无法体现在收入和晋升上，影响了一些村干部的工作积极性。乡村振兴，人才振兴是关键。村干部队伍是领头羊，这支队伍不稳定，就难以发挥带动作用，难以体现乡村基层组织的活力，创造乡村新生活、新面貌的工作就会受影响。因此，补齐乡村振兴的人才短板，不能忽略村干部这关键一环。应当说，近年来为了调动村干部的积极性，各地做了不少探索。增加绩效考核收入，为村干部购买养老保险，选拔优秀村支书进入乡镇领导班子……不仅给他们压担子，也帮他们拓展空间。但一些现实因素阻碍影响了这些好举措“变现”。有调查显示，近3年来北方某省村干部虽然有一些考录乡镇公务员和选任乡镇干部，但占村干部总量的比例仍然不高。打造一支结构合理、素质优良、能力突出的村干部队伍，应当内外兼修想办法。从外部看，借乡村振兴的好时机，打通城乡之间人才双向流动通道，让那些与现代生活、市场经济有过密切接触，并且熟悉“三农”、热心农村发展的能人、年轻人，回到乡村发挥作用，带动发展。从内部看，一方面加快对村干部培训提档升级，强化培训效果；一方面完善村干部收入和晋升措施，让他们工作有门路、有待遇，干得好有奔头。来源：人民日报在微信小程序这块，你和58和美团，京东这些起点都是一样的，同样享受者微信10亿的微信流量。在互联网时代，各行各业都离不开网络营销，近五年起来的实体店都是通过互联网线上营销线下成交。当你还在抱怨着生意不好做时，你的同行已经积极地顺应时代找到了出路，赚取了红利。就是这样悄悄的发生了，当你发现时，你已成为历史，已被时代所抛弃！我们已经错过了17年前的QQ、13年前的淘宝、7年前的微博、5年前的微信公众号，今天再也不能错过小程序这波红利了！小程序咨询热线：17374308815 微信同号每个小程序都是自己品牌的代言人希望下一个就是你！！！点击下图进入龙山生活网小程序平台特别值得一提的是，我们龙山生活网将为每一个做小程序的客户推广最接地气的宣传推广，无缝共享龙山生活网公众号10万粉丝，作为商家，你只要做一个小程序，其他就不用担心了，下周，我们的第一波推广就要上线了，你还在等什么？扫码添加客服，咨询小程序每个时代都在惩罚不思进取的人！每个时代都会悄悄犒赏愿意学习的人！你属于哪个？免费入驻活动进行中！当然还有更多高级版本：门店版、电商版、平台版等，适合有想法，有创业精神的你一起发展！←　生活网公众号　→←　同城有约　→←　小编　→点击左下角"阅读原文"可在龙山贴吧中爆料、晒心情、晒萌、晒靓照、晒……（会有意想不到的赏金），如果被龙山生活网微信公众号采用，就可得到10—100元的微信红包。❤ 商业合作❤手机： 18797444000（微信同号）手机：17374308815（微信同号）]]></content>
  <author><![CDATA[龙山生活网]]></author>
  <time>2018-10-21 23:45:54</time>
  <account><![CDATA[ls6225858]]></account>
</data>
