<data>
  <id><![CDATA[50410166]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204361&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8Xt*IFFcjbN55i1TF34UZAHi5a7U9n2QJjLw3rJ0BVLEON4dLXNoVjjrrdUWc6a8sqJterKfBTLGq00g2qfDxbkb2oQx8XSoqouuyAKgwMyU6hfDnnx1vxjSAEJiVpY5hUr1Bu0OEPLc7purmhbAIx0=]]></url>
  <title><![CDATA[致即将告别政治生涯的耿市长——耿彦波]]></title>
  <content><![CDATA[天气预报：10月16日，全省各地市无雨，最低只有1℃。建议穿厚外套、秋裤。即将年满60岁的耿彦波马上就要退出他的政治生涯，但是他的那句：“该拆的拆，该挖的挖，该建的建，工程不能停下来！”将跟随他的政绩流芳万古！耿彦波出生在山西省晋中市和顺县一户农家。他曾自述说，家谱往上数多少代都是农民，因此从小觉得做官如果做到县长，就已经很大了。1995年3月，耿彦波以县委副书记、县长的身份走在晋中市灵石县的街上。36岁的他做出了一个大胆而惊人的决定：投资五千万修建王家大院。灵石人懵了，灵石人怒了，骂耿彦波是疯子。因为当时灵石县一年的财政收入只有一个亿。面对铺天盖地的谩骂和上访，耿彦波依然坚持自己的主张：该拆的拆，该挖的挖，该建的建，工程不能停下来。他知道，王家大院是一个聚宝盆，这个盆里，有大块的肉，别人暂时看不见。现如今，王家大院已成为灵石县的旅游名片，是中国的文化遗产，是国家级4A景区，是灵石人真正的聚宝盆，有”五岳回来不看山，王家回来不看院”的说法。文人墨客赞美大院的溢美之词更不在话下。每当人们看到王家大院连年游人如织，尤其是每年的旅游“黄金周”日接待游客量攀升至数万人的时候，都会情不自禁地怀念起耿彦波县长来，感谢这位铁汉的远见卓识，提前20年规划设计了一个县城的旅游产业，感谢耿彦波为灵石付出的心血和洒下的汗水！2000年3月，耿彦波离开灵石，主政榆次。他两大构思清晰地画在了脑际，一是集合榆次城南的文物古迹点，恢复并规划整合成一座规模宏大的”榆次老城”；二是将破烂不堪的榆次市变个模样儿。上任之初，耿彦波就干了一件轰动全市的事情，炸地标！当时榆次的主马路顺城街上有座地标，也是最高建筑叫”凌云大厦”。耿彦波为了扩路提议将其炸掉时，人们几乎不相信自己的耳朵。但雷厉风行的耿彦波，果真坚持将地标给炸掉了。当一条条宽阔美丽的大道成形了，榆次城换上了靓装时，说耿彦波好的人多起来了。“榆次老城”是耿彦波几个神话故事的一岀。规划建设施工拆迁移民安置，涉及面几乎是榆次的半个城。两三年以后，占地100万平方米的中国汉民族建筑的璀璨明珠闪现在世人面前。榆次老城千年百年卧睡的楼阁砖瓦井树亭院，开光复活，折射出千年民族历史文化的魅力。现在榆次老城已成为知名旅游景区。耿彦波榆次主政期间，还催产岀来两个“文化娃”。一个是常家庄园，一个是后沟。常家是清代中俄贸易第一世家。财大气粗的常家当年聘请全国的奇巧工匠，兴建深宅大院房屋4千余间，楼房50余幢，雕梁画栋，精致恢宏，美轮美奂。”乔家一个院，常家两条街”。老耿让这座具有历史，科学，艺术价值的大院由无人问津成为旅游客的香饽饽，所费的心血可问当地百姓。耿彦波在榆次还造了个旅游的”小碧玉”。这就是后沟村。后沟是很不起眼的黄土坡上的小村落。耿彦波慧眼独具。他请到了中国民间文艺的几位大师，冯骥才，乌丙安，乔晓光等到后沟考察评价，将其认定为黄土高原典型的农耕文明遗产地。保护了文化，开发了资源，也引来了游客。冷不丁丁的山村成了热点文化旅游区。2006年6月到2008年2月，耿彦波被调到太原任副市长（负责城建工作），他仅用一年时间就修通改造几条城市主干道，缓解了太原道路的拥堵。耿彦波每天盯在道路施工的现场，与施工人员挑灯夜战，常常夜里2点钟才能回家休息。耿彦波修的城市道路，高标准，高质量，所有管网，气，水，电等管道都集中走地下，既方便了以后维修，又避免了今后再出现拉链工程。尤其是他改造的宽阔平坦的太原迎泽大街，被称为是太原的长安街。2008年，耿彦波带着省委的重托空降大同，开始了艰苦卓绝的五年苦战！耿彦波提出“一轴双城”的思路——以御河为轴，对河西古城进行整体恢复性保护，对河东新区进行现代化建设。这五年来，耿彦波忙疯了，皮鞋上沾满了泥土和灰尘。云冈大景区建好了、华严寺修好了、和阳门完工了、文瀛湖从一个小水池变成了碧波荡漾的休闲中心，御东新区初具规模，还有魏都大道、御河西路、御河东路、宾河路、南环桥等。大同变了，彻底变了，大同人对这位铁汉市长耿彦波赞不绝口。五年时间，耿彦波完成了历史上1500年都没有呈现过的今日大同繁荣景象。2013年2月8日，一纸调令，耿彦波从大同调往省城太原任市长。上任伊始，他就直接前往太原各个工地考察，而太原市规划局也成为他最常出现的地方。如今，耿市长在太原履职已接近五年，五年来，锦绣龙城发生了翻天覆地的变化。2013年，总长49.28公里的太原市中环路全线通车，这是太原乃至山西省的第一条城市快速环路。从这一刻起，太原正式告别平面交通，步入立体交通时代。2014年，太原古县城建设工作启动，距今已有640多年的历史的古城将得以重生。2015年，太原市开展了史上规模最大的城中村改造，170个城中村将陆续启动改造，涉及191平方公里、95万多人。2018年，太原"八河治理"工程经过13个月的紧张施工，全面完工。太原一水中分、九河环绕、水清岸绿的美景，将一步步从梦想变为现实。五年来，太原市新建改建府东府西街、五一路、并州路、南内环街、长风街、学府街、东峰路等城市主次干道160余条，改造支路近400条，建设总里程750余公里。建成中环路、卧虎山路、建设路、阳兴大道、滨河西路、南沙河路、马练营路等快速路213公里，快速交通体系初步形成。灵石变了，榆次变了，大同变了，太原变了，变得更好了。耿彦波也变了，变得更老了，变得憔悴了。但一个人民公仆的形象深埋在了老百姓心中。谢谢您！长按下方二维码，加入微山西粉丝群，同城交友、资讯共享、线索爆料，一经采用有稿费哦！来源：网络戳原文，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[微山西]]></author>
  <time>2018-10-15 19:48:21</time>
  <account><![CDATA[CnWeiShanXi]]></account>
</data>
