<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Ut-vjE5pyo*pNepsoQuB9De5di2FnD4tBKdgQBPzJg2OtK1vaV-KJu7*uzMvEgaOeD04wTE7Uid2*Hgg2CkdNg=]]></url>
  <title><![CDATA[那些跟崔永元一样的举报者，最后都怎样了……]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115文章来源于：德国优才计划/可自动转载，如需白名单请联系原作者崔永元往娱乐圈投了颗炸弹，一瞬间把暗藏的黑暗都给炸了出来！可事情发展到今天，却让很多人感到出乎意料，逃税的范冰冰缴清8亿罚款后，发微博安慰粉丝，重新又回到大众视野。刚刚她在三里屯的现身又上了热搜，照片看上去风采依旧：而“举报人”崔永元就没那么好过了。他动了太多人的奶酪，孤独地站在风口浪尖，承受着来自四面八方的攻击：他的家人也深受威胁，女儿的隐私信息全被曝光，还有人往他家门缝里塞恐吓信。这段时间，他收到过的死亡威胁不下10次，还有人公开放话：500万买崔永元的手脚！要让崔永元活不过今年！而小崔表示，自己已经做好最坏的打算。举报者和被举报者，两人境遇实在令人唏嘘不已。而国防大学公方彬教授说：崔永元就是一个死士。甚至可以说是扑向死亡的烈士。而看看那些，曾跟崔永元一样的举报者们，他们最后的结局，可能我们更能理解这句话的含义。2008年9月11日，《东方早报》的记者简光洲，在报道中直接点名三鹿奶粉，引发了轰动全国的三聚氰胺事件，他也是第一个披露三鹿问题的记者！因为他的报道，三鹿不久后就破产了，中国乳业的安全，更是提高到了前所未有的高度。可他自己却因为这篇报道，多次遭到死亡威胁，其实，他早就预料到自己的安全问题，可不站出来说实话，一辈子都会感到良心不安，他说：“如果你有孩子，你是否能够这样含糊其辞？”2012年，这个被网友誉为，“中国媒体良心”的记者突然离职了，而他留下的最后一句话是：所有的悲欢，所有的梦想，所有的忍受，都是因为那份纯真的理想，好吧，理想已死，我先撤了，兄弟们珍重！三聚氰胺事件改变的，不止简光洲一个人的命运，还有一位叫郭利的爸爸。他曾年薪高达百万，是精英人士，而在看到三鹿奶粉的新闻后，他才发现自己女儿用的施恩奶粉，三聚氰胺含量竟超安全标准100多倍，这实在是太可怕了，可一切都发现的太晚了，他可爱的女儿已经得了肾结石！为了女儿，从此他走上维权之路，不仅控诉无良的奶企，还查出，施恩其实只是个在美注册的假洋品牌，可他万万没想到，无良奶企，竟以敲诈勒索罪将他告上法庭，更让他崩溃的是，妻子居然成了奶企的证人，并发表声明：“我反对郭利的做法……女儿目前身体状况良好，并无任何症状表现。”最终，他被判有期徒刑5年，随之而来的，还有一份离婚协议书，父母都劝他认罪，好争取减刑，他何尝不懂其中的道理，可他坚决不从：“在诱惑和是非面前，我认是非，我确实很愚蠢，宁愿选择把牢底坐穿！”郭利在狱中为女儿作的画，背上画板写着：家？无家可归者。直到5年过去，他才终于出狱，而由于污点他难以找到工作，心爱的女儿也不被允许留在他身边。生活如此艰难，可他始终没有放弃讨回公道的希望，他不停地四处奔波，收集证据。终于2016年，法庭宣布：改判郭利无罪！听到结果，他闭上双眼，仰天长叹：“九年了，我所做的一切都是在等待郭利无罪四个字。”只是9年过去，郭利的人生早已换了模样，他失去了太多太多的东西，金钱、地位、家人、时间……他的遭遇很悲惨，可跟有些举报人相比，已经算是十分幸运了。2011年9月18日，洛阳电视台的记者李翔，被人连捅十余刀当场身亡，随身携带的电脑包被抢走！此时，距离他结婚的日子只差一个多月，他的父母失去了唯一的孩子，他的未婚妻永远失去了爱人，而案发前3天，李翔曾在微博上，发布了关于“地沟油窝点”的内容。该案最后被定为抢劫案，但警方人员表示：“嫌疑人作案手法凶狠，不符合一般抢劫案件的特征……”李翔生前照片2011年以前，在许多医院黑名单上，都有这样一个名字：高敬德。高敬德是谁？他身世悲惨，父母双亡，凭借自己的努力，有了年薪10几万的稳定工作，还拥有了美满的家庭，可因为一次吃到假药的经历，让他深深意识到假药的可怕性，从此，他走上了药品打假之路！他不惜自费走遍全国各地，短短的3年时间里，共打假105次。可因为打假，他常常被人围殴，差点断气；因为打假，他生病了，很多医院都拒绝为他看病；因为打假，他的工作没了，有家也不敢回；因为打假，积蓄全用光了，妻子也跟他离了婚……而悲惨的是，2011年10月26日，高敬德竟离奇身亡，至今他的死因都无法说清……高敬德生前照片被誉为，中国乳业打假第一人的蒋卫锁，在看到假奶横行，良心奶农难以存活，甚至破产自杀的状况后，立即自己掏出30万，组织起，“中国西部乳业万里行”去实地调查，为西部弱势奶农争取利益。他说他最大的愿望就是：让中国的乳业能够完全健康起来，每一位消费者都能喝到健康的奶。可他的这条路并不好走，因为触动了太多人的利益，很快就收到了恐怖的死亡威胁，甚至有人花50万买他的人头，之后，他的企业没了，家庭也毁了，妻子跑走，两个孩子被迫辍学。然而他依然毫不畏惧，“抱着棺材”坚定前行，心底里就一个念头：如果牺牲一个人的家庭，能换来千千万万个家庭的幸福，那我便死而无憾！之后经过漫长而艰辛的实地调查，2007年，他整理出一份，关于乳业造假黑幕的调查报告，交给了央视的《焦点访谈》，节目一经播出，就轰动了全中国！“三鹿奶粉事件”后，他又主动站了出来，为提高中国乳业质量殚精竭虑，渴望帮助国人找回喝国产奶的信心。然而这样的有良知的中国人，2012年，他竟突然，被9人袭击，连中数刀死亡！其中一个凶手，居然是他刚新婚不久的妻子。究竟他的死因为何，同样，至今也是难以说清……而随着时间的流逝，这些曾为正义奔走呼号的举报人，无论活着的，还是逝去的，都早已被大多数国人遗忘。今天，再看看现在的范冰冰，她的事尘埃落地，重回大众视野，或许过不了多久，她就会再发微博，底下评论可能都看不到几句谩骂声了，这实在是令人细思极恐啊！坏人在犯事后往往都会选择沉默，直到风平浪静再出来，仿佛什么事都没发生过一样。邪恶往往就是这样起死回生的，好人却从此无路可退，遗忘是恶人的保命符，却是好人的催命符啊！我们总是习惯性的选择遗忘，好像黑暗都跟自己无关，当事件火爆时，说上几句，做个无关的看客凑凑热闹，事件过去后，继续活在自己的世界里，岁月静好。可你我知道吗？当仗义执言的“疯子”倒下后，下一个遭殃的可能就是自己！崔永元就是一个死士。中国有过死士辈出的年代，之后独立人格与担当精神逐渐势微，国人走向苟且，事不关己，高高挂起，尤其是在和平生活下，更是缺少精神符号，崔永元极有可能就成为当代的死士，甚至可以说是扑向死亡的烈士。他向死而生，可我们，不能就这样静静地等待可能的结局啊！如今，小崔还在孤独地苦苦支撑，尽管心力交瘁，尽管两度倒下被送进医院，可他始终牢记三个字：不能退！他冒死发声，就是，想让我们看到光鲜亮丽背后的肮脏，他踽踽前行，就是，想让我们懂得什么才是真正的国家精神！所以，我们必须要盯紧小崔的安全，更要勇敢的为他的安危发声，一个人的支持也许改变不了什么，但千千万万支持的力量，足以令躲藏在暗处的恶人闻风丧胆！一条鼓励的评论，一篇文章的转发，都会凝聚成保护小崔的惊涛骇浪！视频：小崔愤怒了，想让我跪下求你们？门都没有！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-22 23:05:29</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
