<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4XbeKlXg2Zcw9NV57nBmcWyXnGWfzKPtZqCHdRUMEt8yhWJWxEkSUqJ5LKPLT97V5Oe3Ndf6QWoGlviLRDkfLiU=]]></url>
  <title><![CDATA[华人移民政策全面收紧，律师提醒这些事情千万不能再干了！]]></title>
  <content><![CDATA[特朗普政府准备推出一项新的严苛移民政策，即新移民如果享用美国福利，成为“公共负担”的话，他的绿卡申请可能受到影响。这项政策虽然还没有正式实施，但消息传出后，申请美国福利的移民人数在过去一个月内大幅减少。据政府福利部门的初步统计，9至10月申请政府福利的人数骤然下降了20%。刘律师提供的政府福利清单。交一万元保证金 继续申请绿卡洛杉矶华人律师刘龙珠11日介绍说，联邦政府所说的福利是指食品券、贫困家庭临时补助、医疗补助和住房补贴等，但妇女、婴儿、儿童的特殊营养补助计划并未受到特朗普即将推出的政策影响。刘律师指出，其实享用美国福利会影响绿卡申请的说法早就有之，只是过去在执行上不那么严格而已。刘律师提醒广大华裔新移民，在特朗普反移民政策的笼罩下，大家保持低调，别到处“嘚瑟”。刘律师表示，特朗普的新政策包括一万元保证金的规定，意识是说，只要新移民缴纳了一万元保证金，他再去享用政府福利的时候，其绿卡申请就不会受到影响，但如果这么做了，他的保证金就会被政府没收。“政府这么做的目的是让新移民在享用政府福利前三思而行，考虑好是否愿意为了几百或几千元的医药费而搭上一万元的保证金”。根据这个 “一万元保证金”制度，新移民将面临两个选择：一是放弃绿卡，拒交一万元保证金；二是缴纳一万元，继续申请绿卡。“毕竟绿卡的价值远非一万元所能相比”。刘龙珠表示：“一万元保证金的做法反映了美国人‘肥水不流外人田’的心态，他们不想让纳税人的钱成为外国人的福利。在美国人看来，外国人拿绿卡已经占了便宜，你还要给鼻子上脸，进一步享受美国的福利，他们当然不愿意了”。逮捕记录导致签证被取消刘律师强调，特朗普反移民政策不仅体现在即将推出的“要福利就不给绿卡”的政策方面，也体现在他对新移民的各种苛刻做法方面，例如不少华裔移民在回美入境时被突袭检查、查阅手机微信、把旅行箱翻个底朝上、带进小黑屋问话等。更有甚者，不久前一名中国女留学生放假回国，等她再次返回洛杉矶两周后突然收到美领馆发给她的电邮，称她的美国签证被取消了，要求她在规定的时间内离开美国。这名学生通过律师查询原因，移民局给出的理由竟是该名女生之前有过被捕的记录，虽然警方最后并没有起诉，但这条“被捕”记录竟然成为移民局限期离境的理由。小胳膊拧不过大腿，这名已经在美国读了两年大学的女留学生日前已返回了中国。刘律师指出，根据美国的刑法，逮捕并不等于犯罪，警方也有抓错人的时候，往往会因为证据不足而无罪释放，“被捕”本身不可以用来作为对一个人惩处的依据或理由，但移民局就那么做了，表明美国政府现在正不择手段地寻找一切“理由”把移民挡在国门之外，即便这个理由在法律上站不住脚，拒发留学生签证也是特朗普反移民政策中的一项措施。刘律师分析，现在还看不出特朗普这项新政策的得与失，表面上看，这项政策会把可能成为美国“负担”的新移民阻挡在“绿卡”大门之外，看上去是一件好事，但受到影响的并不止这些“负担”人口，他们当中很多人的孩子都是美国公民，这些人拿不到美国的福利，会直接影响到他们的公民子女，没有了食品券、生活补助、医疗补助和住房补贴，美国公民的孩子会和他们的父母一起陷入捉襟见肘的生活困境。中国游客被关“小黑屋”刘凤岚律师亲眼目睹华人游客在洛杉矶机场被关进“小黑屋“。刘凤岚提供刚从中国经香港回到洛杉矶的华人律师刘凤岚表示，她昨天回洛杉矶在机场入境时发现一名50多岁的中国女游客被移民官拦下来盘问，后来被叫到“小黑屋”问话，这引起了她的注意，职业的习惯让她主动上前问移民官是否需要翻译，移民官欣然答应了。刘凤岚问：“发生了什么事？为什么这名女游客被拦在柱子边”？移民官让她翻译：“告诉那位女游客站到走廊那边去”。刘凤岚反过来问女游客“发生了什么事”？女游客一脸茫然地回答：“我也不知道啊，不知什么原因移民官就把我拦下，叫到一边，我又不会英语，和他无法交流”。刘凤岚告诉移民官“这位女游客不懂英文，想知道为什么把她拦下来”。移民官回复道：“你告诉她到到那边的房间，我们要做进一步的问话”，结果，这名女游客被带进了一个“小黑屋”。刘凤岚问身边的一位中国旅行团的导游“发生了什么事”？导游说她也不知道，“可能是入关填表的时候报关单和箱子内实际货物不符吧，这是被拦下来最常见的原因。”特朗普收紧政策，华人谨慎别犯错刘凤岚表示，她途经香港的时候就察觉到紧张的气氛，例如在办理登机手续排队的时候，机场安检人员就挨个检查游客的护照、签证，还逐个问对方去美国的理由，“有没有人让你带东西？有没有遭到什么人的胁迫？”等等。刘凤岚问安检人员：“过去从没有发生过排队等候的时候被安检人员逐个检查、盘问的现象，现在为什么突然多了这么一道程序？”安检人员回答道：“是特朗普让我们这么做的。”“从什么时候开始的？”“从去年11月开始的。”刘律师提醒华裔新移民，在目前特朗普新移民政策的笼罩下，大家最好保持低调，别到处“嘚瑟”，凡事要谨小慎微，不能再犯酒驾、飙车、家暴、旷课、代考之类的错误，否则这些都可能成移民局把自己遣返的理由。来源美国咖资讯网哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-16 16:33:00</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
