<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHW*6Q28j6BvDh*Q8jbyi97aICb9oZK2VmnHlHdSYhpdgDw4*NCuvpv24tb2eWdlTQUI7*m4wxt9mEd6qQ0lFnvU=]]></url>
  <title><![CDATA[祖坟墓地出现这种现象，大事不妙，千万要注意了！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注风水学所说，在很多人看来可能都觉得比较玄乎，但是我相信任何东西存在，必然有它存在的道理，风水学历经千年而不失其神也是一样，从最初被人当做封建迷信的残余，到现在逐渐从中抽离再到发扬光大。现在人们都比较重视风水运势在日常生活中的实际运用，而坟墓风水也是很重要的一环，因为这个是有可能会影响到后代万世的人生运势。祖坟对后人的运势发展有着很大的影响。如何从坟墓看出后人的运势呢?（一）坟墓表象与运势一，坟墓上被压棺木板、砖块公共墓地坟墓毗邻而居，如果旁边的旧墓要启攒(捡骨)、重建、翻修，若工人不注意，将废弃的棺木板、砖块、石块压于邻近的坟上，坟墓下的亡灵将会受到压迫。感应子孙中风，或者成植物人长期卧床不起，子孙的金钱运势也不会好，会越过越穷。二，坟墓淹水阴宅风水中讲究山水环抱，喜有水环绕，但是忌讳水穿过明堂侵入坟墓，一是会冲散气，二是会使亡灵受寒，若是祖先坟墓被水淹，主后世子孙身体虚弱，怕冷畏寒，易患风湿、一类的疾病。三、坟墓上长青蒿等乔木植物当坟墓上长出青蒿等植物，说明坟墓风水颇佳，运势颇足，祖先对后代荫庇有方，后世子孙人丁兴旺，且多出人头地，有所成就。四、坟墓经常被践踏公共坟场的墓，尤其是位于路边的，上坟凭吊的人经常从这里经过，容易被人践踏，亡灵不得安宁，屈尊卑下。在世子孙则在社会上难以出人头地，身份卑微，常受人驱使，难有大作为。五、墓前陷落坟墓有土崩陷落，坟墓出现大角度倾斜，或者坟墓建于山巅，强风劲吹，人站不住脚，子孙感应坠楼或失足。六、白蚁入坟、蛇鼠穿墓风吹水劫之地、枯木形成洞穴之墓，迎来白蚁进入坟墓筑穴，吸食尸骨。或者蛇鼠入坟，破坏骸骨，亡灵惊恐不安。感应子孙沦为流氓地痞，杀伤打斗，亡命江湖，终生难有所成就。七、树根穿棺、藤蔓缠碑若是坟墓附近有枫树、榕树、杉树等根系发达伸展旺盛的属木，树根为了吸取养分坑农穿入棺内夹尸。或者藤类植物在墓碑上攀爬缠绕，亡灵困厄难伸。（二）；墓地风水与后代运势墓地对后代的影响，一般以隔代最为明显，就是爷爷与孙子辈最能产生共振。根据墓地风水不同，其对后代产生的影响也不同，有的墓地人丁兴旺，有的墓地财富昌盛，有的墓地官运亨通，有的墓地有利婚姻，而有的墓地不利婚姻，有的墓地旺男子，有的墓地旺女孩等。墓地也是根据八卦二十四山形势，及其所代表的子女状态，来判断对后代的影响作用的。比如从大环境看，正北层峦迭嶂，正南活水灵照，这样环境中的墓地，如果选对了吉祥的穴位，则一般是子孙兴旺，或旺官旺财的。比如正北有群山环抱的墓地，原则上是有利中男婚姻的，而北面有穷山恶水的墓地，则是妨害中男婚姻的。比如正西开阔平坦的墓地，是有利少女婚姻的，而正西穷山恶水的墓地，则是妨害少女婚姻的。比如北面低洼或见水的墓地，一般是旺女儿的，多生女儿，并且女儿比较强悍有为。而北面或东面较高朝阳的墓地，一般是旺男孩的，多生男孩，并且男孩比较事业有成。（三）；墓地选址禁忌1、神庙前后不能安葬，如要选此地叫做占神灵风水，会引起神鬼之怒，其家凶祸无比。2、水流声响之地不能选，叫做龙之吼，会使亡灵畏惧，家人不安，也说明水流太急，没有回转之情。有诗曰：为坟要听流水响，定主儿孙不兴旺，大水冲进财产败，飞灾横祸火烧堂。3、别人家的祖坟前50米之内不能选取地，这叫欺他人阴灵，会使阳世之人家官司连续，坐卧不宁，纵有优秀的风水之地，也是被人首先占用过，再用无功。4、庄前庄后50米之内至百米不可选坟墓，理由是阴侵阳身，处在庄后为脑后打阴钉，其庄主连续出现20-40岁少亡之人(男性为主)，假如在庄子前50-100米内有坟名叫滴小坟，其庄男女受损(女人占大面)。5、不论大窑还是小窑，窑前或窑后500米之内不能选地，名叫火烤阴身。6、孤脉独龙(平原地出现一支高突之地，再也没有突起之地，叫孤脉独龙)，没有生气，如果选地为坟墓，主阳人贫穷潦倒(突地可做坟的案山来用)。7、选地如若发现磁针摆动不定，说明地下有孤坟，不可选地，如在此地定坟立向为侵犯他人，阴阳不利，又为失德，应弃地另选。点击"阅读原文"更多精彩内容，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-21 17:37:41</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
