<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4RYv2ka-4lohuliaOVyTvaJUqMKx8DX9LStkzDH0bvxnHuuOoADLj*UbTUec4LLlvLtFc9wWHR9l1wxI34thd0w=]]></url>
  <title><![CDATA[身在海外，大使馆能为你做什么？一键求助短信、热线、微信、网站任你选]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文大家都知道，中国公民在海外遇到问题可以向当地中国使领馆求助。但对于领事保护与服务的具体适用情况，却不一定清楚。这就来给大家全面解释一下它的具体内容，无论是出国生活、工作、学习，还是旅行，都是相当有用的。快掏出小本本记下，以备不时之需！凡是依照《中华人民共和国国籍法》具有中国国籍者，都可以请求获得中国政府的领事保护。也就是说，无论大陆居民还是香港、澳门和台湾同胞，以及定居国外的华侨、临时出国的旅行者、留学生、务工人员，都是领事保护的对象。（图片来自中国领事服务网）需要注意的是，中国不承认中国公民具有双重国籍。定居国外的中国公民，凡自愿加入或取得外国国籍者，即自动丧失中国国籍，因而不再享有中国驻外使领馆领事保护的权利。所以即使出国时持中国护照、后来取得居住国国籍，也无法享受中国驻当地使领馆的领事保护。而正在办理移民手续的小伙伴，在手续完结、国籍变更之前仍是中国公民，属于领事保护的对象。所在国发生重大突发事件时，为撤离危险地区提供咨询和必要的协助；在外国服刑或被拘留、逮捕，可以应当事人请求或经其同意进行探视；遭遇意外，可以协助受害人将事故或损伤情况通知国内亲属。遇到生计困难，可以协助当事人与国内亲属联系，请其协助解决费用问题。在所在国与他人发生民事纠纷、涉及刑事案件、突发疾病，可以应请求协助提供当地律师、翻译和医生等名单作为参考，但并不保证其服务质量达到当事人预期。如果需要寻找国外失踪或失联亲人，可以代为向所在国有关部门提出请求。根据中国法律法规，为在国外的中国公民颁发、换发、补发旅行证件并进行加注。根据中国法律法规，为遗失旅行证件或无证件的中国公民签发旅行证或回国证明。根据中国法律法规和相关国际条约，为中国公民办理公证，或为当地相关部门签发的拟送往中国使用的文书办理领事认证。在与所在国法律法规不相抵触的情况下，为居住在驻在国的中国公民办理婚姻登记。如遇困境，有哪些便利途径可以获得领事保护和协助？一、海外安全提醒短信。自2011年起，中国外交部领保中心即与中国联通、移动、电信合作，以手机短信方式向赴181个国家和地区的中国公民发送海外安全风险国别提醒。前往美东地区的中国公民只要开通手机漫游，入境后就会第一时间收到外交部领保中心发送的安全提醒短信，其中包括中国驻美使领馆的紧急联系电话。请大家注意妥善保存，以备不时之需。二、外交部12308热线。除使领馆的领保专线外，中国公民在海外遭遇突发情况紧急求助，还可拨打外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心12308热线。通常情况下，拨打+86-10-12308或+86-10-59913991即可。如求助人在国外遇到人身侵害等紧急情况，拨通号码后可以按“0”再按“9”直接转人工服务。三、外交部12308热线手机应用客户端今年9月，外交部12308热线手机应用客户端正式上线，主要用于发布海外安全提醒、涉及中国公民的海外重大突发事件处置情况，介绍重要的中外签证制度安排、涉及中国公民各类领事证件的重要政策信息。有了客户端，真正实现一键求助。中国公民在全球任意地点、任何时间，均可使用客户端依托移动互联网拨打外交部12308热线，无须另行支付国际通话费。四、“领事直通车”。除拨打领保专线电话外，您在国外如果遇到类似“被抢怎么办?”“护照丢了怎么办?”等问题，还可通过 “领事直通车”微信公众号进行实时咨询与求助。五、中国领事服务网除此以外，欢迎登陆“中国领事服务网”，获取更多、更全面的领事服务资讯。通过以上介绍，相信大家切实感受到了来自祖国的层层呵护，将来即使遭遇困境也不必慌乱，可以多渠道寻求领事保护和协助。最后还要提醒大家，领事保护维护的是海外中国公民和机构的合理合法诉求，并受国际法和所在国法律法规制约。领事保护并非“大包大揽”、“事事撑腰”，公民外出首先需要对个人行为的合法性和安全性负责，并要在遵从安全提醒、合理安排海外行程以及承担相关费用等方面履行相应的法定义务。切记呦！！！来源：英伦圈、中国驻纽约总领馆声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-17 14:48:29</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
