<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHdtyVKpO5erbILyd4j31Bq0v2LIlo2QpOf351*45eX56xDhPYdVYn8Abr4g9o5fh66jhxe*DRdSLgWOZvYgMewQ=]]></url>
  <title><![CDATA[朱迅癌症复发，脸部变形判若两人！有钱没健康，一切都白忙！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注。提到央视女主持，大家肯定第一时间想到的就是：董卿、周涛和朱迅。1987年开始进入央视工作的朱迅，凭借水汪汪的大眼睛和亲切爽朗的主持风格，被亿万观众所喜爱。朱迅，中央电视台节目主持人，生于1973年9月7日，1987年担任中国中央电视台青少年部《我们这一代》主持人。如今的她一眼就能看出与之前简直是判若两人，她的脸色十分苍白，特别消瘦，看着很是心疼。其实早在留学期间，朱迅就两度患上血管瘤，动完手术后，伤口还没完全愈合，却为了高昂的学费，又开始打工挣钱。2007年，朱迅又被确诊为甲状腺肿瘤，暂时告别央视主持舞台，住院治疗。如今的她再也不是那个活泼美丽的主持人了，病魔将她摧残，44岁的她已经不成样子，面部已经变形，真的让人心疼。大家依稀还记得2017年春晚，朱迅与朱军、董卿、康辉和尼格买提合作的完美表现，之后却再度传来她癌症复发住院的消息，这已经是她第三次癌症复发了！这需要多么坚强的意志才能走下去，真的很佩服朱迅……但她其实并不是第一个，因身体原因而离开央视的人了。央视多名主持人因“健康原因”离开，央视主持人张泉灵在微博宣布离职央视。她在微博发文称：“今后，我的身份不再是央视主持人，因为生命的后半段，我想，重来一次。”文中，张泉灵表示决心改变的起源是因为“肺癌”。因“肺癌”想要换个活法。9月2日，央视主持人郎永淳播完最后一期《新闻联播》后离职，据悉起因是妻子患乳腺癌，央视的薪水让他难以支付高昂医疗及生活费用。2013年底，央视原主持人柴静辞职，起因是其刚出生的女儿被诊断患有肿瘤。此事促使她与“雾霾”较上劲。2014年4月12日，南方都市报时事新闻中心首席记者过国亮不幸罹患肝癌，在珠海逝世，享年31岁。妻子汪雯的一首《可是你没有》，轻描淡写之间，尽是无声的爱意与深切的怀念，催人泪下。愿你所爱皆得珍藏，珍惜每个身边人。活着，没有什么过不去。生命属于我们每个人只有一次，我们每个人都在思考如何珍爱生命。就在最近，一支被誉为“2018年度最扎心”的广告短片，不到5分钟，却戳中了千万网友的心，刷爆网络。广告里的每一个场景，都取材自真实的生活经历，故事的主角就像是身边的某一个人，也许就是你我。视频的前半段，你有没有感觉到熟悉？有多少人，一边熬着最久的夜，一边敷着最贵的面膜；有多少人，一边收藏养生指南，一边拼命加班到深夜；有多少人，一边天天酒局夜夜买醉，一边往杯子里放枸杞；……嘴上说着养生，身体却在“轻生”。可是你知道这些关于健康的大数据吗？白领亚健康比例高达76%，7成人有过劳死危险肥胖人口即将达到3.25亿，20年后将增长一倍1.5亿人患有皮肤病沿海城市毕业生视力低下率85%38.2%的中国人患有各类睡眠障碍每天约有10000人确诊癌症中国肠胃病患者有1.2亿，慢性胃炎发病率为30%……当你拿生命健康开玩笑的时候，病魔正忙着侵蚀你的身体。这世界，真的会惩罚不好好爱惜身体的人。01过年那段时间，我去医院看望一位身患胃癌的同事。32岁的身体，之前打篮球能以一挡三，如今却虚弱的连从床上坐起来都需要人搀扶。他是专业记者，熬夜写稿是常有的事儿，甚至经常几天几夜不合眼。忙起来没时间吃饭，要么外卖，要么不吃，随便凑合凑合。他总以为，年轻呗，身体好啊，怎么玩怎么熬都没事儿，却从来没有想过，自己年轻的身体，在病魔和死神面前根本不值一提。那天，我们正在病房里聊天，医生和护士突然推进来一个病人，进行紧急抢救。几个护士忙着戴氧气机，监护仪，血压仪，医生一边安排着治疗，一边大声安抚着呼吸急促的病人。我们都看傻了，那种一度离死神如此接近，然后又硬生生抢救过来的急促和紧迫，让看的人也跟着心脏紧缩，说不出话。同事也默默看着，说，“得病这段时间，我看过太多次这样的场景了，有时候是别人，有时候是自己，早就习惯了。”“生与死，不过是熬几个夜，戴多少仪器的区别。我现在唯一的指望，就是好好活下去，然后辞掉工作，去乡下种地，早出晚归。只是不知道，上天能不能给我这个机会了。”“你们一定要记着，无论多忙多累，一定要好好吃饭，好好睡觉，没什么比健康更重要了，一定要记着。”很久之前，在听到前辈略带羡慕说，“年轻就是好啊”的时候，我一度认为这是种褒奖，甚至相信，年轻就是任性的资本。可如今明白了，年轻从来不是资本，只有健康才是。在病痛和死亡面前，生命都如此不堪一击，年轻又有什么用呢？02我知道，这个社会总是对年轻人，尤其是80后和90后来说，有着深深的压力。随手打开微信公号，就能看到各种类似的题目：“第一批90后已经秃了”、“90后打倒80后的时候，从不说抱歉”、“80后正式成为中年人，你的存款达标了吗”……所以，我们只能被各种压力裹挟着，拼命加班，不敢休息。电话不敢关机，必须随叫随到。家里的房贷车贷，结婚的老婆本，婚后孩子的学费，需要钱的地方越多，能安安稳稳睡的觉越少。所有人都说，年轻嘛，开启无限可能，多辛苦点没事儿的，不拼就掉队啦。可是却没有人告诉你，比起辛苦，你先得好好活着。活到一定岁数你就会知道，决定人生高度的，从来不是智力，而是体力。人这一生就像中长跑，越是擅长保存体力的，越能坚持到冲过终点。不信看看真正的位高权重者，都特别热衷锻炼身体。热爱锻炼的人，先是在体能上胜过你一些，然后在工作精力上胜过你一些，继而在整个人生里胜过你一大截。别让自己的人生，早早失去了竞争下半场的资格。更何况，你从来不是一个人在战斗，你身边还有关心你的父母，爱人和孩子。有人统计过，人一生罹患重大疾病的机会高达72.18%，患癌概率为36%，目前重大疾病的平均治疗花费一般都至少在30万元以上。这是什么概念呢？这意味着，一个人生病，也许就等于对全家人判了死刑。作为孩子，你怎么能让两鬓斑白的父母，体验白发人送黑发人的痛苦；作为伴侣，你怎么能让说好一辈子到老的爱人，体验孤苦无依的绝望；作为父母，你怎么能让年幼的孩子，独自一人承受来自这个世界的荒诞和虚无。所以，为了还没实现的梦想和抱负，为了父母关切的目光，为了孩子渴望的眼神，你一定，一定要对自己好一点。03特别喜欢视频里的那句话：可以一成不变，也可以立即改变。我们可以继续熬最长的夜，在周末的时候懒在床上一动不动，每天心惊胆战地看着猝死的新闻后怕。但也可以，从现在开始行动。比如，不再熬夜刷手机，而是早睡早起。比如，不再总是以忙为借口不好好吃饭，而是认真对待每一餐。比如，不再只把健身挂在口上，而是多多锻炼。比如，不再总是推脱没时间，而是亲自去看看大千世界。世界是公平的，它会悄悄惩罚不好好照顾身体的人，但也会暗暗奖励那些愿意照顾身体的人。当你早睡早起，就会发现自己的时间其实很多很多；当你多多锻炼，就会发现自己的身体远比你以为得更有力量；当你走出家门，就会发现这个世界远比想象中更值得去爱。只有你全力热爱自己的身体，才能有余力热爱这个美丽的世界。毕竟在健康面前，有再多的钱，也是虚的！2003，梅艳芳比你有钱，请得起国内外的任何专家，宫颈癌还是把她带走了！2004，浙江商业巨子王均瑶比你有钱，35个亿也没有换到一寸健康的肠子，直肠癌把他带走了！2005，傅彪比你有钱，换了二次肝还是走了。2006，上海中发电气集团董事长南民，因患急性脑血栓抢救无效去世，年仅37岁。2007，陈晓旭比你有钱，从乳腺增生开始到乳腺癌，也没能留下！2008，北京同仁堂股份有限公司的董事长张生瑜比你懂医术，突发心脏病逝世！年仅39岁。什么东西丢了都有可能找回来，但是有一件东西丢了永远找不回来，那就是命。拿健康做一场人生的豪赌，你注定是一个输家。人生越走越长，你会发现你的身体不只属于你自己：事业的成功，家庭的幸福，人生的美满，都需要用精力去创造。人到最后，拼的就是精力。共勉。点击"阅读原文"查看更多精彩内容！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-18 19:16:13</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
