<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797506&idx=2&sn=52de0349865fe26b2d1ee16f59302cae&chksm=801101fab76688eca1c25b098ac62a206427abced2cb0415c3b3a003c940548a3a72ca7f30be&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[崔永元事未了！一件大事突然发生了！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115文章经授权转载自 财经要参（ID：mofzpy），作者：要参君一一石激起千层浪！今天，当国人继续讨论着崔永元、范冰冰和刘强东的时候，又一只命运的蝴蝶，在美国突然展开了它颠覆之翅！今早，波士顿动力又放出一波新视频，其机器人的进步，再度让全世界为之震惊！看吧，在最新的视频中，Atlas先是小跑入场，然后不停脚，轻松单腿跃过地上放的一根圆木。请注意，这次的跳跃都是单腿，以前只能立定双腿跳。紧接着，最精彩的部分来了~小跑着的Atlas，在不改变步伐的情况下，轻松单腿在三个高台上跳跃穿梭，跳跃高度40厘米。Atlas依靠计算机视觉来识别周围可见的标记物，给自己定位，这样就能精准地落在合适的位置。先看看它是怎么完成的~对于一个巨大、沉重的机器人（之前透露的数字约160斤）来说，这是一个新的挑战。在完成跑酷跳跃时，机器人需要控制好重心和动力分配，而且需要不断改变跳跃的方向。换个角度看下~完整视频如下：结合波士顿动力公司前段时间宣布该公司机器人即将量产上市的消息，可以看出：这些机器人，已经越来越像真正的人和动物，可以逐渐深度参与和改变人类生活。未来已来！无论生产、科研还是日常生活，世界将会经历一场颠覆性改变。二这已经不是波士顿动力第一次让全世界惊诧了。前不久，波士顿动力发布了新的视频。在这个视频中，波士顿动力的机器狗，让人惊诧莫名了。它有一个非常牛的技能：开门。在这个视频里，机器人狗能够对门把手进行定位、识别以及熟练地操控，其动作如此连贯，平衡性如此强大，运动控制能力和移动感知能力堪称完美。不仅会开门，波士顿动力的机器人还学会了跑，而且是在凹凸不平的户外草地和荒地上奔跑。他们跑起来不仅快，还非常地平稳。要知道，户外环境各种不可控因素是很多的，可从视频看，每次机器人都有效应对和处理。可以推断，这个机器人具有很强的感知、决策和导航系统，这与自动驾驶汽车异曲同工。波士顿动力的机器人还能够完成跳跃、旋转以及后空翻等一连串的动作，每次完成动作后还能站稳，宛如一名体操运动员。看，这家伙，现在已经进化到100%像人类动作，跳跃、旋转、后空翻，样样都会！要知道，双足人形机器人只能依靠两条腿，还得承重庞大的上半身，因此要做到平衡实属不易。想让一个双足人形机器人有效地走动、不摔倒已经非常困难了，更别说完成上面这一连高难度动作。当然，无论是今天会跑步的机器人，还是昨天会后空翻的双足人形机器人，对于人工智能来说，才仅仅是一个开始。当波士顿动力机器人量产和大规模商业化使用后，他们就能收集到更多的数据，进而让他们以疾风一般的速度，向前演化！三世界屏息了！这实在太快了！真的，太快了！美国特斯拉创始人埃隆·马斯克为此大声疾呼：人工智能发展潜力太可怕了，政府得赶紧对人工智能技术加强监管。这已经不是埃隆·马斯克第一次发出了警世恒言，但确实是他说得最急切、最激烈的一次。特别是对波士顿机器人，马斯克更是忧心忡忡：“我们马上就完了。这不算什么，几年后，机器人将快速移动，我们需要使用闪光灯才能看清它。做美梦去吧……”想想这款机器人，现在还在一日千里地进化，过段时间动作就要快得需要用闪光灯才能看清，更别说我们人能追的上它。这个前景的确挺可怕的。按照马斯克的原话：“我们需要万分警惕人工智能，它们比核武器更加危险！”四的确，多米诺骨牌，正在一块接一块地迅速倒塌！AI其实并不遥远，AlphaGo其实已经悄然来到我们身边，更大的浪潮正在席卷而至！血流成河！一个个行业正在沦陷。。。1、围棋、翻译、医疗、证券.......瞠目结舌地，人类正在看着原本只属于自己的疆域，正在一片一片地被人工智能蚕食，大幅地沦陷。君不见，交易算法已成为华尔街标配。美国顶级量化对冲基金已经开始大量使用机器学习技术进行策略建模，而他们使用的技术和Alphago背后的人工智能技术是类似的。2000年，高盛在纽约总部的美国现金股票交易柜台雇佣了600名交易员。但今天，这里只剩下两名交易员“留守空房”。君不见，美国已经有十家律所聘用了Ross，一个背后由IBM人工智能系统支持的虚拟助理。Ross可以同时查阅数万份历史判决，并勾画重点。它能够听懂普通人所说的英文，并给出逻辑清晰的答案。以前需要500名初级律师完成的工作，它数分钟内就能够解决。君不见，在珠三角，富士康厂区外，那些多愁善感的年轻人，来不及抒发乡愁，就得同机器人争抢为数不多的机会。工厂流水线两侧，100万台精密机器人正逐步填满他们站过的位置。然而，更让人担心的传言是：富士康正准备迁到美国！这或说明一个更悲剧的问题：现在成本问题已不是关键，富士康在为未来的人工智能布局。2、艺术领域，本来是人类最自信不会被人工智能篡夺的领域，然而，最近传来的一个消息，让这个最后的防线崩溃了。你看，这位Teo是来自意大利的机器人音乐家，它的特长是弹钢琴。是的，你没看错，就是弹钢琴！弹得怎么样？口说无凭，看视频吧？看完有没有吓一跳？对此，国际钢琴大师郎朗当场点评道：“机器人Teo的速度超越人类，节奏也很精准！”有人或许说，机器人下围棋都会，弹弹钢琴有啥了不得的？这个您可有所不知，下围棋只要冷冰冰的数学思维，而弹钢琴，更重要的是展现人类的情感，这原本可是人类的专利！可是，今天的这一幕，或许说明，估计人类连情感这个专利也要失去了：随着人工智能的发展，一旦机器掌握了人类情感的大数据，并能够解读和表达人类情感的时候，艺术家这个群体，或也将被机器人取代！3、近日，在日内瓦举办的、有超过七十个国家代表出席的联合国武器公约会议上，一段可怕的视频公诸于众，一时间引起世界恐慌！因为它曝光了人类史上一个恐怖武器——杀手机器人！这个杀手机器人，其实是一架体型很小的智能无人机，就跟蜜蜂一样大，但它的处理器比人类快100倍，可以躲避人类各种追踪。然而，蜜蜂虽小，五脏俱全，尤其是它全身的黑科技：广角摄像头、传感器、面部识别，应有尽有。只要把目标图像信息输入它身上，它就能手术刀般精准找到打击对象，戴口罩、伪装统统没用，它的识别率高达99.99！再次，每个杀手机器人配有3克浓缩炸药，确定目标后，一次撞击可以毫无压力爆头，摧毁整个大脑。而且它还能穿透建筑物、汽车、火车，躲避人类子弹，应对几乎所有防御手段。总之，这个杀手机器人目前是bug般的存在！如果把一个造价仅2500万美元的杀人机器蜂群释放出去，就可以杀死半个城市的人。只要你把敌人挑出来，定义每一个人的面部信息，蜂群就能发起针对性打击了！试想，如果人工智能杀手这种技术一旦广泛运用，就会把战争冲突升级至前所未有的规模，而且人类将很难控制住局面。更可怕的是，如果有科学家因为私心在代码里面加了一行毁灭人类的指令，或者人工智能突然变异成反人类的品种，整个人类或将被机器人横扫，甚至灭亡！这也就是为什么，霍金曾经告诫人类：机器人的进化速度可能比人类更快，而它们的终极目标将是不可预测的。我真的很害怕人工智能取代人类，成为新物种！五今天，我们再次抵达了命运之门！人工智能这场革命的最大特征是，它不改变我们所做的事，它改变的是我们自己。如果说以前几次技术革命，顶多是人的手、脚等身体器官的延伸和替代，这次人工智能则将成为人类自身的替代。它对人类社会家庭乃至整个社会的冲击，将是前所未有的。对此，斯坦福教授卡普兰做了一项统计，美国注册在案的720个职业中，将有47%被人工智能取代。在中国，这个比例可能超过70%。作为历史进程中的一份子，人生最重要的任务是『追随历史运行的方向』，不要莫名其妙被历史碾死。面对人工智能，我们改变不了科技的进程，但是，我们可以改变自己，以及我们下一代的知识结构。有学者分析，面对步步逼近的人工智能，你有三个选择：1、要么积累财富，成为资本大鳄2、积累名气，成为独特个体3、积累知识，成为更高深技术的掌握者别了，范冰冰！我们的社会，要更多弘扬崔永元所体现的创新、科技、责任、信仰等的主旋律，而不能沉迷于范冰冰之流的喧哗与骚动。新技术革命已经渐行渐近，我们只有有意识提升自己，方能赶上时代的潮流！加油！本文转载自公众号：财经要参（ID：mofzpy），作者：要参君后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-15 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
