<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3WlEgJ45AMOU4ybfrqX8Cz*OXpkoEesPIIzLMpugWeqyKG9L-u*342QV9f6NNEl9Pb4XdJ6oMqe3C37tQZlKjNU=]]></url>
  <title><![CDATA[范冰冰事未了，周润发真面目又被曝光，震惊所有云浮人！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686近日娱乐圈热搜连连，................................................云浮人看八卦都看不过来了~................................................先是范冰冰事件余波未了，................................................后是漂亮的李慧珍评分、官宣…................................................但真正震撼云浮街坊的，不是这些流量小生，................................................是周润发！而周润发上热搜的原因居然是要捐献56亿？全部财产！最近电影《无双》热映，许多当年未能领略到发哥风采的人，如今终于明白了周润发3个字的魅力！他红遍大江南北，身家56亿港币，还和岳飞、孙中山一起被写进香港中学教科书！成为了首位被列入当代中学教科书的艺人！放眼中国当下，如此名利双收~他究竟凭什么？1955年5月18日周润发出生在香港南丫岛，影帝发哥的人生一开始并不如意…中学时父亲病重，生活艰难，无奈下，他没有升学，而是进入社会，在底层苦苦挣扎，做推销员，当邮差，开计程车…当时谁又会想到，这么个穷小子竟会成为一个大明星！一天，他看到TVB艺员培训班的征人广告，便和朋友一起去应征，他从没学过表演，连对白都念不好~多数面试官摇头，幸好还有King Sir钟景辉力挺他："这小伙子长得高大威猛，有热情也有表演的潜质，只是现在他还不懂得如何收放自如。"在钟景辉考官的力保下他成功进入TVB~正式开始了自己的演艺生涯~刚开始他只是个跑龙套的，但很快，演戏很有天赋的他就在跑龙套中脱颖而出~1980年，电视剧《上海滩》播出，他将男主角许文强演得入木三分~该剧引起巨大轰动，在内地播出时，收视率只低于央视的《新闻联播》！周润发一炮而红！人们都说，周润发之后再无许文强！许文强之后，发哥进军大银幕，《英雄本色》是一代人难忘的记忆~周润发饰演的小马哥是英雄气概的典范，更是香港暴力美学的巅峰~他力争上游，绝不认命，扑面而来的侠肝义胆，让人热血沸腾！《纵横四海》中，幽默风趣、风流倜傥的他堪称经典！《赌神》里的赌神高进，奠定了他的王者地位~梳着大背头走进赌场，万人仰视，一派帝王气象，一个眼神就可以迷倒万千观众~都知道香港电影有"双周一成"，而当年发哥风靡全港时，星爷还只是个小角色~如果说1992年是"周星驰年"，那么1987年可以称为"周润发年"！台上的少年风华正茂，一脸爽朗的笑容，这是只属于他的黄金时代！到了第7届金像奖，最大的悬念就是最佳男主角到底是周润发演的船头尺，还是周润发饰演的高秋？最终，《秋天的童话》拿下最佳电影，《龙虎风云》高秋拿下最佳男主角~可就在他正大红大紫之时，却有人说他无情无义！吴孟达大家都知道，金牌配角，他和发哥是TVB艺员训练班的同学，既是黄金搭档，也是非常要好的朋友，经常一起喝酒，互相切磋演技~但1980年，吴孟达欠下30万港币债务，走投无路下，他想到了自己的发哥，向他借钱，没想到这位昔日好友却冷冷地拒绝了："你自己解决！"面对见死不救的他，吴孟达气愤极了："周润发是我今生最恨的人"之后吴孟达曾一度十分消沉，而就在他走投无路的时候，突然接到电影《天若有情》的邀约，该片上映后大获成功，让他走出低谷，还清债务，还获得最佳男配角奖~吴孟达获奖时，他亲自到场祝贺，但吴孟达一点面子都不给："没有你的帮助，我也不会饿死！"事后，导演告诉吴孟达，其实你能重新接到工作邀约，全是因为周润发的大力推荐，得知真相后，吴孟达见到周润发抱着他嚎啕大哭~原来无情无义的背后是他的良苦用心！他拍拍吴孟达的肩膀，说道："如果当时借钱给你，就是害了你。因为你既不会戒赌，也不会真正站起来。"后来，吴孟达常说："周润发是我最感激的人。"不仅真心帮助朋友，他还提携了不少后辈~刘德华一开始默默无闻，而他把《投奔怒海》里一个角色，让给了刘德华，改变了刘德华的一生，直到现在，刘德华都深深感激他~鲜花和掌声容易让人迷失，可身处其中的周润发，却比谁都清醒："我演了很多不同的角色，但这些我都留不住，许文强，25集没了；小马哥1个半、2个小时就没了；既然留不住，那就放下。"于是，发哥开始不停地放下，给自己的人生做减法~出行不带保镖，没有任何排场，像普通人一样挤公交、坐地铁~搭公交挤地铁乘渡轮连口罩都不戴，踩脚踏车到街市去买菜煮饭，过很平凡的生活~之前发哥上央视综艺节目，和主持人朱军有这样一段对话~朱军："你会买哪些名牌衣服？"发哥："不需要，我的衣服都穿了十几年了。"还反问朱军："你做完节目的衣服怎么办？"朱军："拿回家接着穿。"发哥接着问："你穿着舒服吗?"朱军："不舒服，一点也不舒服…"发哥："我觉得衣服这些东西，不是穿给别人看的，只要自己觉得舒服就行了。所以我不会买很贵的衣服。"买东西只去普通商店，买几十元的T恤，这在香港已不是秘密~他还会跑到地摊买15块钱的拖鞋~有人说，想遇到香港明星，就到中环奢侈品店逛街~但想要遇见周润发，就到香港的地铁、公交站，菜市场，还有就是九龙城~发哥说：我就喜欢跟那些小贩聊天，我小时候也是在这样的环境中长大的，不忘记过去的生活，才能晓得现在活在什么地方…很多人都说：他是贱骨头，听了这话，他不仅不生气，还笑着说："我没有司机也没有助理，我的理想就是做一个快乐的普通人。"路上被人认出了，他也毫不遮掩，亲切地和粉丝们合影~一次，他独自去商场买指甲钳，结果被认出，人们纷纷要求合照，轮到其中一位大妈时，她却手机没电了~看到她露出失望的神色，他就主动带她去充电，然后再合影~有人问他，一个堂堂巨星，为何肯做到这个地步？他回答：不少人与我素未谋面，却默默支持了我30年，现在他们只想见我3分钟，难道也不答应？一天，他在西贡徒步锻炼，刚好碰到要叫出租车的游客，就主动帮忙叫车~他回香港南丫岛祭祖时，在船上碰见义工在搬小狗，二话不说，就加入搬运流浪狗的行列~当台风"天鸽"强势登陆时，澳门、香港多个地方都受灾严重，大树被吹折，连货车都能被掀翻~可在如此恶劣的天气下，有香港网友却偶然看见，有人在清理路面…这人竟是发哥，他说："我当时正搭车准备回家，看到马路有个树，所以下车帮忙把树枝拿走，让大家可以通过。"这位市民周先生，真的是特别的热心啊！他说现在拍电影不是为了赚钱，也不是为了追求名声，就是单纯的喜欢而已，而除了拍电影，他还有一大癖好，就是拍照片~简单快乐的玩着玩着，还玩成了演艺圈首屈一指的摄影大师…2009年，他与友人黄贵权合办《香港印象》黑白摄影展，展出2004年后拍摄的41副照片，都是香港市民生活照~后来影展的全部收益，都捐给香港红十字会，帮助内地地震灾民~一张偷拍巩俐的照片，拍出了318万，2011年捐给嫣然天使基金~周润发，甚至和岳飞、孙中山一起被写进了教科书！成为首位被列入中学教科书的艺人！香港教育评议委员会说：之前从没有将艺人列入教科书，是担心艺人一旦被发现有道德问题，将起坏的示范作用，但他们一致认为周润发是个好榜样~为了积累财富，他曾是那么的"抠门"，一个月就用800块零花钱，直到2014年他用的手机还是老款诺基亚~而他60岁生日时，只是和妻子找了个小餐馆，再加上一个小蛋糕，就算过完了~为什么这么抠门？他究竟打算把钱花到哪里？十年前，演员任泉也感到疑惑，任泉忍不住问："发哥，你赚这么多钱，给谁花呢？你又没孩子…"而这个问题，如今有了答案，周润发决定将财产捐出！发哥发嫂已经成立基金会，会将56亿积蓄，百分之一百全部捐出用于公益~同样是明星、艺人，有些人狂敛财，不惜触犯法律红线，有些人耍大牌，自以为是高高在上，而发哥的真面目，让我们看到了，什么叫做德艺双馨！你是发哥的影迷吗？快转出去为发哥的人格魅力打call！致敬真正的一代巨星：周润发！来源：粤蒲粤好玩，整理：云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-17 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
