<data>
  <id><![CDATA[50770800]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204329&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8fe6IyskAq3HBktYgXdjftUyyk9QH60gBxGq9Ayk-ZAZV71dDkeBUw3rbsOpVdJe41KehbYd5DPh3FMwalxSQJS1TLEZEoNWG16YWCl82vpHMhln2VT7S0JJDtZAQT3U7Vsu38CshVDK6IF*sgG-SH0=]]></url>
  <title><![CDATA[再不学BIM！你将会落后于同行！最终被时代淘汰]]></title>
  <content><![CDATA[经过这些年的宣传普及各地方BIM标准的相继颁布，大部分的人不论有意无意，都已经认识到BIM的强大，也或多或少的了解了BIM的相关知识及相关软件。目前在国内BIM相关软件有很多，借助AutoCAD的天然优势，Revit有相当不错的市场表现。很多小伙伴也开始尝试学习。不过很多人又会开始困惑：学BIM技术难道只要学revit软件，实际BIM项目中运用的软件还有哪些，那些高大上的效果是怎么做出来的呢？先来看下真实BIM项目案例视频：淮南市南山院BIM设计应用在视频中，BIM技术到底解决了工程项目管理中的哪些痛点呢？1成本管理1.透过施工前BIM整合减少重置施工与失败成本，并可节省工期。2.以【BIM做施工流程模拟】，包括设备机具吊装及运送，减少工序的错误。2进度管理1.在施工阶段，承包商对BIM的使用大多与施工工项流程的安排有关。BIM的可视化模型展示，对评估不同的施工解决方案、规划安装流程、协同作业上都可有很大的帮助。2.以3D模型的坐标放样，快速又精准，也提高了验收正确性。3.业主或上级单位对于施工中的工程进度，变得容易掌握，不同以往传统2D图面，已做到以往设计剖面不足的处以便施工。3安全管理1.未施工前，于BIM模型上即对整个建物造型有初步了解，因此施工中的防护措施可于未施工前即做好防护，不需等施工完才做防护，安全性增加。2.于视觉模型时，对于材料如钢构的结构强度皆预先检讨出来，并予以补强，也可模拟机具施工吊装情形，除增加视觉模型本身安全性，施工时的安全性亦随的增加。BIM从业者薪资水平根据2017年专业薪资水平统计采集了5428个从事BIM技术的工作者薪资进行了数据统计。从数据可以看出，绝大部分的BIM技术工作者的薪资处于6000-8000的区间，平均薪资是7170元/月。BIM技术工作者月薪统计从数据还可以看到，月薪能达到30000-50000的BIM技术工作者也有7%之高，最后是按照地区进行统计的一张薪资水平图：（以北京、河南为例）这张图之所以选择这两个城市，制作方应该是想向大家展示一些BIM技术发展比较快的城市所能达到的BIM技术工作者的薪资水平。和上一张图进行对比分析，明显可以看到其适应变化周期缩短了一到两年，也就是说薪资水平的提高速度更为迅速。国家政策导向住房和城乡建设部发布第1535号公告，批准《建设项目工程总承包管理规范》为国家标准，编号为GB/T50358-2017，自2018年1月1日起实施。其中要求：采用BIM 技术或者装配式技术的，招标文件中应当有明确要求；建设单位对承诺采用BIM技术或装配式技术的投标人应当适当设置加分条件。以下为连云港的一则招标公告，公告中第一次明确提出一项投标要求：在“装配式建筑”上使用过BIM技术，可加6分！最下方要求：BIM工程师必须是投标企业自身员工！合肥这个招标文件更厉害了！直接20分就给了BIM技术。看完这样的招标文件，你还会觉得BIM只是趋势，没落地吗？工程技术员如何晋升BIM负责人？精通掌握BIM技术在项目全流程、各阶段具体应用和深入管理。懂得BIM系列主流软件的功能和操作流程。运用Revit、sketchup进行三维场布，并使用lumion做渲染和漫游。应用revit进行建筑结构建模、应用revit、navisworks进行碰撞检测、虚拟建造。应用Revit软件进行现场土建深化，如：砌体排布、外架搭设、模板深化、安全防护等。应用Revit软件制作工艺样板、工程量统计、节点详图等辅助技术管理工作。应用3Dmax制作工艺动画。应用PS、AE、PR进行后期处理。第一阶段：从三维场布准备▲办公生活区场布第二阶段：施工基础阶段BIM应用▲BIM支模架搭设第三阶段：施工主体阶段BIM应用▲BIM砌体排布第四阶段：工艺动画制作▲动画模型创建第五阶段：后期处理▲添加动画字幕和相关注释第六阶段：全过程BIM专题▲施工全流程BIM运维管理当前制约BIM技术广泛深入应用的最主要因素是掌握BIM专业技能的人才不足，初级应用人才缺口巨大，高级开发人才更是奇缺，供需矛盾异常突出。做好BIM技术人才的培养就成为当前建筑业转型升级的最基础性、最紧迫性的工作任务之一！BIM时代已经到来考取BIM证书刻不容缓！江苏新时代教育中心BIM培训班火热招生中！新时代教育中心是江苏新时代工程项目管理有限公司注册组建的，经国家相关部门核准，并由行政主管部门批准成立，是以培养真正能动手做造价的实战性人才为宗旨的学校。学校拥有现代化标准教学环境，强大的专业技术团队，真实的教学示范基地；学校以工程建设领域为主线，以新时代为主体，以专业院校为依托，采取授课与实践相结合的教学形式，以“面对面、手把手、师带徒”的实训教学方法和“由浅入深、从简到繁、先易后难”的教学方式，让学员短时间尽快上手，学以致用。新时代教育中心开投BIM实战训练营，开展BIM理念导入、Re vit快速入门、Srttcture结构设计建模+Architecture建筑设计建模、族与体量等课程。并积极争取到了连云港市BIM工程师考点，为BIM技术的推广学习提供全方位的服务。新时代 值得信赖集团以“服务系统化、管理集团化、发展时代化”为发展战略，全力打造以全过程工程项目管理咨询、智慧照明控制系统的应用与推广、管理咨询与培训、文化传媒自媒体、“PPP项目”及地产投资运营五大支柱模块的全体系综合服务型平台。]]></content>
  <author><![CDATA[江苏新时代工程项目管理有限公司]]></author>
  <time>2018-10-16 12:39:55</time>
  <account><![CDATA[jsxsd5688]]></account>
</data>
