<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3epFEQCBWySls5QfrQeJqvQoC8voX5A-11y9OgMccF42Wm76mxS61u3tzJLukhozaLGHum9x9QX2tqffUUgV9Vc=]]></url>
  <title><![CDATA[TVB性感小花，胎盘出血提前产子！摆脱“公厕女王”成人生赢家！]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686曾经因为“残厕风波”而名誉扫地的林芊妤.........................................................在退出娱乐圈后，生活反而幸福美满.........................................................近日，.........................................................29岁的林芊妤剖腹诞下男宝宝.........................................................正式升级做辣妈！真系恭喜晒！现在是自由身的林芊妤也好大方地晒出仔仔的正脸照，网友直呼好可爱呢不过林芊妤的生孩子过程还是挺惊险的因为28周时就表示有胎盘低的问题有机会导致产前出血，所以要剖腹生产不过其实只要BB健康出世就好以哪一种形式出生也不重要吧讲起林芊妤，可能大家对她影视作品不太熟悉其实她早在08年就与TVB签约入行了首次参加的是庾澄庆和邓健泓主持的音乐游戏节目《耳分高下》而林芊妤就是“Sing之天使”雪莉林芊妤的身材超索，前凸后翘所以在TVB安排的角色都是性感路线2012年係《法网狙击》一戏入面她饰演的“技师”非常性感惹火而且不断挑逗森美，场面既搞笑又充满诱惑而令观众印象对她最深刻的一幕莫过于是2013年《冲上云霄2》中着住三点式比坚尼胸压马国明一幕看到观众大呼马国明艳福不浅啊虽然拍了几部剧集但林芊妤的演艺路依然没引起波浪心急爆红的林芊妤于是枉顾场合上演了一场令人咂舌的“残厕门”2014年6月14日晚，林芊妤就被拍到跟达利国际集团未来接班人林知誉在IFC约会，两人抱抱亲亲最后双双走进伤残人士厕格有指厕格内传出声响和对话，30分钟后才开门当年被拍到在公园调情，期间她还弯腰疑似把自己的胸部贴到躺着的男方脸上林芊妤被质疑在公众场合不检点也因此惹火了大台，最后双方决定和平解约事后林芊妤虽然在网上发表道歉声明：表示人谁无过，希望大家可以原谅她但仍引来不少网友的吐槽和恶言相对这件“残厕门”让林芊妤名誉扫地基本在娱乐圈消失了两年的时间她曾在参加一档节目的时候，向主持人哭诉：想要找人结婚，想要完美婚礼，但现在没人敢要然而林芊妤的逆袭来了！！按道理说一个名誉扫地被TVB赶出去的女星，基本就完了但是林芊妤以自由身继续在娱乐圈不但收获了自己甜蜜的爱情！！更成为一众当红女星御用的瑜伽教练29岁的林芊妤今年五月宣布怀孕3个多月并同时透露嫁给拍拖三年的圈外男友即使已经生了宝宝，林芊妤依然和老公撒娇可见两人平时也是甜蜜暴击啊而离巢后的林芊妤更当起了瑜伽教练圈中很多当红花旦也是找她瘦身塑形前段时间胡杏儿的仔仔1岁生日她也有到场庆祝，可见人缘颇好而作为瑜伽教练，身材自然苗条怀孕前就拥有34D好身材的林芊妤孕期一直坚持做瑜伽肥胎不肥人，身材保持得非常好林芊妤原本腰围只有21.5寸拍结婚照时已经怀孕四个月但是身材依然fit爆，一点都看不出来怀孕高难度动作也照做无误结婚时怀孕五个月，腰围也只有25寸手臂依然纤细，还隐约有肌肉线条虽然腹部有点轻微隆起但是不说确实不会觉得这是一名孕妇怀孕8个月还不时挑战高难度动作小编看到都被吓坏了虽然此前有被拍到跟老公上街手脚肿胀了一点，肚子也大了很多上围更是连升三级变成36F不过相信这么热爱瑜伽的她经过一阵子运动，肯定很快就能恢复身材而林芊妤的励志的故事再次向我们证明即使曾经做错事也好，只要肯努力改变肯定可以柳暗花明又一村最后，祝福林芊妤一家三口幸福美满BB健康快乐成长啦！来源：番禺着数，整理：云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-20 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
