<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9ReqcEFT4xaGeP9aPXcrSik*O3r1zJmWDMtvH7xL-c5ErWn3C1f2tIiDMNN5hQmId6oet8IVB9xgWjCRGS1-Qrg=]]></url>
  <title><![CDATA[浙大博士跳江自杀：孩子若不懂与世界如何相处，所有的教育都是徒劳的]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：明智家庭教育（rongnai111111）01失联浙大博士找到了，遗憾的是，找到的只有遗体。据澎湃新闻报道，10月14日上午，杭州钱江四桥附近的钱塘江水域发现一具浮尸，经家属辨认，确认为失联的浙江大学博士生侯某某的遗体。在网传的侯某某的最后一条微信朋友圈中，他写道：“可能我只是不太喜欢，也不太适合这个世界，所以再也不想多做停留了。不想再假装，也不愿再撒谎，只想做我自己而已，是真的难。”侯某某在最后的朋友圈中致歉家人，“要说有什么遗憾那就是对不住家人吧，我也不知道该怎么办，对不起啊，妈，也是真的不知道该说什么。只剩下愧疚，只愿下辈子投胎不做您的孩子，也不想再让您受伤。”02前阵子与一位同事聊天，她向我说出她最近的苦恼：女儿毕业一年了，可是最近又失业在家，无所事事，这已经是她毕业后第三次失业。女儿以前不是这样的，学生时代，成绩一直相当优秀，我们从小就给她上最好的幼儿园，最好的小学，初中高中也一直是班里的尖子生。由于成绩突出学校直接保送了名牌大学。大学期间也拿过不少奖学金，还经常在班会上发表演讲。可是不知道为什么，到了工作后就完全变了。同事忍不住打电话给女儿的前领导问了原因，领导的话让她焦虑不已：你女儿工作态度懒撒，做事不主动不说，安排的本职工作还总是拖拖拉拉，而且还接受不了批评，一说就发脾气走人。听了前领导的话同事很吃惊：“我一个那么优秀的女儿，以前一直是我的骄傲，我也觉得自己是挺成功的母亲，但怎么一下子就变成这样了呢？”03我倒觉得，事情肯定不是“一下子”变糟糕的。这女孩身上，肯定一向有些糟糕的特质，比如不善与人交往、不懂尊重他人、心理脆弱、责任心差……只是在大学毕业前，这些统统都被成绩掩盖了。很多家长都有一个错误思维——孩子嘛，健康快乐成绩好就一切OK。所以，在她两岁时，你给她做花样早餐、教她学英语单词，却没有教她要懂规矩有礼貌，她随便拿别人的东西，见到长辈不问好，你不以为然。于是她工作后，在安静的办公室里大吃零食大声说话，遇到领导视若无睹，都觉得理所当然。在她五岁时，你让她学书法学钢琴学跆拳道，却没有教她怎么跟小朋友愉快地玩耍，她霸占公共玩具你由她去，她受欺负你帮她打回去。于是她工作后跟老同事抢电脑争业绩，总是无意识地侵犯别人，屡屡与人发生冲突，又不知如何解决。她十岁时，你只关注她有没有考优秀被表扬，却没有告诉她要尊重老师感恩父母，她对长辈大喊大叫，你觉得勇气可嘉，吃饭时别人没落座她就大快朵颐，你觉得她吃饱就好。于是工作后领导夹菜她转桌，领导开门她上车，领导开会她唠嗑，还丝毫意识不到有何不妥。她十五岁时，你全心都是她能不能考上好大学，却没有教她如何让内心强大，老师一个冷眼她成绩就下降，亲戚一句闲话她就恼羞成怒，你和她同仇敌忾，认为都是老师和亲戚的错。于是工作后领导批评几句她就想辞职，工作出一点问题她就惶恐不已，难以承受。她二十岁时，你总想着她能不能找到好工作，却没有告诉她人性复杂、世道艰难，不舍得她吃一点苦。于是毕业后她出个差加个班就叫苦连天，面对同事的排挤孤立、明争暗斗，全无应对能力。她可能如你所愿考上了名校，拿了很高的学位，甚至还多才多艺。但是，她自私、冷漠、脆弱、没担当、不懂事……完全不适应社会。在社会这片海，她刚一下水，就出现巨大的排异反应。别人的毛毛雨，都是她的狂风暴雨，别人的小浪花，都是她的惊涛骇浪。友谊的小船就翻了，工作的大船就沉了，人生的巨轮也漏了。她头破血流，你不知所措。社会才是检验一个人和一对父母的最终标准。而这个标准，是综合性的。04前几年我曾遇到这样一个实习生。她是国内某个师范大学安排过来的大三实习生，她来公司的第一天，就很主动的帮着前台、行政的员工一起打扫办公室卫生，并且有说有笑，同事们都很喜欢她。她的工作是每周末给来补课的小学生上课，通常，她会在上课好几天前就把教案准备好，并向有经验的老师借资料交流教育方法，有些时候也会主动来我办公室，把她的思路和方法说给我听。记得有一次发生一件很好玩的事，她说话说到一半忽然停住，我问她怎么了，她吐吐舌头笑道：“我看见您正在聚精会神打喷嚏，我爸说不要打扰正在打喷嚏的人。”短短两个月实习，她就已经很独立的带孩子上课。我曾悄悄观察过她上课的样子，激情投入，在以往的新人中是很少见的。我至今认为，这姑娘无论在什么单位，一定都能做得很好，都会深受欢迎。而她的教养、友善、责任感、主动性、抗挫能力，一定都有她父母的功劳。记得她有次告诉我，她爸妈每次打电话，都会问几个问题：今天有没有帮到老师？有没有认识新朋友？自己有什么收获？我想，能问出这些问题的父母，跟那些只会问孩子“有没有吃饱穿暖”的父母，一定大不相同。05龙应台说，所谓父女母子一场，只不过意味着，今生今世不断地目送他的背影渐行渐远。其实每个父母也都知道，孩子总归要离开我们，走上社会，用自己的头脑和双手创造自己的人生。我们可以在他年幼时提供舒适的生活，极致的呵护，但不可能陪他一辈子。总有一天，他要独自面对这世界，自己解难题，自己担风雨，自己杀血路。所以，如果你真的爱他，就该在他离开你之前，教会他和世界相处的能力，这是你对他的最大帮助和保护。为人父母的终极使命，其实是培养出适应社会的孩子。并且需要从很小的时候就开始培养，为孩子提供与外界接触的机会，鼓励孩子参加社会活动。孩子不仅是家庭的成员，也是社会的一员，他们长大后要与其他社会成员一起和谐地生活、工作。让孩子从小多接触社会，多参加集体活动，鼓励他们和从事不同职业的人沟通、合作。在合作活动中，孩子们培养了互助互爱的情感，而且在社会活动中，他们相互制约，对培养自制力很有效。要记得，孩子能在社会上活得开心、顺畅、如鱼得水、游刃有余，才是作为父母的最大成功和最高荣誉。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-20 22:15:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
