<data>
  <id><![CDATA[50476994]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541730931&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyHOgLdytV0PQNr8HN*0Q6mUK4RYR8lqDqUF0BczzaqDmNTMaH3cOh5yUFkPUNA*l-hgyW6sEdqbhcvnmq1vpsbWAIlMtlE0We26XQ2hd6rY7ZOUwgR5EjaO*N2bmGpy-TY8acXs5OHhhQSQgdq6qKzg=]]></url>
  <title><![CDATA[值得品牌深思的文化“IP+”势能爆发！]]></title>
  <content><![CDATA[IP即“Intellectual Property”，意为知识产权，原指权利人对其创作的智力劳动成果所享有的财产权利。伴随着新媒体的崛起，我国目前已进入“混态融合”时代，文化产品之间的连接融合更为明显，小说、动漫、影视剧、游戏，乃至一切娱乐形式不再孤立发展，而是彼此相互渗透、相互融合，相互协同，构建出了一个泛娱乐产业生态圈。IP经济已成为中国文娱产业发展的新形态。而IP这个知识产权的概念对我们今天特定的文化现象而言，就过于宽泛而无法准确定义。本文丰富了IP的内涵，对IP进行了重定义：特指一种文化产品之间的连接融合，是有着高辨识度、自带流量、强变现穿透能力、长变现周期的文化符号，我们将这样的文化符号称为“文化IP”。从消费者角度看，文化IP代表着某一类标签、文化现象，可以引起兴趣，用户愿意追捧，可能转化为消费行为；从运营商角度看，文化IP代表着某一个品牌、无形资产，可以通过商业化运营、产业化融合，转化为消费品，实现价值变现。在中国当代语境下，文化IP已不再局限于文学、动漫、影视作品，诸如清明上河图、曾侯乙编钟等国宝重器，敦煌飞天壁画、秦兵马俑等景区文物古迹，Line Friends表情包，马拉松、世界杯等顶级赛事均可成为文化IP。文化IP的核心属性是内容和流量（粉丝）。文化IP以其优质的原创内容聚合初代粉丝，通过衍生为影视剧、游戏等方式指数级扩大粉丝群体，同时反哺原始文化IP。两者形成相互支撑、相互融合的生态链条，文化IP价值最终得以转换、变现、放大和生态化。dvdf高价值文化IP特征解构随着以90后、00后为代表的青年新生代群体的崛起，通过类型化、标签化对处于支配地位的主流文化进行挑战，从而形成的亚文化圈层正在不同的领域萌芽、成长、开花，也正逐渐影响、改变着主流文化的形态与观念。业界预测未来十年内，亚文化相关的文化概念产品及其受众将呈现爆发式增长，文化IP将以其高辨识度，好玩有趣、个性鲜明，有态度、有观点、有价值观的特征不断脱胎于亚文化圈层，在主流文化舞台上大放异彩。01高价值文化IP特征之一高辨识度是高价值文化IP存在的关键载体。高价值文化IP通常有着与众不同的外在表现形式，它们或清新唯美，或雍容华贵，或曲婉灵动，或大气磅礴。人们对于文化IP的路转粉往往始于皮相。高价值文化IP的LOGO、形象、语言或故事,往往能被受众一眼识别。京剧的表演者最早将孙悟空从文本中具象出来，开创了“猴戏”的表演风格。1964年，上海美术电影制片厂制作的彩色动画长片《大闹天宫》，成为中国动画界的镇山之宝。1986年，央视播出真人版电视剧，一经播出轰动全国，创造了89.4%的收视率神话，至今寒暑假重播次数已超过3000次。《大话西游》、《大圣归来》、《西游降魔》等电影的上映更是屡次刷新各类纪录，孙悟空已成为中国文化IP史上的丰碑。02高价值文化IP特征之二好玩有趣、个性鲜明是高价值文化IP的性格特征，是肉相。好玩有趣体现在：一是幽默感，可让人们嘴角上扬，捧腹而笑；二是新奇度，可满足人们的好奇心、求知欲；三是游戏趣味，可使人解乏消遣。在我国当前社会泛娱乐趋势下，好玩有趣的文化IP可有效满足人们对精神文化消费的需要。同时，高价值文化IP也可以是严肃的、独特的、个性的，这是人们渴求深刻文化、提升文化品味的表现。《冰雪奇缘》刻画了两位个性鲜明的公主：长公主优雅智慧、庄严大方、沉稳内敛；小公主无畏无惧、内心开朗澄澈、温柔体贴。影片探讨了女性对自我能力的肯定及社会环境对女性理解的重要性。2014年，该影片获得第86界奥斯卡金像奖最佳动画长片，以12.75亿美元票房问鼎全球动画史票房冠军。故宫藏品历来给人的印象是严肃、文化底蕴浑厚。但自2016年以来，故宫文创发布了以雍正朱批“朕就是这样的汉子！”为代表的衍生品，其反差萌给人形成了好玩有趣、耳目一新的感觉，故宫文创产品年销量也已超过10亿元，并作为国礼屡次赠予外国总统。在优异的市场表现之外，故宫也赢得了口碑，故宫淘宝微博粉丝已达93万人次，微信公众号的文章阅读量常轻松突破10万人次。03高价值文化IP特征之三态度、观点、价值观是高价值文化IP的内核，是骨相，可引人关注并形成作品的回味张力。在文化IP营销中，情感营销的共鸣效果最强，而深层次挖掘人性深度和提升思想高度的作品可以提高粉丝对文化IP的认同感，跨越时代边界，超越民族界限，甚至引发全人类的共鸣与思考，形成文化现象。花木兰是中国古代巾帼英雄，其英雄事迹最早出现于南北朝一首叙事诗《木兰辞》，现已被演绎为电影、电视剧、游戏、歌舞豫剧等多种形式。花木兰被反复演绎传播就是因为其展现出来的价值观：勇敢无畏，忠孝节义，代父从军抗击柔然的家国情怀。一个有态度、有观点、有价值观属性的文化IP作品，必定会反响强烈，生命周期可以得到延长，粉丝（消费者）也更愿意为此付费。我国文化IP产业的趋势、问题与发展建议1.我国文化IP产业发展趋势分析2.对促进文化IP产业发展的建议我国文化IP产业发展趋势分析01政策支持，知识产权保护力度提升近年来，我国出台了一系列政策以加强知识产权保护。自2013年国家版权局办公厅发布《关于进一步加强互联网传播作品版权监管工作的意见》开始，国家版权局在其官方网站上定期公布热播、热映的重点影视作品预警名单，以及作品的基本授权信息，并发送到各视频网站，进行重点跟踪。2015年至2016年，国家版权局又相继发布《关于规范网络转载版秩序的通知》、《关于责令网络音乐服务商暂停未经授权传播音乐作品的通知》、《关于加强网络文学作品版权管理的通知》，对文化IP各主要细分领域进行了规范。2005年以来，国家版权局、国家互联网信息办公室、工业和信息化部、公安部等部门联合开展了“剑网行动”，显著提升了打击侵权盗版的专业性和针对性，并关闭了一大批专业化的大型盗版平台。以网络文学为例，整个行业市场收入规模从2014年的43.7亿元，上涨至2017年的127.6亿元；盗版损失却基本保持下降趋势，从2014年的77.7亿元下降至2017年74.4亿元。△2014-2017中国网络文学盗版损失及行业收入规模（亿元）数据来源：艾瑞研究院02文化IP运营的程度加深近年来，伴随着中小IP数量大增，网文IP的版权价格也开始飙升。2013年，普通网文IP改编权价格约为15万元，头部网文IP改编权价格平均50-100万元，近三年内普遍上涨了近10倍。2017年，大量未完结甚至只有提纲的网文IP也开始被争抢，《摸金玦》、《劫修传》影视改编权更是高达5000万元。为控制文化IP源头内容的成本及质量，越来越多的企业开始布局上游，对文化IP内容进行定制开发。整个文化IP产业目前处于成长期，正向着更深层次方向发展。伴之而生的是产业精细化、专业化程度的加深，文化IP的开发向着立体化的方向发展。以阅文集团孵化的《择天记》为例，《择天记》是网络小说大神猫腻2014年连载于创世中文网的长篇玄幻小说，阅文集团在作品连载前就开始定制该作品的整体运作计划，通过线上、线下活动为新书展开营销，并介入动画、电视剧改编，引入游戏厂商制作游戏。2015年7月15日，改编的动画首播，截至2018年8月，已连载四季。2017年4月，改编的电视剧登录湖南卫视。该剧由鹿晗、古力娜扎等人主演，腾讯影业、企鹅影业等公司出品，网络播放量达286亿次，9月入选“一带一路”推荐剧目。2018年1月，腾讯发布的《择天记》手游顺势公测，延续剧集热度。03文化IP主流市场与小众市场的分化趋势目前，文化IP主流市场以文学/网络文学、动漫为主，产生了阅文集团、掌阅、腾讯动漫、有妖气、快看漫画等龙头企业，借助于大量个人的创作和平台孵化，产生了许多超高人气的文学、动漫作品，且通过改编获得了成功，如《楚乔传》、《花千骨》、《香蜜沉沉烬如霜》、《一人之下》、《狐妖小红娘》等。但随着文化IP产业的发展，越来越多的有着稳定粉丝群体的小众市场开始走进更多人们的视野，如文物、艺术品（含名人字画）、戏曲、非物质文化遗产等，各细分领域均极度分散，尚未规模化，与主流文化IP市场的发展相比，产生了分化趋势。04互联网平台积极布局文化IP市场文化IP市场规模巨大，且处于成长期，大型的互联网平台正积极布局文化IP市场。阿里、京东均以大数据为基础，为文化IP内容方、品牌方提供在线授权交易服务、联合营销服务，通过连接内容和电商，致力于引进包括影视剧、动漫、游戏、艺术等在内的优质文化IP，搭建了IP经济生态圈。腾讯则借助自身用户流量的优势，深度参与文化IP产业运营，建立了腾讯互动娱乐品牌体系，发布“泛娱乐”战略，以腾讯游戏、腾讯动漫、腾讯文学、腾讯电影等为主体，对文化IP进行培育、输出、延展，为用户提供立体多元的互动娱乐体验。△阿里鱼一站式互联网授权解决方案05新技术对文化IP行业的革新近年来，随着大数据、云计算、人工智能、区块链等信息技术的快速发展，新技术与文化IP产业深度结合，迸发出了产业发展新火花：一是新技术催生泛娱乐文化IP商业新场景、新机遇和新空间。奥亦未来以众多独家授权的知名文化IP资源为核心，打造了集VR、AR、MR为一体的新一代科技娱乐主题公园；汪峰的“风暴来临”、王菲的“幻乐一场”、TFBOYS的四周年演唱会、林俊杰的“伟大的渺小”等线上演唱会的举办也展示了信息技术带来的商业新场景应用；人工智能公司齐悟与动漫文化IP、影视明星合作开发了能与粉丝进行语音互动的具有养成属性的虚拟偶像，已进入人们日常生活。二是新技术打通文化IP产业供给侧和需求侧，赋能行业新发展。借助大数据技术，百度可实现对文化IP受众多维度的、精确的洞察与分析，进行用户画像，从而挖掘潜在高价值文化IP；汇桔网通过区块链实现数字版权的确权与保护，并努力应用于文化IP孵化场景。对促进文化IP产业发展的建议01注重文化IP“骨、肉、皮”的连接与呈现观点、态度、价值观作为高价值文化IP的“骨”，是引起人们思考回味，打破国家、民族、地域之间文化隔阂的利刃；好玩有趣、个性鲜明作为高价值文化IP的“肉”，可使人们消遣放松，满足其精神消费的需要；高辨识度作为高价值文化IP的“皮”，是引起人们广泛关注的外在载体。三者相互支撑、相互依存，形成了强变现穿透能力、长变现周期的高价值文化IP基本要素。02重视亚文化社群运营用户在“粉”的过程中进入了新的社群和消费文化，社群给了亚文化传播并发展成为流行文化的机会。不同个体的需求组成了微社群商业运营的基础，反映出亚文化社群的生活和消费方式。基于其自带的病毒式传播属性，亚文化社群将成为高粘性用户的聚集地，是原创文化IP成长为超级文化IP的发动机。非物质文化遗产、戏曲等传统文化，雕塑、书画等艺术形式粉丝群体均较为小众，但内容丰富。调研数据显示64.92%的人相信这些领域会产生爆款文创产品，但最需要的还是通过亚文化社群的运营实现粉丝群体的放大及口碑的传递。03平衡保持原文化IP内核消费者之所以愿意为文化IP衍生品付费，最主要的原因就是消费者认同原有文化IP的世界观、价值观、故事情节、人物成长等内核，但出于时间、空间、政策、技术实现上的限制以及商业化方面的考量，改编者往往会对原文化IP内核进行更改演绎，而且目前的生态环境往往对文化IP变现竭泽而渔，短期商业变现行为正加速消耗文化IP生命周期并向金融工具化方向发展，也造成了大部分文化IP改编后口碑不佳。因此，产业在对文化IP进行衍生变现开发时，应平衡保持原文化IP内核与技术实现、商业化的关系，尽量保证对文化IP原汁原味的呈现以及持久的变现穿透力。△消费者认为文化IP剧目前存在的问题数据来源：中文发集团04以技术为手段推动市场的建立区块链技术为近几年的新兴技术，其去中心化的信任机制、可信的时间戳、不可篡改、可溯源等特性能有效保障文化IP版权确权，解决传统版权保护体系流程繁琐、成本高昂等难题。而在此基础上通过引进大量内容生产商、衍生供应链体系搭建的第三方交易平台，可有效实现对知识成果的全面保护与授权变现，推动我国文化IP工业体系的完善。根据调研数据，76.92%的公司希望第三方版权交易市场的建立。来源：传媒情报局]]></content>
  <author><![CDATA[中视电传]]></author>
  <time>2018-11-05 15:56:59</time>
  <account><![CDATA[zsdcmedia]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v1QVBHTMBfmX5NLhEmUoic4gnD6luUQ12f2DDHnDzICocmJibN3xKTqicoj5vlDwyabVxoHScKaVO6rIxVBgL3QRQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVOVBHw37hhD38uNBuAANnxCTdIAgrdMLSnlpXHAJu4CBBeibvqlLcvrQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVQxmvic0sKGIRRkajheibhCXshLxl4gkUeEv5Uib3pY33iaaLQcrAjkhUeQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVichbayYpoeTNiasdeibia6npibS9UeD5fPDoVT08lTGptj6HqLWkEK23uvQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVkPtps8Xd4vbzJVicBBLXzGUicqHnMedkThWJtiaBQhbH7FKqnYmSJkALA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KV9BlmJXlIffPaOspbUNeu2AMMibk29fR3xpVa1GXCjTEPT8fe35Vh9GQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KV8EeImIQv9wSv3CUBloHJXuibz7jibwCiag63jgUV8hpFGElkeN1Swhhzg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVMPRcaNXbmKbDLf4AeGpquKB7ID8j2We4ZM6PqG0RdVrmdrnicHeqkpw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/v1QVBHTMBfljuOMYUMDhX6AwVmkah2KVib4qRGOgOx64a6BdpvUtWib02m9ice7GTJORwpWJO9zUkcibMnxSl2YF7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/v1QVBHTMBfmX5NLhEmUoic4gnD6luUQ12v8Wicc3ic1yBs0HeibnLHnSOBfNom5nhor5ickZ2fI2KwrbF9mIdfAEAgw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
