<data>
  <id><![CDATA[51568836]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540214637&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIlZc2as26PKnO9fMfVE64U3CyoKEqOduvnrBXKIp7MrE5lsBmfruhFzXU4-Vj9OT8077IeaP1YYJXJELG22g*ckkfxlwwz9-qQ7*zJxOiC5kug-d5SPcvarpn0Y7f1vg7NMgu*10lf9qbQciu7ic5cY=]]></url>
  <title><![CDATA[莱阳最南边的一个偏僻小山村,竟然种出了最好吃的地瓜...]]></title>
  <content><![CDATA[今天给各位朋友讲的是咱莱阳一个偏僻小山村农民种红薯(地瓜)的故事..莱阳小伙伴们肯定吃过不少地瓜但是你只有吃过这种西瓜红蜜薯你才知道什么是真正好吃的地瓜西瓜红蜜薯（又称广东蜜薯），是广东省普宁市农业科学研究所选育的优质高端红薯良种。红蜜薯以香、甜、糯著称，被人称为“地瓜之王”。西瓜红蜜薯富含各种微生物、膳食纤维、淀粉、钾、钙等多种物质，果肉鲜红艳丽，多汁、味甜、口味佳，鲜果时糖度约12％，外形整齐端正，果皮薄但坚硬，相当耐贮存及运输。该品种富含大量的胡萝卜素，（含量17.30mg/100g。）能及时补充人体所需的微量元素。大家都知道红薯是上好的减肥抗癌保健食品，蜜薯西瓜红更是其中的佼佼者，这么好的地瓜,怎样才能吃到呢?莱阳有个小山村,名叫南唐家庄村,属于莱阳最南边的一个乡镇--穴坊镇，而这个村又处在穴坊镇的最南边，在莱阳,莱西,即墨的交界处，村里一共有百十户人家，大部分村民的都姓唐。因为距离镇中心较远，村里几乎没有别的副业，村民大都靠外出务工赚钱，在村里种地的农民越来越少，原因是种小麦种玉米不赚钱。他们也想种经济类作物，可又愁没有种植技术和知识，种了又担心卖不出去。本文的主人公名叫唐起家，是本村一个普普通通的农民，世世代代种地，可是他非常好学，去年当他看到别村的朋友种植新品种西瓜红地瓜收益很大时，他就经常跑过去学习种植经验。今年一开春,他就找烟台农科院的朋友帮忙联系红薯芽，也想种植该品种。可是当他提出给村里的贫困户免费发地瓜芽,让他们种时，居然都没有人要。给村里其他村民宣传让大家一起种时，大家也顾虑重重。其实大家心里都知道，村里的土质很好，不管种地瓜还是种芋头都非常好吃，又面又甜，因为地茬好，又是沙质土，最适宜种植根系类作物。后来经过他了解才知道，大家都担心，大面积种植会不会卖不出去,而且运输成本也高。带着这个问题，他向镇上的农业办公室咨询了目前种植红薯是否有相关的补贴政策，回答结果比较失望。回村之后他就想，如果想带大家致富，光想着靠国家补贴行不通，要自己出去考察市场，了解客户。一次无意中的机会，他和镇政府的一名包村干部吕琳聊起了自己的这个实验地和自己的一些顾虑。说者无意听者有心，吕琳有个战友正好就是烟台某大型水果.蔬菜超市的采购部部长，通过她的引荐，又认识了更多的网商和客商，在红薯快成熟之前，客商们络绎不绝的前来考察。客户们带着技术员和测试设备前来对咱们得土壤进行现场测试，对农残进行检测，检测化肥是否超标，勘察所用的水源是否合格，同时测试水质。经过多项检测之后，发现我们确实不用化肥，不用农药，不用膨大剂，红薯质量的确符合他们的收购要求,也愿意和他签订采购合同。这一消息对他来说无疑是非常欣喜，可是村里的村民们大都采取观望模式，村里种植规模不够，暂时达不到客商要求的产量..一转眼金秋十月到了，红薯地里一片生机盎然，红彤彤的红薯满地都是，一片丰收的喜悦在心头冉冉升起...唐起家介绍说：前期这十几亩地的管理方式其实很简单也最原生态，因为土质好，他的地瓜只用有机肥，别的化肥一律不用.这次和有机肥厂合作，他又学会了绿肥还田技术，将地瓜秸变废为宝，粉碎后放入专用的微生物菌剂，作为最好的绿肥和有机肥一起养地，有效增加土壤的有机质和透气性，更提高了红薯的抗病能力，简直一举两得。对于唐起家来说,他只想种植纯天然的有机食品，把品质口感做上去，让更多的客户都来品尝他的纯天然有机红薯.因为西瓜红地瓜的特点就是个头较小，每个基本都在2.3两到半斤左右，特别适合家庭烤箱烤制,或者蒸煮食用.身边朋友在品尝过他种的地瓜后,都交口称赞他的地瓜特别的香甜，评价说“吃过的最好的红薯”。无论蒸，煮，烤都是甜糯香! 口感是名副其实的“甜如蜜”、“糯如绵”…超级好吃，很多品尝过的朋友都是反复购买好几次了，好吃的不要不要的......在得到朋友们和客户们赞许的反馈后,唐起家觉得自己辛勤的付出总算有了回报，他说:自己种植的这14亩西瓜红实验地，当初就是为了给村民做示范，他就想让村民们看看，这么好的地,到底是种红薯收入高,还是种传统作物收入高。这次他终于可以自豪的告诉村民们，明年将大比例扩大种植面积联络更多的网商.超市提前签定种植购货合同。并向全村村民宣传，愿意继续带领大家一起种植西瓜红，让村里生活不富裕的贫困户和老少爷们，充分利用他们村的优势资源，依托穴坊镇政府领导们的大力支持与包村干部的帮助，与村委领导班子团结配合协作，充分利用当前大好形式，早日实行全村区域化种植，将种植特色红薯这个小产业做大做强，打造自己的品牌，打造红薯产业特色小山村，让爱吃红薯的朋友们提起红薯，首先就会想到他们村，希望带动更多的群众早日走向致富的康庄大道。超甜蜜薯西瓜红-薯形光滑美观，蒸煮后色泽诱人，香甜可口，耐贮藏。非常适合烧烤、蒸煮，稀饭、薯条等等,它不但是低脂肪食物，更含丰富维生素和大量植物纤维，有助于减肥和抗癌.的确是一个难得的好品种。超甜蜜薯西瓜红特点:第一，香。吃过红蜜薯的人一定都有深刻的印象，你在家里烤红蜜薯的时候，那种红薯自有的香气在整个房间都会有一种扑鼻而来的感觉!第二，甜。红蜜薯真的很甜，红薯的淀粉转化需要几天的时间，所以你如果觉得不够甜，采摘的新鲜地瓜多放两天,它就会变非常甜了。第三，软糯。蜜薯吃起来是软软的，滑滑的，粉粉的。第四，无筋无丝。红蜜薯口感非常好的原因之一就是无筋无丝。口感特别好.特别适合老人孩子食用..特别提醒：1.烤着吃最佳小窍门:红薯拿回家后，最好在阳台上晒晒，糖粉很快会反上来，烤着吃出油多，红薯更松软更香甜。2.喜欢蒸着吃又面又甜的，不要晒，阴凉地晾着即可，水分自然会跑掉。小编说: 人间无数美食，最难以下笔的是地瓜，大概因为它不浮华,太朴实，也极少有雅士偶寄其中，可它确实又是人间美味。特别是这个蜜薯西瓜红,比起其他土壤种植的红薯，吃起来更绵甜更香糯!是你记忆中无处追寻的美妙体验.莱阳在线粉丝福利来啦!穴坊镇南唐家庄村西瓜红蜜薯产地直发!邀请您品尝好地瓜!莱阳在线网粉丝福利:穴坊南唐家庄村地里现刨西瓜红蜜薯地瓜规格:30斤一箱莱阳市区送货到家只需59.9元! 一箱! (2元一斤)每人最多购买5箱.扫描下方二维码直接购买!购买需知:莱阳市区内免费送货到家!下单后,将安排车辆去地里现刨,分批次拉回莱阳市里,电话联系您,约定时间,为您送货上门.戳阅读原文，可抢购!]]></content>
  <author><![CDATA[莱阳在线]]></author>
  <time>2018-10-20 15:43:58</time>
  <account><![CDATA[laiyang365]]></account>
</data>
