<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797531&idx=8&sn=6122914a7d60a9235164f8e4f642824d&chksm=801101e3b76688f5b56b59064f8c888c6da8bac324697a43d42fd8beed068d9651b5d5a69270&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[为什么中国飞机上全是漂亮空姐，美国飞机全是空中大妈？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：凤凰网01如果你乘坐过美国航空公司的航班，你一定会对飞机上的空乘工作人员印象颇深。在中国以及大多数国家，空姐的形象是这样的：1964年12月，我们小分队在滇西北找矿。小分队一共8人，其中4名警卫战士每人配备一支冲锋枪。一天，出发前，一位纳西族老乡搭我们的车去维西。那天路上积雪很大，雪下的路面坑洼不平，车子行驶一段就会被雪坞住。我们不得不经常下来推车。就在我们又一次下车推车的时候，一群褐黄色的东西慢慢向我们靠近。我们正惊疑、猜测时，纳西族老乡急喊：“快、快赶紧上车，是一群狼。”司机小王赶紧发动车，加大油门……但是很不幸，车轮只是在原地空转，根本无法前进。这时狼群已靠近汽车……大家看得清清楚楚——8只狼，个个都象小牛犊似的，肚子吊得老高。战士小吴抄起冲锋枪，纳西族老乡一手夺下小吴的抢。比较沉着地高声道：“不能开枪，枪一响，它们或钻到车底下或钻进树林，狼群会把车胎咬坏，把我们围起来，然后狼会嚎叫召集来更多的狼和我们拼命。”他接着说：“狼饿疯了，它们是在找吃的，车上可有吃的？”我们几乎同声回答：“有。”“那就扔下去给它们吃。”老乡像是下达命令。从来没有经历过这样的事，当时脑子里一片空白，除了紧张，大脑似乎已经不会思考问题。听老乡这样说，我们毫不犹豫，七手八脚把从丽江买的腊肉、火腿还有十分珍贵的鹿子干巴往下丢了一部分。狼群眼都红了，兴奋地大吼着扑向食物，大口的撕咬吞咽着，刚丢下去的东西一眨眼就被吃光了。老乡继续命令道：“再丢下去一些！”第二批大约50斤肉品又飞出了后车门，也就一袋烟的工夫，又被8只狼分食的干干净净。吃完后8只狼整齐地坐下，盯着后车门。这时，我们几人各个屏气息声，紧张的手心里都是冷汗，甚至能够清晰的听到自己心跳的声音……我们不知道能有什么办法令我们从狼群中突围出去。看到这样的情形，老乡又发话道：“还有吗？一点不留地丢下，想保命就别心疼这些东西了！”此时，除了紧张、害怕还有羞愤……！作为战士，我们是有责任保护好这些物资的，哪怕牺牲自己。但是现实情况是我们的车被坞到雪地里出不来，只能被困在车里。我们的子弹是极有限的，一旦有狼群被召唤来，我们会更加束手无策。我们几人相互看了一眼，迟疑片刻，谁也没有说什么，忍痛将车上所有的肉品，还有十几包饼干全都甩下车去！8只狼又是一顿大嚼。吃完了肉，它们还试探性的嗅了嗅那十几包饼干，但没有吃。这时我清楚地看到狼的肚子已经滚圆，先前暴戾凶恶的目光变得温顺。其中一只狼围着汽车转了两圈，其余7只狼没动。片刻，那只狼带着狼群朝树林钻去......不可思议的事情发生了……不一会儿，8只狼钻出松林，嘴里叼着树枝，分别放到汽车两个后轮下面。我们简直不敢相信自己的眼睛……这些狼的意思是想用树枝帮我们垫起轮胎，让我们的车开出雪窝。我激动地大笑起来……哈……哈……刚笑了两声，另外一个战士忙用手捂住了我的嘴，他怕这突兀的笑声惊毛了狼。接着，8只狼一齐钻到车底，但见汽车两侧积雪飞扬。我眼里滚动着泪花，大呼小王：“狼帮我们扒雪呢，赶快发动车，”车启动了，但是没走两步，又打滑了。狼再次重复刚才的动作：“先往车轮下垫树枝，然后扒雪……”。就这样，每重复一次，汽车就前进一段，大约重复了十来次。最后一次，汽车顺利地向前行了一里多地，接近了山顶。再向前就是下坡路了。这时，8只狼在车后一字排开坐着，其中一只比其他7只狼稍稍向前。老乡说：“靠前面的那只是头狼，主意都是他出的。”我们激动极了，一起给狼鼓掌，并用力地向它们挥手致意。但是这8只可爱的狼对我们的举动并没有什么反应，只是定定地望了望我们，然后，头狼在前，其余随后，缓缓朝山上走去，消失在松林中......看完不忍思考：连凶猛的狼都懂得报恩，我们是否应该反思自身？自诩为“万物灵长”的人类，我们是不是应当让这个世界充满爱？年轻、优雅、知性、美丽，几乎就是空姐的代名词。然而，在美国的很多航班上，空乘的形象却是这样的：虽然依然优雅且自信，但年龄却普遍偏大，这些空大爷和空大妈，让你分分钟出戏。不是说空姐都是吃青春饭的吗？难道美国的人口老龄化问题已经如此严重了？1964年12月，我们小分队在滇西北找矿。小分队一共8人，其中4名警卫战士每人配备一支冲锋枪。一天，出发前，一位纳西族老乡搭我们的车去维西。那天路上积雪很大，雪下的路面坑洼不平，车子行驶一段就会被雪坞住。我们不得不经常下来推车。就在我们又一次下车推车的时候，一群褐黄色的东西慢慢向我们靠近。我们正惊疑、猜测时，纳西族老乡急喊：“快、快赶紧上车，是一群狼。”司机小王赶紧发动车，加大油门……但是很不幸，车轮只是在原地空转，根本无法前进。这时狼群已靠近汽车……大家看得清清楚楚——8只狼，个个都象小牛犊似的，肚子吊得老高。战士小吴抄起冲锋枪，纳西族老乡一手夺下小吴的抢。比较沉着地高声道：“不能开枪，枪一响，它们或钻到车底下或钻进树林，狼群会把车胎咬坏，把我们围起来，然后狼会嚎叫召集来更多的狼和我们拼命。”他接着说：“狼饿疯了，它们是在找吃的，车上可有吃的？”我们几乎同声回答：“有。”“那就扔下去给它们吃。”老乡像是下达命令。从来没有经历过这样的事，当时脑子里一片空白，除了紧张，大脑似乎已经不会思考问题。听老乡这样说，我们毫不犹豫，七手八脚把从丽江买的腊肉、火腿还有十分珍贵的鹿子干巴往下丢了一部分。狼群眼都红了，兴奋地大吼着扑向食物，大口的撕咬吞咽着，刚丢下去的东西一眨眼就被吃光了。老乡继续命令道：“再丢下去一些！”第二批大约50斤肉品又飞出了后车门，也就一袋烟的工夫，又被8只狼分食的干干净净。吃完后8只狼整齐地坐下，盯着后车门。这时，我们几人各个屏气息声，紧张的手心里都是冷汗，甚至能够清晰的听到自己心跳的声音……我们不知道能有什么办法令我们从狼群中突围出去。看到这样的情形，老乡又发话道：“还有吗？一点不留地丢下，想保命就别心疼这些东西了！”此时，除了紧张、害怕还有羞愤……！作为战士，我们是有责任保护好这些物资的，哪怕牺牲自己。但是现实情况是我们的车被坞到雪地里出不来，只能被困在车里。我们的子弹是极有限的，一旦有狼群被召唤来，我们会更加束手无策。我们几人相互看了一眼，迟疑片刻，谁也没有说什么，忍痛将车上所有的肉品，还有十几包饼干全都甩下车去！8只狼又是一顿大嚼。吃完了肉，它们还试探性的嗅了嗅那十几包饼干，但没有吃。这时我清楚地看到狼的肚子已经滚圆，先前暴戾凶恶的目光变得温顺。其中一只狼围着汽车转了两圈，其余7只狼没动。片刻，那只狼带着狼群朝树林钻去......不可思议的事情发生了……不一会儿，8只狼钻出松林，嘴里叼着树枝，分别放到汽车两个后轮下面。我们简直不敢相信自己的眼睛……这些狼的意思是想用树枝帮我们垫起轮胎，让我们的车开出雪窝。我激动地大笑起来……哈……哈……刚笑了两声，另外一个战士忙用手捂住了我的嘴，他怕这突兀的笑声惊毛了狼。接着，8只狼一齐钻到车底，但见汽车两侧积雪飞扬。我眼里滚动着泪花，大呼小王：“狼帮我们扒雪呢，赶快发动车，”车启动了，但是没走两步，又打滑了。狼再次重复刚才的动作：“先往车轮下垫树枝，然后扒雪……”。就这样，每重复一次，汽车就前进一段，大约重复了十来次。最后一次，汽车顺利地向前行了一里多地，接近了山顶。再向前就是下坡路了。这时，8只狼在车后一字排开坐着，其中一只比其他7只狼稍稍向前。老乡说：“靠前面的那只是头狼，主意都是他出的。”我们激动极了，一起给狼鼓掌，并用力地向它们挥手致意。但是这8只可爱的狼对我们的举动并没有什么反应，只是定定地望了望我们，然后，头狼在前，其余随后，缓缓朝山上走去，消失在松林中......看完不忍思考：连凶猛的狼都懂得报恩，我们是否应该反思自身？自诩为“万物灵长”的人类，我们是不是应当让这个世界充满爱？非也非也，其实，在50年前，美国航班上也都是年轻漂亮的女性，甚至她们的要求更严格——谈恋爱结婚、长胖或长残了，就会被强制退休！在那个飞机还没这么普遍的年代，有钱买机票的非富即贵，他们花了高昂的费用，自然想要享受到更好的服务，那么，让年轻漂亮的小姑娘来端茶送水，似乎显得理所应当了。在当时，名流、高官和富商们在飞机上不但能享受美味的糕点和舒适的床铺，甚至还有现场钢琴演奏，那架势那奢华程度不逊于星级酒店。那时，能被选中做空姐的年轻女孩，必须漂亮，必须时髦，她们被称为“完美的天空女孩”。这份工作让无数人趋之若鹜——毕竟对普通家庭的女孩来说，这是最好的接近上流社会的机会，试问谁不想鲤鱼跃龙门呢？当时，女权运动虽已蓬勃开展起来，但社会上女性的地位依然没有得到平等对待，大多数的女孩子，都只能接受长大、嫁人，在锅碗瓢盆的炊歌之中过一生的生活。而航空公司却打出了这样一条招聘广告：结婚很好，但你不想先看一看世界吗？世界那么大，谁不想去看看呢？谁不想早上穿梭在纽约的咖啡厅里，中午去曼哈顿的十字街头，晚上到洛杉矶的小酒馆点上一杯血腥玛丽？无数的女孩子加入了空姐报名大军，热度可比现在的创造101火多了。对富商名流们来说，这些青春洋溢的女孩子们，也是他们身份地位的象征，只有卓越的男人才配拥有优秀的空姐服务，所以各大航空公司的票价水涨船高，甚至出现了对个别空姐服务的单独叫价现象。而航空公司就像是女孩子们的经纪公司，他们根据富商们不同的喜好，开辟了各种特别的航线，去英国的航班上需要精致且有气质的空姐，去巴黎的航班上需要性感小妞…女孩子们就像选秀明星一样被包装起来了，甚至还给她们安排了“人设”，而她们，也的确受到了明星般的追捧，穿着米兰的时装，戴着巴黎的珠宝，有的还拥有了香车与人肉提款机。02名流富商们得到了视觉的享受，女孩子们得到了各种礼物和奢侈品，航空公司则赚得盆满钵满，似乎一切都皆大欢喜。直到60年代，美国刮过了一阵又一阵的女性“觉醒”浪潮。空姐们终于发现，这种“讨好顾客”早已变了味。西南航空公司一向以“性感精致”作为空姐的选拔准则，她们被要求保持完美体重，化最漂亮的妆说最撩人的话，制服的裙子越来越短，胸线越拉越低，方方面面都透露着旖旎的性暗示。甚至连招聘海报，都成了这样子：空姐们被要求不准结婚、不准谈恋爱，连工作之余的时间都不得不去应酬那些顾客，否则，她们就会被强令退休，只得到一份根本不能温饱的退休金。甚至在退休以后，也不得不面临“老顾客”们找上门来的羞辱，很多人因此婚姻破裂。即使你没有谈恋爱，也没有体重超标或者颜值受损，你也不得不在30岁以前退休，因为“公司是不需要年华老去的女人”的。女人的青春如此短暂，而她们将最好的年华献给了天空，却要在年华稍逝时惨遭抛弃！空姐们愤怒了。她们向法院递交了请愿书。事情随着女权运动的兴起很快就被闹大了。女孩子们自发地上街贴传单、游行，找来报社的记者控诉航空公司的惨无人道。她们要求自己能穿合体的衣服，加长裙子的下摆，脱掉奇怪的马丁靴，更重要的是，她们要求延长退休的时间。031972年，航空女性权利组织正式挂牌成立，空姐们开始有组织地抗议和争取权利。平权运动一旦开始，很快就成为“政治正确”，70年代初，美国联邦法院正式通过法律，禁止公司因员工的年龄而强令退休。另外，法律还规定了任何工作，都不能以性别为由拒绝求职者。这也就意味着从前被认为只有男人能做的工作，现在女性也可以参与了，比如卡车司机、医生、律师、飞行员等行业，都开始出现女性的身影。这是女性平权运动的巨大胜利。男性也受益良多。随着法令的出台，以前被认为只有女性能做的工作，现在男性也可以参与了，于是医院里出现了男护士，飞机上出现了空少。与此同时，随着妇女的解放，女性不再需要依靠做空乘，也能自由地走出家门，拥抱世界了。在飞机上，女性乘客的比例越来越高，很多家庭主妇也开始带着小孩出门旅行。这样一来，性感路线的空姐就显得有些“少儿不宜”了。制服回到最初庄重且优雅的样子，连昂贵的鸡尾酒和淫靡的机上演出服务都被叫停，成本降低了，各大航空公司的票价也相应降低，越来越多的普通家庭也能消费得起乘飞机去旅行，逐渐形成了良性循环。空姐的艳丽光环褪去了，当年那群敢于反抗不公的空姐们也逐渐年华老去，而这一次，没有航空公司会辞退她们了。由于没有退休时间限制，空姐们逐渐变成了空姨、空大妈，甚至空奶奶，最初的那一批空少也成了空大爷。他们依然热爱自己的工作，坚守在自己的岗位上，即使不断有新鲜的血液补充进来，也没有人能替代他们的位置。她们说，要一直飞翔到飞不动为止。没有人能决定青春消逝的时限，只要心中还有热爱和为之奋斗的勇气，人就永远不会老去。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-18 19:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
