<data>
  <id><![CDATA[51222502]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1538129002&src=3&ver=1&signature=EyKU*6kXIs-6ZGR-rSUjg*Too5h3rhiSEEJfyvP1*iMy-LpudvfekBLI1Zt7fru5Yd2ICHTkrFWBBzTcNqej5QRZXq11Lxv52UCIeW0sdifc8Ft4IIwdqTKZxBdQkRU48ahg8J5VXE4isKVSmUeqctJb4UIxLWew*WvvThNgHVU=]]></url>
  <title><![CDATA[贵州向社会公布扫黑除恶10大举报范围及方式→]]></title>
  <content><![CDATA[贵州省扫黑除恶专项斗争开展半年多来，取得了明显的阶段性成效，全省公安机关共侦办黑社会性质组织案39件、恶势力犯罪集团案176件，查结涉黑涉恶腐败和“保护伞”问题38件，一批重点行业和重点领域乱象得到初步整治。自今年初全国开展为期三年的扫黑除恶专项斗争以来，省委、省政府将扫黑除恶作为一项重大政治任务，站在全局的高度来谋划和推进。各地各部门认真贯彻落实中央和省委的决策部署，全省公安机关共侦办黑社会性质组织案39件，抓获犯罪嫌疑人856人，刑事拘留犯罪嫌疑人673人，破获刑事案件702起；共侦办恶势力犯罪集团案176件，抓获犯罪嫌疑人1769人，刑事拘留犯罪嫌疑人1500人，破获刑事案件722起。检察机关依法起诉涉黑涉恶案件35件261人；审判机关一审判决20件145人，二审裁判8件95人；共查结涉黑涉恶腐败和“保护伞”问题38件，给予党纪政务处分42人，移送司法机关36人，形成了对黑恶势力及其“保护伞”依法严惩的高压态势，一批重点行业和重点领域乱象得到初步整治，基层组织建设得到加强，全省社会治安秩序持续向好，人民群众安全感进一步提升。当前，扫黑除恶专项斗争正在从全面推开转向纵深推进。今后一个时期，我省将全面贯彻落实好中央和省委关于开展扫黑除恶专项斗争决策部署，着力破解当前扫黑除恶专项斗争存在的问题，进一步扩大斗争战果，进一步推进共建共治，进一步突出舆论效应，进一步增强推进专项斗争的执行力和落实力，持续深入地“扫黑”“除恶”“反腐”“打击‘保护伞’”，确保全省扫黑除恶专项斗争取得压倒性胜利。同时，为进一步深入推进全省扫黑除恶专项斗争，省扫黑办向社会再次公布扫黑除恶专项斗争群众举报渠道，鼓励广大群众检举揭发涉黑涉恶违法犯罪线索。一、线索举报范围（一）威胁政治安全特别是制度安全、政权安全以及向政治领域渗透的黑恶势力。（二）把持基层政权、操纵破坏基层换届选举、垄断农村资源、侵吞集体资产的黑恶势力。（三）利用家族、宗族势力横行乡里、称霸一方、欺压残害百姓的"村霸"等黑恶势力。（四）在征地、租地、拆迁、工程项目建设等过程中煽动闹事的黑恶势力。（五）在建筑工程、交通运输、矿产资源、渔业捕捞等行业、领域，强揽工程、恶意竞标、非法占地、滥开滥采的黑恶势力。（六）在商贸集市、批发市场、车站码头、旅游景区等场所欺行霸市、强买强卖、收保护费的市霸、行霸等黑恶势力。（七）操纵、经营"黄赌毒"等违法犯罪活动的黑恶势力。（八）非法高利放贷、暴力讨债的黑恶势力。（九）插手民间纠纷、充当"地下执法队"的黑恶势力。（十）境外黑社会入境发展渗透以及跨国跨境的黑恶势力。二、线索举报方式贵州省扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0851-86892990举报信箱：贵州省贵阳市南明区广顺路1号省委业务大楼0948室（贵州省扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：550002电子邮箱：gzshce@126.com省纪委省监委举报电话：0851-12388举报信箱：贵州省贵阳市南明区广顺路1号省委业务大楼省纪委信访室邮编：550002贵阳市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0851-86797713举报信箱：贵阳市市府路82号市委政法委三楼扫黑除恶领导小组办公室邮编：550001电子邮箱：gysshceb＠sohu.com市纪委市监委举报电话：0851-12388遵义市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0851-28687170举报信箱：遵义市汇川区南京路市委政法委（遵义市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：563000电子邮箱：zysshcebgs@163.com市纪委市监委举报电话：0851-12388六盘水市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0858-8732573举报信箱：六盘水市钟山区区府北路原市公安局大楼117室邮编：553001市纪委市监委举报电话：0858-12388邮寄地址：六盘水市纪委信访室邮编：553001安顺市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0851-33225461举报信箱：安顺市西秀区市府路公安指挥中心大楼四楼403室（安顺市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：561000电子邮箱：assshce@163.com市纪委市监委举报电话：0851-12388毕节市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0857-8234001举报信箱：毕节市七星关区碧阳大道518号毕节市行政办公中心C栋西区12楼（毕节市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：551700电子邮箱：zzb8638696@163.com市纪委市监委举报电话：0857-8228319铜仁市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0856-5220718举报信箱：铜仁市碧江区河西街道花果山北路市委政法委（铜仁市扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：554300电子邮箱：trshb5220718@163.com市纪委市监委举报电话：0856-12388黔东南州扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0855-8256158举报信箱：黔东南州凯里市营盘东路51号（黔东南州扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：556000电子邮箱：qdnzshce@163.com州纪委州监委举报电话：0855-12388黔南州扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0854-8313521举报信箱：黔南州都匀市高速公路北出口州公安大楼1023室（黔南州扫黑除恶专项斗争领导小组办公室）邮编：558000电子邮箱：qn8223712@sina.com州纪委州监委举报电话：0854-8253603黔西南州扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0859-3127850举报信箱：黔西南州兴义市黄草街道向阳锦峰大厦A栋三楼（黔西南州扫黑除恶专项斗争领导小组办室）邮编：562400州纪委州监委举报电话：0859-12388举报信箱：黔西南州兴义市遵义路24号（黔西南州纪委监委信访室）邮编：562400贵安新区扫黑除恶专项斗争领导小组办公室涉黑涉恶违法犯罪举报电话：0851-88900110举报信箱：贵安新区百马大道贵安新区行政中心8号楼刑侦支队（贵安新区扫黑除恶专项斗争领导小组办室）邮编：550000电子邮箱：gaxqshce@sina.com新区纪委举报电话：0851-88900857来源：贵州日报、贵州发布责任编辑：陈    桂网络编辑：李信帜（转载请注明出处）时政黔东南新闻热线：0855-8274919黔东南新闻联播热线：0855-8221050]]></content>
  <author><![CDATA[时政黔东南]]></author>
  <time>2018-09-28 18:03:23</time>
  <account><![CDATA[szqdntv]]></account>
</data>
