<data>
  <id><![CDATA[51559726]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207149&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8eVEIFETemLIiYeqiFnZ47jpVLQemLAr76*9AsME1VcTu4cC-hRYwQUMOsYE3fxB0L-8HjaUBaOyILqtRz7NKX8URTbcJHtExOmJvjtOd5Zt54g8COnmDRd7wqAiS6nCq1Ye2727wzRlmYBNssZZVcc=]]></url>
  <title><![CDATA[榆次6所学校被省教育厅点名，快来看看是你家孩子学校吗？]]></title>
  <content><![CDATA[点击下面语音，领红包啦！来源：山西省教育厅“轰！”在金色葵花攻击之下，石枫整个人被轰得倒飞了出去。“嘿嘿嘿嘿！”马德福阴阳怪气地大笑起来，整个红色身影冲飞而起，很快追上了倒飞中的石枫，右手成爪探出，抓向石枫的脸面：“嘿嘿嘿嘿嘿，让咱家好好地抚摸下你白白净净的小脸蛋。”“滚！”望着那抓来的皱巴巴老手，石枫一声怒喝，灵魂攻击，九幽震魂印对着马德福震了过去。“嗯？”马德福短暂地失神，不过很快地便从失神中回过神来。五星武皇强者，石枫以三阶灵魂之力施展的九幽震魂印，已经效用不大。不过石枫也从马德福短暂的失神中，从他那只皱巴巴的手下逃脱，身体即将砸落地面之时，身体一个翻转，双脚入地。对战马德福，对战五星武皇强者，果然还是很无力。“嘿嘿嘿嘿嘿。”马德福凌立虚空，俯视下方石枫，阴笑道：“小乖乖，你难道还要反抗吗？”石枫一脸冰冷，望向那变态老太监，随后冷喝道：“给我杀！”“轰！”马德福所站的大厅上方，突然响起一阵轰鸣，一个大洞破开，碎瓦飞溅，一道黑色身影倒立冲下，手中青色长枪燃烧起炙热的火焰，对着马德福的头颅直刺而下。“嗯？五星武皇！”望着那突然攻来的黑色身影，马德福脸色稍变，右掌向上推出，巨大的金色葵花又现，迎向燃烧着火焰的一枪。“轰！”火焰长枪与金色葵花轰然相撞，强大的力量在整个大厅中蔓延开来，“嘭嘭嘭嘭！轰轰轰轰！”大厅上的瓦片纷纷爆碎，铺在地面的石板也裂开了一道道如蜘蛛网般的细纹，有的轰然爆裂，整个大厅，都在剧烈地震颤起来，仿佛即将倒塌，灰尘纷纷洒落。石枫第三只邪眼中，再有一股浓郁的灰雾喷薄而出，侵蚀向马德福，随后手中被染上一片森白的长剑一剑刺出，一道森白色凌厉剑气夹杂在灰雾之中，一同杀向马德福。紧接着，大厅上方又有一道黑光落下，一柄巨大的黑色刀气在马德福头顶上方出现，狠厉斩下！“轰！”又一阵剧烈爆炸，这个本就破烂了的大厅，终于承受不住多股强大力量的冲击，轰然倒塌，灰尘弥漫。灰尘渐渐消散，显现出傲立在废墟中的石枫身影。武霄云凌立虚空，手持青色长枪，夜无邪站在离武霄云的不远处，身后护着龙辰，就在刚才强大力量的冲击下，夜无邪已在第一时间将龙辰给护下。“啪！”废墟之中，碎石飞溅，一道刚才被掩埋在一堆碎石之下的红色身影站了起来，“咳咳！咳咳！”马德福剧烈地咳嗽两声，脸色变得异常惨白，嘴角挂着一缕血迹，又回复到了平常那个老太监的形象，加之披头散，一下子感觉比平时都苍老了许多。“咳咳……没想到……咱家真没想到，小小的辰亲王府中，竟然隐藏了这么多的武皇境高手，陛下果然说得没错，辰亲王不简单啊。”“哼，老变态，看你还嚣张到哪里去！”石枫冷哼道，向着马德福一步步走去。“先等一下！”龙辰对着石枫喝道，然后绕到夜无邪身前。“哦？”石枫疑惑地望向龙辰。“马总管，既然你是因为枫少擅闯皇家禁地而前来捉拿，那么龙萌她现在怎么样了？”龙辰道。“呵呵，龙萌公主嘛，咱家来时，陛下已经宣召她前去面圣，至于现在怎么样了，那咱家就不知道了。咳咳……咳咳……”紧接着，马德福又剧烈地咳嗽了两声，伸手放在嘴前，移开时，手上尽是鲜红色的鲜血。望着手中的鲜血，马德福又望向龙辰惨然笑道：“没想到咱家，今日却要死在你辰亲王府了。”“马总管，只要宣誓效忠本王，本王可以求枫少饶你一命。”龙辰说，他只说求石枫饶他一命，意思其实也很明显，不管马德福效不效忠，最终决定权都在石枫。“呵呵。”马德福听到龙辰的话，又是惨然一笑：“我马德福，一生只效忠陛下，如果哪日陛下驾崩，是你辰亲王继承大统，那我马德福，就是你辰亲王的奴才。不过嘛，我看你辰亲王是等不到那一天了。”“你这话是什么意思？”龙辰惊道，这话好像是话中有话。“呵呵……呵呵呵呵呵……呵呵哈哈哈……”马德福没有回答龙辰的话，而是突然仰天大笑，紧接着，笑声又突然戛然而止。“这老变态，自杀了。”石枫望着那马德福，对着龙辰说道，随后九幽冥功运转，死亡之力吞噬，灵魂之力吞噬，鲜红色的血液从马德福的七孔中流出，涌向石枫，转瞬之间，五星武皇境强者，太监总管马德福，沦为了一具干瘪的尸体。“哎！真是可惜了。”望着化为干尸的马德福，龙辰叹息道，如果有他效忠，自己身边，又将多一名武皇境强者，而且作为太监总管的马德福，龙敖身边的大红人，很多都知道，马德福是龙敖身边最信任之人，身份不一般。如果有这老太监相助，能让自己随时了解到皇宫中的动静，毕竟后宫太监宫女都由他掌管，耳目众多。“现在就连你老子也想要本少的命，看来这皇城，本少是真的留不得了。出来个老太监都是五星武皇境，谁知道你老子身边还有多少高手。”石枫望向龙辰，说道，随后又道：“只是龙萌那小丫头……”石枫话说到一半，龙辰连忙抢先道：“枫少放心吧，龙萌毕竟是我父皇的亲生骨肉，相信父皇是不会将她怎么样的。如今局势对你很不利，你还是尽快离开吧！夫人我定然会全心全意照料，我龙辰，等着你突破武宗，回归皇城的那一天。”“不出一年，我定当回来！”石枫满脸坚定的对龙辰说道，随后望向武霄云，向他丢过去一枚玉简。武霄云接过石枫丢过来的玉简，放在眉心一探，旋即满脸欣喜地对石枫道：“多谢主人，多谢主人！”(编辑刚刚通知，明天就要上架啦。上架，给力不得不上，大家都知道，给力如今失业，已没有半分钱收入，就连温饱问题都难以解决，失业之后，给力就连多年的烟瘾也已经忍着戒掉了，现在也只能盼着这微薄的收入解决温饱问题。请有条件的书友，继续支持给力，订阅后面的章节，万分感谢！)(本章完)章节错误,点此举报(免注册)5分钟内会处理,举报后请耐心等待,并刷新页面。如果20分钟内没解决请发邮件给我们。谢谢书迷们的支持!“轰！”在金色葵花攻击之下，石枫整个人被轰得倒飞了出去。“嘿嘿嘿嘿！”马德福阴阳怪气地大笑起来，整个红色身影冲飞而起，很快追上了倒飞中的石枫，右手成爪探出，抓向石枫的脸面：“嘿嘿嘿嘿嘿，让咱家好好地抚摸下你白白净净的小脸蛋。”“滚！”望着那抓来的皱巴巴老手，石枫一声怒喝，灵魂攻击，九幽震魂印对着马德福震了过去。“嗯？”马德福短暂地失神，不过很快地便从失神中回过神来。五星武皇强者，石枫以三阶灵魂之力施展的九幽震魂印，已经效用不大。不过石枫也从马德福短暂的失神中，从他那只皱巴巴的手下逃脱，身体即将砸落地面之时，身体一个翻转，双脚入地。对战马德福，对战五星武皇强者，果然还是很无力。“嘿嘿嘿嘿嘿。”马德福凌立虚空，俯视下方石枫，阴笑道：“小乖乖，你难道还要反抗吗？”石枫一脸冰冷，望向那变态老太监，随后冷喝道：“给我杀！”“轰！”马德福所站的大厅上方，突然响起一阵轰鸣，一个大洞破开，碎瓦飞溅，一道黑色身影倒立冲下，手中青色长枪燃烧起炙热的火焰，对着马德福的头颅直刺而下。“嗯？五星武皇！”望着那突然攻来的黑色身影，马德福脸色稍变，右掌向上推出，巨大的金色葵花又现，迎向燃烧着火焰的一枪。“轰！”火焰长枪与金色葵花轰然相撞，强大的力量在整个大厅中蔓延开来，“嘭嘭嘭嘭！轰轰轰轰！”大厅上的瓦片纷纷爆碎，铺在地面的石板也裂开了一道道如蜘蛛网般的细纹，有的轰然爆裂，整个大厅，都在剧烈地震颤起来，仿佛即将倒塌，灰尘纷纷洒落。石枫第三只邪眼中，再有一股浓郁的灰雾喷薄而出，侵蚀向马德福，随后手中被染上一片森白的长剑一剑刺出，一道森白色凌厉剑气夹杂在灰雾之中，一同杀向马德福。紧接着，大厅上方又有一道黑光落下，一柄巨大的黑色刀气在马德福头顶上方出现，狠厉斩下！“轰！”又一阵剧烈爆炸，这个本就破烂了的大厅，终于承受不住多股强大力量的冲击，轰然倒塌，灰尘弥漫。灰尘渐渐消散，显现出傲立在废墟中的石枫身影。武霄云凌立虚空，手持青色长枪，夜无邪站在离武霄云的不远处，身后护着龙辰，就在刚才强大力量的冲击下，夜无邪已在第一时间将龙辰给护下。“啪！”废墟之中，碎石飞溅，一道刚才被掩埋在一堆碎石之下的红色身影站了起来，“咳咳！咳咳！”马德福剧烈地咳嗽两声，脸色变得异常惨白，嘴角挂着一缕血迹，又回复到了平常那个老太监的形象，加之披头散，一下子感觉比平时都苍老了许多。“咳咳……没想到……咱家真没想到，小小的辰亲王府中，竟然隐藏了这么多的武皇境高手，陛下果然说得没错，辰亲王不简单啊。”“哼，老变态，看你还嚣张到哪里去！”石枫冷哼道，向着马德福一步步走去。“先等一下！”龙辰对着石枫喝道，然后绕到夜无邪身前。“哦？”石枫疑惑地望向龙辰。“马总管，既然你是因为枫少擅闯皇家禁地而前来捉拿，那么龙萌她现在怎么样了？”龙辰道。“呵呵，龙萌公主嘛，咱家来时，陛下已经宣召她前去面圣，至于现在怎么样了，那咱家就不知道了。咳咳……咳咳……”紧接着，马德福又剧烈地咳嗽了两声，伸手放在嘴前，移开时，手上尽是鲜红色的鲜血。望着手中的鲜血，马德福又望向龙辰惨然笑道：“没想到咱家，今日却要死在你辰亲王府了。”“马总管，只要宣誓效忠本王，本王可以求枫少饶你一命。”龙辰说，他只说求石枫饶他一命，意思其实也很明显，不管马德福效不效忠，最终决定权都在石枫。“呵呵。”马德福听到龙辰的话，又是惨然一笑：“我马德福，一生只效忠陛下，如果哪日陛下驾崩，是你辰亲王继承大统，那我马德福，就是你辰亲王的奴才。不过嘛，我看你辰亲王是等不到那一天了。”“你这话是什么意思？”龙辰惊道，这话好像是话中有话。“呵呵……呵呵呵呵呵……呵呵哈哈哈……”马德福没有回答龙辰的话，而是突然仰天大笑，紧接着，笑声又突然戛然而止。“这老变态，自杀了。”石枫望着那马德福，对着龙辰说道，随后九幽冥功运转，死亡之力吞噬，灵魂之力吞噬，鲜红色的血液从马德福的七孔中流出，涌向石枫，转瞬之间，五星武皇境强者，太监总管马德福，沦为了一具干瘪的尸体。“哎！真是可惜了。”望着化为干尸的马德福，龙辰叹息道，如果有他效忠，自己身边，又将多一名武皇境强者，而且作为太监总管的马德福，龙敖身边的大红人，很多都知道，马德福是龙敖身边最信任之人，身份不一般。如果有这老太监相助，能让自己随时了解到皇宫中的动静，毕竟后宫太监宫女都由他掌管，耳目众多。“现在就连你老子也想要本少的命，看来这皇城，本少是真的留不得了。出来个老太监都是五星武皇境，谁知道你老子身边还有多少高手。”石枫望向龙辰，说道，随后又道：“只是龙萌那小丫头……”石枫话说到一半，龙辰连忙抢先道：“枫少放心吧，龙萌毕竟是我父皇的亲生骨肉，相信父皇是不会将她怎么样的。如今局势对你很不利，你还是尽快离开吧！夫人我定然会全心全意照料，我龙辰，等着你突破武宗，回归皇城的那一天。”“不出一年，我定当回来！”石枫满脸坚定的对龙辰说道，随后望向武霄云，向他丢过去一枚玉简。武霄云接过石枫丢过来的玉简，放在眉心一探，旋即满脸欣喜地对石枫道：“多谢主人，多谢主人！”(编辑刚刚通知，明天就要上架啦。上架，给力不得不上，大家都知道，给力如今失业，已没有半分钱收入，就连温饱问题都难以解决，失业之后，给力就连多年的烟瘾也已经忍着戒掉了，现在也只能盼着这微薄的收入解决温饱问题。请有条件的书友，继续支持给力，订阅后面的章节，万分感谢！)(本章完)章节错误,点此举报(免注册)5分钟内会处理,举报后请耐心等待,并刷新页面。如果20分钟内没解决请发邮件给我们。谢谢书迷们的支持!少年强则国强，教育是关系到国计民生的重要一环，榆次又有6所学校荣登2018国防教育特色学校推荐名单。挂上“教育特色”的名头就有一种莫名厉害的感觉先来看看榆次都有哪些学校被省里“点名”了吧▼榆次区晋华中学山西省榆次第一中学校榆次区第四中学榆次乌金山中学榆次区第六中学榆次区五处小学“轰！”在金色葵花攻击之下，石枫整个人被轰得倒飞了出去。“嘿嘿嘿嘿！”马德福阴阳怪气地大笑起来，整个红色身影冲飞而起，很快追上了倒飞中的石枫，右手成爪探出，抓向石枫的脸面：“嘿嘿嘿嘿嘿，让咱家好好地抚摸下你白白净净的小脸蛋。”“滚！”望着那抓来的皱巴巴老手，石枫一声怒喝，灵魂攻击，九幽震魂印对着马德福震了过去。“嗯？”马德福短暂地失神，不过很快地便从失神中回过神来。五星武皇强者，石枫以三阶灵魂之力施展的九幽震魂印，已经效用不大。不过石枫也从马德福短暂的失神中，从他那只皱巴巴的手下逃脱，身体即将砸落地面之时，身体一个翻转，双脚入地。对战马德福，对战五星武皇强者，果然还是很无力。“嘿嘿嘿嘿嘿。”马德福凌立虚空，俯视下方石枫，阴笑道：“小乖乖，你难道还要反抗吗？”石枫一脸冰冷，望向那变态老太监，随后冷喝道：“给我杀！”“轰！”马德福所站的大厅上方，突然响起一阵轰鸣，一个大洞破开，碎瓦飞溅，一道黑色身影倒立冲下，手中青色长枪燃烧起炙热的火焰，对着马德福的头颅直刺而下。“嗯？五星武皇！”望着那突然攻来的黑色身影，马德福脸色稍变，右掌向上推出，巨大的金色葵花又现，迎向燃烧着火焰的一枪。“轰！”火焰长枪与金色葵花轰然相撞，强大的力量在整个大厅中蔓延开来，“嘭嘭嘭嘭！轰轰轰轰！”大厅上的瓦片纷纷爆碎，铺在地面的石板也裂开了一道道如蜘蛛网般的细纹，有的轰然爆裂，整个大厅，都在剧烈地震颤起来，仿佛即将倒塌，灰尘纷纷洒落。石枫第三只邪眼中，再有一股浓郁的灰雾喷薄而出，侵蚀向马德福，随后手中被染上一片森白的长剑一剑刺出，一道森白色凌厉剑气夹杂在灰雾之中，一同杀向马德福。紧接着，大厅上方又有一道黑光落下，一柄巨大的黑色刀气在马德福头顶上方出现，狠厉斩下！“轰！”又一阵剧烈爆炸，这个本就破烂了的大厅，终于承受不住多股强大力量的冲击，轰然倒塌，灰尘弥漫。灰尘渐渐消散，显现出傲立在废墟中的石枫身影。武霄云凌立虚空，手持青色长枪，夜无邪站在离武霄云的不远处，身后护着龙辰，就在刚才强大力量的冲击下，夜无邪已在第一时间将龙辰给护下。“啪！”废墟之中，碎石飞溅，一道刚才被掩埋在一堆碎石之下的红色身影站了起来，“咳咳！咳咳！”马德福剧烈地咳嗽两声，脸色变得异常惨白，嘴角挂着一缕血迹，又回复到了平常那个老太监的形象，加之披头散，一下子感觉比平时都苍老了许多。“咳咳……没想到……咱家真没想到，小小的辰亲王府中，竟然隐藏了这么多的武皇境高手，陛下果然说得没错，辰亲王不简单啊。”“哼，老变态，看你还嚣张到哪里去！”石枫冷哼道，向着马德福一步步走去。“先等一下！”龙辰对着石枫喝道，然后绕到夜无邪身前。“哦？”石枫疑惑地望向龙辰。“马总管，既然你是因为枫少擅闯皇家禁地而前来捉拿，那么龙萌她现在怎么样了？”龙辰道。“呵呵，龙萌公主嘛，咱家来时，陛下已经宣召她前去面圣，至于现在怎么样了，那咱家就不知道了。咳咳……咳咳……”紧接着，马德福又剧烈地咳嗽了两声，伸手放在嘴前，移开时，手上尽是鲜红色的鲜血。望着手中的鲜血，马德福又望向龙辰惨然笑道：“没想到咱家，今日却要死在你辰亲王府了。”“马总管，只要宣誓效忠本王，本王可以求枫少饶你一命。”龙辰说，他只说求石枫饶他一命，意思其实也很明显，不管马德福效不效忠，最终决定权都在石枫。“呵呵。”马德福听到龙辰的话，又是惨然一笑：“我马德福，一生只效忠陛下，如果哪日陛下驾崩，是你辰亲王继承大统，那我马德福，就是你辰亲王的奴才。不过嘛，我看你辰亲王是等不到那一天了。”“你这话是什么意思？”龙辰惊道，这话好像是话中有话。“呵呵……呵呵呵呵呵……呵呵哈哈哈……”马德福没有回答龙辰的话，而是突然仰天大笑，紧接着，笑声又突然戛然而止。“这老变态，自杀了。”石枫望着那马德福，对着龙辰说道，随后九幽冥功运转，死亡之力吞噬，灵魂之力吞噬，鲜红色的血液从马德福的七孔中流出，涌向石枫，转瞬之间，五星武皇境强者，太监总管马德福，沦为了一具干瘪的尸体。“哎！真是可惜了。”望着化为干尸的马德福，龙辰叹息道，如果有他效忠，自己身边，又将多一名武皇境强者，而且作为太监总管的马德福，龙敖身边的大红人，很多都知道，马德福是龙敖身边最信任之人，身份不一般。如果有这老太监相助，能让自己随时了解到皇宫中的动静，毕竟后宫太监宫女都由他掌管，耳目众多。“现在就连你老子也想要本少的命，看来这皇城，本少是真的留不得了。出来个老太监都是五星武皇境，谁知道你老子身边还有多少高手。”石枫望向龙辰，说道，随后又道：“只是龙萌那小丫头……”石枫话说到一半，龙辰连忙抢先道：“枫少放心吧，龙萌毕竟是我父皇的亲生骨肉，相信父皇是不会将她怎么样的。如今局势对你很不利，你还是尽快离开吧！夫人我定然会全心全意照料，我龙辰，等着你突破武宗，回归皇城的那一天。”“不出一年，我定当回来！”石枫满脸坚定的对龙辰说道，随后望向武霄云，向他丢过去一枚玉简。武霄云接过石枫丢过来的玉简，放在眉心一探，旋即满脸欣喜地对石枫道：“多谢主人，多谢主人！”(编辑刚刚通知，明天就要上架啦。上架，给力不得不上，大家都知道，给力如今失业，已没有半分钱收入，就连温饱问题都难以解决，失业之后，给力就连多年的烟瘾也已经忍着戒掉了，现在也只能盼着这微薄的收入解决温饱问题。请有条件的书友，继续支持给力，订阅后面的章节，万分感谢！)(本章完)章节错误,点此举报(免注册)5分钟内会处理,举报后请耐心等待,并刷新页面。如果20分钟内没解决请发邮件给我们。谢谢书迷们的支持!“轰！”在金色葵花攻击之下，石枫整个人被轰得倒飞了出去。“嘿嘿嘿嘿！”马德福阴阳怪气地大笑起来，整个红色身影冲飞而起，很快追上了倒飞中的石枫，右手成爪探出，抓向石枫的脸面：“嘿嘿嘿嘿嘿，让咱家好好地抚摸下你白白净净的小脸蛋。”“滚！”望着那抓来的皱巴巴老手，石枫一声怒喝，灵魂攻击，九幽震魂印对着马德福震了过去。“嗯？”马德福短暂地失神，不过很快地便从失神中回过神来。五星武皇强者，石枫以三阶灵魂之力施展的九幽震魂印，已经效用不大。不过石枫也从马德福短暂的失神中，从他那只皱巴巴的手下逃脱，身体即将砸落地面之时，身体一个翻转，双脚入地。对战马德福，对战五星武皇强者，果然还是很无力。“嘿嘿嘿嘿嘿。”马德福凌立虚空，俯视下方石枫，阴笑道：“小乖乖，你难道还要反抗吗？”石枫一脸冰冷，望向那变态老太监，随后冷喝道：“给我杀！”“轰！”马德福所站的大厅上方，突然响起一阵轰鸣，一个大洞破开，碎瓦飞溅，一道黑色身影倒立冲下，手中青色长枪燃烧起炙热的火焰，对着马德福的头颅直刺而下。“嗯？五星武皇！”望着那突然攻来的黑色身影，马德福脸色稍变，右掌向上推出，巨大的金色葵花又现，迎向燃烧着火焰的一枪。“轰！”火焰长枪与金色葵花轰然相撞，强大的力量在整个大厅中蔓延开来，“嘭嘭嘭嘭！轰轰轰轰！”大厅上的瓦片纷纷爆碎，铺在地面的石板也裂开了一道道如蜘蛛网般的细纹，有的轰然爆裂，整个大厅，都在剧烈地震颤起来，仿佛即将倒塌，灰尘纷纷洒落。石枫第三只邪眼中，再有一股浓郁的灰雾喷薄而出，侵蚀向马德福，随后手中被染上一片森白的长剑一剑刺出，一道森白色凌厉剑气夹杂在灰雾之中，一同杀向马德福。紧接着，大厅上方又有一道黑光落下，一柄巨大的黑色刀气在马德福头顶上方出现，狠厉斩下！“轰！”又一阵剧烈爆炸，这个本就破烂了的大厅，终于承受不住多股强大力量的冲击，轰然倒塌，灰尘弥漫。灰尘渐渐消散，显现出傲立在废墟中的石枫身影。武霄云凌立虚空，手持青色长枪，夜无邪站在离武霄云的不远处，身后护着龙辰，就在刚才强大力量的冲击下，夜无邪已在第一时间将龙辰给护下。“啪！”废墟之中，碎石飞溅，一道刚才被掩埋在一堆碎石之下的红色身影站了起来，“咳咳！咳咳！”马德福剧烈地咳嗽两声，脸色变得异常惨白，嘴角挂着一缕血迹，又回复到了平常那个老太监的形象，加之披头散，一下子感觉比平时都苍老了许多。“咳咳……没想到……咱家真没想到，小小的辰亲王府中，竟然隐藏了这么多的武皇境高手，陛下果然说得没错，辰亲王不简单啊。”“哼，老变态，看你还嚣张到哪里去！”石枫冷哼道，向着马德福一步步走去。“先等一下！”龙辰对着石枫喝道，然后绕到夜无邪身前。“哦？”石枫疑惑地望向龙辰。“马总管，既然你是因为枫少擅闯皇家禁地而前来捉拿，那么龙萌她现在怎么样了？”龙辰道。“呵呵，龙萌公主嘛，咱家来时，陛下已经宣召她前去面圣，至于现在怎么样了，那咱家就不知道了。咳咳……咳咳……”紧接着，马德福又剧烈地咳嗽了两声，伸手放在嘴前，移开时，手上尽是鲜红色的鲜血。望着手中的鲜血，马德福又望向龙辰惨然笑道：“没想到咱家，今日却要死在你辰亲王府了。”“马总管，只要宣誓效忠本王，本王可以求枫少饶你一命。”龙辰说，他只说求石枫饶他一命，意思其实也很明显，不管马德福效不效忠，最终决定权都在石枫。“呵呵。”马德福听到龙辰的话，又是惨然一笑：“我马德福，一生只效忠陛下，如果哪日陛下驾崩，是你辰亲王继承大统，那我马德福，就是你辰亲王的奴才。不过嘛，我看你辰亲王是等不到那一天了。”“你这话是什么意思？”龙辰惊道，这话好像是话中有话。“呵呵……呵呵呵呵呵……呵呵哈哈哈……”马德福没有回答龙辰的话，而是突然仰天大笑，紧接着，笑声又突然戛然而止。“这老变态，自杀了。”石枫望着那马德福，对着龙辰说道，随后九幽冥功运转，死亡之力吞噬，灵魂之力吞噬，鲜红色的血液从马德福的七孔中流出，涌向石枫，转瞬之间，五星武皇境强者，太监总管马德福，沦为了一具干瘪的尸体。“哎！真是可惜了。”望着化为干尸的马德福，龙辰叹息道，如果有他效忠，自己身边，又将多一名武皇境强者，而且作为太监总管的马德福，龙敖身边的大红人，很多都知道，马德福是龙敖身边最信任之人，身份不一般。如果有这老太监相助，能让自己随时了解到皇宫中的动静，毕竟后宫太监宫女都由他掌管，耳目众多。“现在就连你老子也想要本少的命，看来这皇城，本少是真的留不得了。出来个老太监都是五星武皇境，谁知道你老子身边还有多少高手。”石枫望向龙辰，说道，随后又道：“只是龙萌那小丫头……”石枫话说到一半，龙辰连忙抢先道：“枫少放心吧，龙萌毕竟是我父皇的亲生骨肉，相信父皇是不会将她怎么样的。如今局势对你很不利，你还是尽快离开吧！夫人我定然会全心全意照料，我龙辰，等着你突破武宗，回归皇城的那一天。”“不出一年，我定当回来！”石枫满脸坚定的对龙辰说道，随后望向武霄云，向他丢过去一枚玉简。武霄云接过石枫丢过来的玉简，放在眉心一探，旋即满脸欣喜地对石枫道：“多谢主人，多谢主人！”(编辑刚刚通知，明天就要上架啦。上架，给力不得不上，大家都知道，给力如今失业，已没有半分钱收入，就连温饱问题都难以解决，失业之后，给力就连多年的烟瘾也已经忍着戒掉了，现在也只能盼着这微薄的收入解决温饱问题。请有条件的书友，继续支持给力，订阅后面的章节，万分感谢！)(本章完)章节错误,点此举报(免注册)5分钟内会处理,举报后请耐心等待,并刷新页面。如果20分钟内没解决请发邮件给我们。谢谢书迷们的支持!请为我们学校加油点个~]]></content>
  <author><![CDATA[晋中快讯]]></author>
  <time>2018-10-21 20:57:49</time>
  <account><![CDATA[jzwsh999]]></account>
</data>
