<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHefSwNSk0FIC2MPvfd8hzp5zkphIb7GahCF6PS9tbXIPB*e7bvl81ScLbnzMlz7bD46KsZnJPwvUO833364mWgA=]]></url>
  <title><![CDATA[手指粗、细、长、短，关系着你的财运命象！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注1手指较长的手相依照手指的长短来看财运。指头长而且直不偏斜的人，属于亲手创业型的，心灵手巧，大多凭手工技术吃饭，一般与一本万利的财运无缘。但是这种人处事慎重又擅长分析数据，属于智能型的。比较勤劳而又能实际操作，因此如果能将这种长处与工作相结合，比方说从事银行或证券等相关工作、高技术行业、高新技术行业，便能期待丰硕的成果。2手指较短的手相手掌长而十指比较短，这种手相大多比较肉多、柔软，是日常生活中长时间用脑不动手的特征，他们大多外表比较憨厚，并且有敏锐的经营事业的头脑，外露憨厚，内藏精明，不会在乎小事，但是做起事来不拖泥带水，因此能够很快地下决定，并且勇于采取行动。由于本身具备了优越的经营能力，因此很适合致力于实业的经营工作、管理者，不过手指的长度如果过份地短小，在比例上显得离谱的话，那么就显示这个人具有懒惰的性格。3十指弯曲，骨节暴露如果你的手指弯曲、偏斜是累心、累身的一大命理特征，行内有语“十指偏斜劳碌命，骨节暴露愁心人”，这样的手指手型大多辛苦劳累，不是富贵之相，不过也有短时间发迹的朋友，要看好自己的富贵，千万不要因为过分得瑟，让自己再次回到贫困在线。4拇指代表父母、祖上。拥有圆润厚实拇指的人，可借父母之力。用钱的观念十分实在，不会将钱花在过份强调感官享受的事情上，像华丽的衣服和美食，在这种人的眼中，是极为不实际的。这样的人，对生活的要求很简单，为人也相当务实，说一是一，不会有太多的心机。平而薄的拇指，粗细不匀，弯曲灵活，大多与厚实的拇指正好具有相反的性格。这样的人不喜欢一板一眼的日子，喜欢快捷方式，没有耐心，贪图享受。5食指食指在手相学中，通常意味着支配欲、权力欲与一个人的进取心，所以食指较长的人，性格也比较顽强，相当具有霸气和野心，容易有权力。食指长到中指，性格偏强硬、爱出锋头，财大气粗的性格，起伏较大，往往很难存得住钱。这种类型的人，就算钱赚得多，花得也多，所以这种人要节制挥霍，控制欲望和消费习惯。6中指中指是四根手指中最长的，而且位于五根手指头的中心，象征一个人的命运，以圆润直长为上。圆润直长的中指，代表有好的命运，事业财运、婚姻方面都有好的结果，如果中指生得过短，中指偏斜，偏向于食指，对事业比较执着，如果偏向于无名指，可能对家庭比较执着，如果粗细不匀，则是缺乏耐性和冲动的表示。这种人必须好好约束和规范自己的情感，不然很容易做出会令自己后悔莫及的事。7无名指无名指代表配偶和家庭关系，如果偏向于中指，表示你家庭的责任心很重，为家庭付出代价很大，如果偏向于小指，表示为晚辈子女付出很多。如果无名指跟中指一样长。那便是喜欢赌博的手相。对于任何事都有喜欢下赌注的兴趣。这种人一听到打麻将、赛马、玩牌，全身的血液都会立即沸腾，眼睛也为之一亮，这种人的确对输赢有着相当敏锐的感觉，也喜欢投机性较高的理财方式。股票、房地产等投资生意，会很乐意参与，但是并不表示有万全的把握。这样的人，赶上极端的时间，会随便赌输整个家当，将会使自己落得倾家荡产。8小指小指代表子女、晚辈，如果小指特别的短小，弯曲，表示子女不给力，让你为子女操心费力，容易让你不能为子女骄傲。另外，小指还代表智慧，口才、艺术，又经常被相学家称之为第二根拇指。有许多成功者，几乎毫无例外地拥有一根比无名指第一指节线更长的小指。如果小指长直顺，且圆润的人，通常有很卓越的办事才能和社交手腕。如果小指低于无名指的第一指节线很多、小指弯曲，那么这个人无论是在运势或财力方面，都很难有所成就。点击"阅读原文"查看更多精彩内容！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-16 16:28:24</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
