<data>
  <id><![CDATA[66120963]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372627&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6ARvd9YnYkl1CiS4xHOksw2hp7JpFSe-H1cPQP5gi3tCE9Vy1RI*KmXj8fhfo8zF7spuvoyyZdSCVZcGiqO9SCRfXqvGhj6PKWaeyYfpEQ5v-9ez679rGfMM4-1HFegmYvVZlvK2ZH-2g7Q20Ut3x7Ts=]]></url>
  <title><![CDATA[晨报主题夏令营‖宁波：中国海军陆战队研学营，化身蓝色小水兵~]]></title>
  <content><![CDATA[陆地猛虎！海中蛟龙！空降神兵！中国军人担负两栖登陆、反登陆、抢占礁岛、渡口、桥梁及应急作战，领土领空领海安全等任务，他们背水攻坚、渡海作战、孤军深入、协同打击，拥有过硬的本领；“首站用我，用我必胜”，中国军人的核心价值信念就是“忠实、无私、坚定、尊严”，克服任何困难的决心和毫不动摇地坚持“光荣、勇气、承担”，他们以其坚强的意志，执行着每一个任务，捍卫着国家的尊严和领土领空领海完整，受人钦佩。【四大信念】人与己的信念——自尊、自信、接纳、勇敢人与人的信念——尊重、关怀、诚信、合作人与社会的信念——理想、应变、欣赏人与自然的信念——珍惜、坚毅、感恩中国人民解放军军人誓词我是中国人民解放军军人，我宣誓：服从中国共产党的领导，全心全意为人民服务，服从命令，严守纪律，英勇战斗，不怕牺牲，忠于职守，努力工作，苦练杀敌本领，坚决完成任务，在任何情况下，绝不背叛祖国，绝不叛离军队。主要课目1---第1天南昌集合，出发前往海军营。2---第2天开营仪式，立志当好兵，军人使命精神所在，参观营区，军事讲座。3---第3天海上航行，红海行动，蛟龙出击，海岛特训，海上捕捞(舟山朱家尖)。4---第4天水兵的一天，某水面训练基地、快艇突袭、红海行动之蛟龙出击、抢滩登陆、探防水面舰艇部队、登上祖国的舰艇、实现蓝色梦想！5---第5天千米拉练之急行军 ，参观宁波博物馆，讲解核武器的防护措施，自救与救援，真人CS作战，制作罗马战架。6---第6天未来的使命，参观国家防空博览园，从第一次空战到海湾战争再到天际大战，对未来战争的理解。队列动作考核，汇报表演， 感思教育，评选优秀营员。结营。7---第7天带着收获和成长，回到家乡，与小伙伴和老师告别，期待下次再会。主要行程1第1天南昌火车站集结，前往海军营。K1218 南昌-宁波 20：48-10：032第2天：前往海军基地、部队集结、开营仪式、军事讲座。前往海军基地、部队集结、开营仪式、军事讲座。上午：部队集结，教官迎接，教官讲解中国人民解放军8条军规，诵读学员成为战士十大要求。破冰游戏(找朋友，天使与主人)，融入团队，安排寝室，教如何叠军被，整理内务。下午: 军人队列训练、参观营地、食堂、教室、医务室、寝室。开营誓师仪式，立志当好兵晚上:  军事讲座——当兵的意义3第3天 海上航行，海岛特训，海上捕捞。上午: 作为海军小战士必须经历海上航行训练，小水兵在祖国的大海上航行，会感到无限自豪。突然有股敌人来袭时，小水兵拿上95式步枪马上进行警戒防御训练。中午:渔家乐用餐下午：海岛特训：水上平衡木、水上木桩、水上独木桥、水上钢丝桥。穿上救身衣坐渔船出海捕捞——拉蟹笼! 渔民会把小海军的捕获的蟹煮熟后给大家分享的,可鲜可鲜了。海滩特训:  拔河、特战原木、滚轮胎、挖沙等。晚餐后返回宁波蓝色水兵华茂城市营地，:观看军事电影《红海行动》。4第4天 水兵的一天、快艇出击、抢滩登陆、探防水面舰艇部队，实现蓝色梦想!上午: 水面训练基地快艇出击、抢滩登陆、小海军全副武装，穿上救身衣，挎上95式步枪，载着小海军们勇敢向前方岛屿冲去。下午:  探防水面舰艇部队，登上祖国的舰艇，和真正的战士交流，舰上的炮、艇上的舵、这是祖国的军舰，是我小海军最自豪的一刻。让我们一起高喊“我们爱你,祖国”！当水面舰艇部队如有任务不能参观学习时，我们将开启海底世界探奇之旅，去看海底世界，了解多种生物，白鲸、海豚、企鹅、与海龟与吸奶鱼喂食互动，观看海豹表演。晚上：学习搭帐篷，体验丛林露营后继续住寝室。5第5天   千米拉练、宁波博物馆、自救与救援、 真人CS作战、制作罗马战架上午: 千米拉练，目的地：宁波博物馆，了解宁波乡土文化，抗战故事等。下午: 讲解核武器的防护措施，自救救援(包扎、心肺复苏、防雷电、火灾,地震等自救和救援，制作罗马战架，:练习真人CS作战。晚上: 篝火晚会。学员亲手制作火箭，并点然升空飞向灿烂星空，火箭升空实验(我是小小火箭军)6第6天 国家防空博览园、队列动作考核，汇报表演，感思教育上午 ：未来的使命：参观国家防空博览园，从第一次空战到海湾战争再到天际大战，对未来战争的理解并要铭记小海军使命!,观看未来战争3D分析片并与园内室内武器展厅:阿帕奇直升机  歼击机、预警机、坦克、火炮、高射机枪等武器合影留念。汇报表演，感思教育,评选优秀营员,评选优秀教官!结营。下午:与相处多日的教官告别，踏上回家的火车，K1220宁波-南昌 13：55-05：35（晚餐在火车上吃）7第7天：清晨到达南昌出站后，老师分发早餐，面包+牛奶，与小伙伴和老师们告别，期待下次再会。往期家长好评安全保障及应急处理预案人生安全：活动期间通过家长协议、参营确认书、营员手册、车载安全视频等手段，全方位、不间断的对营员进行安全提示。出行前对学生进行有关安全教育，文化教育、文明旅行教育，三大主题教育。车辆保障：主办方负责安排资质齐全、拥有丰富驾龄的司机负责研学营全程的车辆服务。营员车辆每日晨检，核查车辆晨检记录。主办方适时通过电话、定位系统等方式对车辆行驶、安全等情况进行监控；储备足够应急车辆，用于应急时间调动。如出现车辆故障，或是发生意外，及时就近调派车辆，保障营员当日行程不受阻碍，如果因为意外造成的重大损失，主办方及负责人到场处理，按照保险条款理赔。餐饮安全：严格审查餐厅资质，所有地面餐饮企业均为合格验收餐厅，食品安全等级不低于B级，每日用餐为学生自助餐、当地特色餐或者圆桌餐，圆桌餐餐标为8菜1汤以上，每天提供饮用水；遇突发情况（如营员食物中毒等）研学期间随队配备医护人员开展卫生保障，按国家规定就近实施医疗救护。住宿安全：入住酒店或者营地均为事先调研评估验收后确定，每间住2-4名学生，房间有独卫、空调，环境整洁、舒适；行军露营，集体搭建帐篷，也是在配有空调的场地开展，安全舒适。酒店或营地每晚安排老师查房、检查研学日记、值夜班，确保学生安全准时入睡。如出现遗失物品事情，后勤老师负责营员失物登记、遗失物品查找及送还工作。医疗安全：队医（校医）根据学生档案中的营员既病史、过敏史提示，以及营员年龄、地域特点、天气情况、健康环境特点，对营员进行健康指导，并配置医疗急救箱。如营员出现不适时，对营员进行紧急救助、通知家长，并就近送至甲级医院实施医疗救护。（研学基地距离甲级医院的车程都在20分钟内）人员保障：50名学生/营，研学导师二名，生活辅导老师二名，随队安全员1名,师生比例为小于1:10。行程保障：如遇不可抗力因素（如台风地震以及公共管制等）造成行程变更，主办方将根据实际情况，调整研学课程，确保师生人身和财产安全。保险：主办方负责为每名师生购买80万元责任险和接受家长委托为每位学生购买活动期间的人身意外伤害保险。标准为中国保监会最新政策（保监会〔2015〕90号），为师生中不满10周岁的被保险人，购买20万元人身意外险，为10周岁以上的被保险人，购买50万元的人身意外险。装备：主办方为每位营员提供营服、研学手册、纪念奖章和奖品。家长关心的那些事问：家长可以一起去吗？答：冬夏令营旨在通过多种户外活动来锻炼孩子各方面能力。如果家长参与其中可能会加重孩子的依赖心理，起不到培养独立自理效果，对孩子的锻炼有阻碍，因此，家长不宜参加，如有问题，孩子们可以直接找带队老师解决问题。问：是老师带队吗？答：都是有丰富冬夏令营经验的老师带队，除此之外还专门安排了生活辅导老师和教官，因此不管是拓展训练还是日常生活，老师都能很好的照顾孩子们，师生配比小于是1：10问：我的小孩性格内向，自理能力比较弱，而且从来就没有离开过我们，他能不能适应这种独立的生活？答：这种担心可以理解，但集体生活是锻炼孩子沟通能力的最好办法，不妨利用这次机会，让孩子结交新朋友，培养独立能力，建立自信心，而且我们的专业辅导员都是经验十分丰富的老师，他们会妥善处理类似问题。问：冬夏令营期间孩子想家怎么办答：孩子想家是比较正常的现象，我们有专门的老师做心理辅导工作，必要时将于家长联系，家长也可以在孩子出发前进行必要的沟通，这样孩子才能更快的成长起来。问：孩子生病怎么办？答：我们安排专门的医务人员跟随团队参加所有冬夏令营活动，以及确保解决各种问题，另外冬夏令营基地内部有医务诊所，孩子若出现发烧，感冒等症状。会有专门的医务人员带领孩子前往诊所就诊，若病情严重，将及时带领学员外出就医，并第一时间通知家长。问：家长怎么和孩子联系，孩子可以带手机吗？答：我们会每天通过微信展示冬夏令营学员的动态，老师也会每天通过短信或电话向家长汇报孩子在冬夏令营中的表现，多年冬夏令营实践证明，孩子们在冬夏令营中不带手机会更利于孩子增强独立和处事能力，孩子如果遇到一些小困难，正好是孩子摆脱依赖，增强锻炼的绝佳时机。问：冬夏令营吃住条件怎么样？答：基本标餐：早餐为：牛奶，点心，粥，酱菜；正餐为：8菜1汤以上，营养搭配；全程入住学生公寓（或酒店），公寓配套设施齐全，房间均有空调，被套，枕套，床单等；每次入住都会更新的，公寓每层有公共卫生间，洗浴室，宿舍区安排老师巡夜，确保孩子们安全，冬夏令营期间吃住条件和家里相比有些差别，但在营养和卫生方面是可以保障的。问：有购买保险吗？答：入营前，我们会为每个学员办理人身意外伤害险以及意外伤害医疗及急性病医疗保险金。另外我们设有专门的安全员，会时刻关注每个孩子，确保孩子安全。问：在安全问题上，有什么保障？答：我们有经验丰富的老师对孩子进行全天的陪护，确保孩子活动有序进行，此外，安排了安全员全程监护，我们会教育孩子提高安全意识，并预设了各项应急措施来预防突发事件。报名须知：时间：第一期：7月10日一16日第二期：8月06日一12日价格：3680元/人；3人以上团报（含3人）3580元/人；5人以上团报（含5人）3480元/人。★小记者特惠价：3380元/人。（以上价格含往返卧铺交通费）汇款方式户名：江西晨报经营有限责任公司开户行：建行东湖支行账号：3600 1050 2000 5250 9678（汇款时备注好参与者姓名、线路和联系电话）报名热线0791-88103347或13576956683（樊老师）]]></content>
  <author><![CDATA[江西晨报小记者团]]></author>
  <time>2018-06-21 17:52:51</time>
  <account><![CDATA[jxcbxjzt]]></account>
</data>
