<data>
  <id><![CDATA[51839705]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539229004&src=3&ver=1&signature=P*FX9RjmNgAvWiE5iKZ3rn5Q6r5mDVqXZ1bvGFn1WCyInGm1lcGtDKY5qXH3YusrZlT5LEF8tbSgvhGXQCWVyLUOeBCHQcp-5b5isd3uN51cc1vOBKLueHK1NoCwjd4JX61TRKJ3qNvLQ-rEOgtEZ2OL9yeXUFGdid6y3YFRe4k=]]></url>
  <title><![CDATA[商洛丹江公园内现私人住宅:养狗、搭棚、种菜…谁来管？]]></title>
  <content><![CDATA[商洛市区丹江公园东段有一处废弃水井，一对年迈夫妻在此居住，不但在公园内养起了狗，还搭建柴棚、旱厕，并在公园草坪里种起了菜。市民质疑，公园内成了私人住所，既影响公园整体环境，又带来安全隐患。老两口称水井房内住30多年借口厂家欠薪拒搬迁近日，市民赵女士反映，丹江公园东段一处废弃井房住着一对年迈夫妇，这对夫妇竟在水井旁搭建起了柴棚和旱厕，养起了狗并在公园草坪里种起了菜。赵女士满腹狐疑：公园内怎么会有住家户，这处水井房是不是违建?10月9日，根据市民反映华商报记者来到了丹江公园东段看到，靠近丹江河旁有一处废弃井房，井房内一楼放着杂物，二楼为主人卧室。井房旁边搭建有柴棚，养着几条狗，井房对面有一处旱厕，旱厕就建在草坪中间，草坪中还种着蔬菜。有市民从井房处路边经过，不时有狗便跑上前嗅闻气味。“我们老两口在这里住了30多年了，丹江公园没建起就在这里了。”水井房内住家户胡某称，水井房原是商洛氮肥厂的，他是厂里退休职工，一直看管着井房。从2008年至今的工资没有给他，前几年厂里也让他搬，他没答应。因为长期在这里居住，便养了几条狗，柴棚和旱厕搭建时间也长了。商洛氮肥厂负责人杨某称，水井房建于60年代，胡某确实是他们厂里职工，看管过水井房，2008年厂子启动破产程序后，资产划归给了商州区政府了，不存在拖欠工资一事，他们曾通知胡某搬离，但胡某一直找借口拒绝搬迁。水井房住人该谁来管?相关部门相互推诿“这处水井房确实影响到了公园整体形象，对市民游园造成不便。”商洛市丹江公园管理办公室主任陈军波说，丹江公园是2008年建成投用，投用前水井房就存在了。水井房属于商洛氮肥厂，他们曾与胡某和商洛氮肥厂沟通过，也向主管局汇报过，因为没有执法权，他们对此也很无奈。商洛市城管局主管副局长潘跃进称，水井房处在公园范围内肯定不合适，但其权属不在丹江公园，具体没办法管。那么这处水井房权属到底归谁?又该由谁来管理呢?商洛氮肥厂负责人杨某称，企业破产后，资产划归给了政府，应由政府出面管理。商洛市工信局副局长李德斌表示，2015年，商洛市政府会议纪要把氮肥厂生产用地整体划归给商州区政府，当时登记时就包括水井房，之后商州区政府划归给商州区城投公司，用于城区东片区棚户区改造搬迁房建设用地。 10月9日，商州区城投公司却明确表示，水井房权属不属于他们。10月9日，华商报记者采访中有市民表示，一个小小废弃水井房竟无人管，小问题折射出了相关部门的推诿扯皮，实在是让人大感意外。不少市民建议，希望为其安排妥善住所。如果胡某还不愿搬离，有关部门即可申请强制搬离，待胡某搬离后，可对废弃水井进行拆除，后移交给丹江公园管理处管理。　　华商记者 陈永辉 文图来源：华商头条-华商报推荐：招4577人！2019央行秋招公告发布，大专可报！商州交警大队交通安全劝导员招聘公告国家公务员报名时间出来啦！人民日报发声！公职人员假期加班，该补休还是发加班费？党员干部能不能在八小时之外搞点“副业”，中纪委机关报这次说清楚了商洛80人，2019年陕煤集团高校毕业生招聘简章一批新规10月实行:提高个税起征点 招聘不能限户籍政府食堂、饭店、幼儿园等可用手机看后厨直播啦下月你的工资迎来4大好消息，第一个就开心到飞起！商洛新闻网招聘12名：不低于在编工资，缴纳五金基层可以保留公职关系去创业，附详细人才文件清单公交卡相关一  公交卡相关二图文来源：综合需要发布/删除相关租房/出售/求租/求购及招聘信息，请联系小编微信号：shetaocom版权声明：本文内容（含图片）本公众号不拥有所有权，不承担相关法律责任，版权归原作者所有！致敬！如果发现本公众号有涉嫌抄袭的内容，联系小编微信号：shetaocom 举报，并提供相关证据，一经查实，本站将立刻删除涉嫌侵权内容。注公众号回复“招聘”查看更多招聘信息回复“下载”可获得相关附件]]></content>
  <author><![CDATA[商洛都市网]]></author>
  <time>2018-10-10 18:51:25</time>
  <account><![CDATA[shlcity2]]></account>
</data>
