<data>
  <id><![CDATA[50583202]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540204427&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8bgghXYud-ATL6omypqTqtJDTGMaA*8VH5tUc1gdltePUrvcM864gfLxpQSAtLU5Y7UAJRpXS5yrnZPU78NJYgfJzPLqRqGXCEn7Y0bu0qAtKD*E6bgvZgfiAsLQS8GVIJDZPqeD-*Nt9OE9TfQ*Sz8=]]></url>
  <title><![CDATA[这家公司倒闭了，450万人抢着捐款，硬生生给救活了]]></title>
  <content><![CDATA[来源：商业MBA（ID：bizMBA）曾经付出的善良，或许不会马上回报，但一定会在另外的空间节点，得以弥补。这样的公司，就该活下去。450万人的感恩如果一家公司，因为经营不善倒闭。谁会傻得再往里投钱？你投的钱，很可能石沉大海，消失得没有一丝踪迹。但在新西兰，有一家巧克力公司倒闭后，不止一个人犯“傻”，450万人争着给它投钱，硬生生把这家公司救活了。不是因为它家的巧克力有多好吃，也不是因为眷恋它悠久的历史，而是因为人们抱着一个共同目的：感恩。这事儿小编得从一条街道说起，鲍德温大街，全长350米，一般人听着可能并不熟悉，但它却被载入吉尼斯世界纪录。只因短短350米的路程，它的倾斜度达到惊人的35°，人站在上面，都是这样的。不服？骑个自行车上去，半途中你就会后悔自己“作死”。正是因为这条街道极富特色，每年都吸引成千上万的游客，前来打卡旅行。不过这对生于斯长于斯的孩子们来说，无足紧要，最关键的是这么一条街道，简直就是天赐的礼物。每天放学和假期，孩子们就在这街道上玩疯了···现实版的卡丁车飘逸，不是所有孩子都能体验到。这一幕幕场景，被细心的巧克力工厂看在了眼里。这家巧克力工厂在镇上小有名气，做了十几年，诚信经营，颇为顺利，赚了不少钱，不少工人提议把厂子搬离小镇，到大城市开阔更广的天地。但一次次提议都被厂主拒绝了，“我们能做大，跟小镇人们的支持密不可分。工厂还是小作坊的时候，家长就带着孩子光顾我们。”这么多年下来，孩子们早已熟悉我们巧克力的口味，他们也非常喜欢这里，每次看到孩子吃到巧克力后，一脸幸福满足的表情，我都特别开心。家乡人民的支持，再加上背靠著名景区，当初的小作坊，早已成为远近闻名的公司，这也招来吉百利公司洽谈收购事宜。被收购后，厂主还是公司的负责人。他牢牢记得公司有今天，离不开孩子们对巧克力的喜爱。于是他想回馈镇上的孩子，怎么回馈呢？孩子们喜欢鲍德温大街和巧克力，能不能把两者结合到一起？于是，2002年开始，鲍德温大街出现这样一幕奇景。这可不是倒着玩，穷开心。这是著名的“巧克力豆奔跑大赛”。上万个巧克力豆，每个一个编号，一个一块钱，卖给前来参赛的选手。规则很简单，上万个巧克豆球分成三组，从鲍德温大街倾洒而下。每组最先冲到终点的15个巧克力豆，所属主人会得到一份丰厚的大礼包。看到这或许会有人质疑，这不就是变相的赌博游戏么？最大的赢家还是巧克力公司。这就误解了，出售巧克力豆得来的钱，工厂会在大家的监督下，一分不少地捐给慈善机构，用以救助绝症儿童，或无家可归的孩子、老人···但让工厂万万没想到的事，这样一个简单粗暴的活动，受欢迎的程度，传播的速度，远远超出了他们的想象。每年，其他城市甚至其他国家的人们蜂拥而至，来参加这项既好玩又有意义的活动。第一年，几百人，第二年，上千人，到去年开幕，已经有1万5000人参加，巧克力豆达到疯狂的75000个。这其中参与的大部分是儿童，不得不说这家巧克力工厂非常暖人心，每年他们都自费请来其他城市患绝症的儿童。巧克力的甜蜜，孩子的欢笑打闹，让孩子们暂时忘却病痛，充分享受这一刻的幸福。从02年到16年，整整15年，这家小小的巧克力公司，独立撑起这项造福儿童的活动，十五年总计筹得90万纽币（约人民币443万）。但就在今年7月份，巧克力豆奔跑大赛，马上要到来的时候，却突然传来消息：因为资金断裂，公司宣布倒闭。这一下让小镇炸锅了，这么大这么好的公司，怎么就突然倒闭了。小镇的人们辗转找到工厂主，希望他对公司倒闭的原因作出解释。厂主一开始支支吾吾，不愿说明，最后在人们的逼迫下，才不得不道出实情。原来当初举办巧克力豆大赛的时候，公司盈利尚好，那时候物价低，原材料也便宜，可最近这几年，经历了物价飞涨，金融危机···工厂却始终坚持巧克力豆不涨价，因而连年亏损。尤其是每举办一次巧克力豆大赛，更是造成巨大的赤字。连厂里的员工都建议：再举办比赛，我们就死了。或者要举办也可以，提高巧克力豆的价格，把其中一部分钱用来维持开支。但一想到那些患病儿童的脸，想到流浪在街上的孩子，厂主就心软了，“即便亏本，破产，巧克力豆大赛还是要办下去。”可残酷的市场，才不管你的善心，就在今年6月份，工厂宣告资金链彻底断裂，无以为继只能破产。厂主也亲自出面跟大家道歉，“实在不好意思，经营不力导致公司破产，最遗憾的是持续15年的巧克力豆大赛，要和大家永远地说再见了。”但令厂主万万没想到的是，得知工厂破产的原因后，小镇人们自发组织起募捐活动。“一家有良知、有善心的公司，不该就这么倒下去。”1块，2块，5块···短短24小时，人们自发筹集了738万。连国外网友也参与进来，到第二天，这一数字更是达到惊人的1500万。什么概念？整个新西兰不过才450万人口，相当于每人捐了3块钱。这种情况让厂主都懵了，他没想到自己一家小小的公司，竟能换来举国的帮助。当议会议员JimO'Malley把捐助的数字告知厂主的时候，他早已哭成泪人，不知如何表达，只是不停地说着谢谢谢谢···而当媒体采访当地的百姓，问他们为何捐助时，他们则回答道：我们不懂什么市场规律，只知道为孩子无私奉献付出的公司，就该活下去。有恩必报，这不是最简单基本的事情么？得到人们全力支持的工厂也表示：他们会尽全力把公司重新经营起来，今年7月的巧克力豆大赛，继续！也许你今日的善意，并不会马上得到感激。但它总会在某个节点，以某种方式给你最温暖的回应。愿天下所有行善之人都能得到如此的温柔相待。]]></content>
  <author><![CDATA[财经头条]]></author>
  <time>2018-10-16 22:40:30</time>
  <account><![CDATA[caijingdiyixian]]></account>
</data>
