<data>
  <id><![CDATA[51568836]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540214637&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIlZc2as26PKnO9fMfVE64U3CyoKEqOduvnrBXKIp7MrE5lsBmfruhFzXU4-Vj9OT8*lo3GzGSd320*O0hJXvgrmEb9RsqzZU9Fu33rqnzHIlBaz1-2ZHi8rl9yjGEf-wfnAmxoLCIlkI3epW8LmtIXs=]]></url>
  <title><![CDATA[教育局严禁教师利用微信群布置作业！山东这里已实施！莱阳家长咋看？]]></title>
  <content><![CDATA[鸦市这些事儿鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。鸦市这些事儿 微信号：yashilife 鸦鸿桥最大本地平台。当下，微信群的存在已成为一部分老师和家长的隐形负担。家长烦于下班回家往往会被各种家长群的通知搞得焦头烂额，而老师则苦于回复家长群里各式各样的问询信息。如果，禁止教师在微信群里布置作业，大家是支持还是反对呢？近日，一位老师在某教师交流群中反映：“如今有许多班级纷纷建立了微信群，一些老师就每天把家庭作业发到家长群中去。现在，当地教育局严禁教师在微信群里布置作业。”针对这一问题，家长们褒贬不一，每个人的看法都有一定道理，纵观家长们的意见，主要可以总结出以下几点。首先，学校禁止学生上学带手机，要求家长尽量让孩子少接触电子产品，影响学生的学习和成长。有一种说法：你想毁了孩子吗，就给他一部手机吧。对于一些家长来说，手机就孩子的洪水猛兽，一定要多加防范。如果利用微信群布置作业，就人为的制造了让孩子接触和使用手机的机会，不好。其二，不利于小学生良好的记家庭作业习惯的养成。一般情况下，老师们会在教室的黑板上或者电子白板上，给学生布置家庭作业。教师要求每个学生都准备一个记作业的本子，每天坚持记录下来作业。如果教师在微信群里发布家庭作业，就会使一些学生懒得记作业：反正回家以后看手机，就知道作业了，课堂上就不用记了。其三，增加家长负担，让简单的事情变得繁琐。本来，教师上课的课堂上，随堂就把作业布置，学生作好记录，过程简单。现在，再把作业传到群里，从群中传给学生，人为的增加信息的传送环节。一是增加教师的负担，二是学生一次次找家长确认作业，也让家长对此心生不满意。从以上角度看，教育主管部门的做法，确实不错的。布置作业，是老师的事。记住作业并完成，是学生的任务，二者关系清楚、权责明确，不要再传手给家长过多的参与。不过，许多家长认为：教师运用微信等网络媒体布置家庭作业，是通过学生家长实施的，加入微信群的不是学生本人，是学生家长。这样的好处是，学生家长很清楚学生的家庭作业是什么，有什么建议和意见，还可以通过私聊跟老师沟通，这样方便快捷的网络媒体，为何不可以运用到家校沟通、作业布置上呢？目前，山东菏泽已经开始实施牡丹区教育局关于全区义务教育阶段学校统一作息时间、规范作业布置的通  知各义务教育阶段学校：为切实减轻学生的课业负担，保证中小学生身心健康，规范中小学办学行为，根据《牡丹区教育局关于进一步规范义务教育学校办学行为的通知》（菏区教通字〔2017〕50号，以下简称《通知》），现就全区义务教育阶段学校作息时间和作业布置提出以下要求，请认真贯彻执行。1统一作息时间1.在校时间：小学生每天在校学习时间（包括自习）不超过6小时，初中不超过8小时。2.到校时间：上午到校时间不早于7：30，上课时间不早于8：00；下午预备前20分钟时间段为到校时间，师生在预备前到校不得视为迟到。学生到校后至预备期间不得安排固定的课程。3.放学时间：放学后立即组织学生有序离校，不得随意延长放学时间。如需错时放学，各校可根据实际情况在课外活动时间中调整安排，但不得突破在校时间要求。2规范作业布置1.严格控制作业量。小学一、二年级不得布置书面家庭作业；小学其他年级语文、数学可布置适量作业，每天作业总量不超过1小时，其他学科不布置书面作业。初中语文、数学、英语、物理、化学书面作业总量每天不超过1.5小时，其他学科不留书面作业。2.加强作业设计和管理。各学科教师要根据教学目标与学生学情实际加强作业设计，在数量、难度等方面关注学生个体差异，布置分层作业，满足学生的不同需求。布置的书面作业要做到全部批改和及时反馈，严禁只布置不批改，严禁布置机械重复、惩罚性作业。学科教师要建立“作业本”，必须记录以下四项内容：一是当天所有作业，二是作业答案，三是中等程度学生完成作业大概需要的时间，四是作业批改、反馈记录。严禁利用QQ、微信群等电子通讯平台布置作业和晒作业完成情况。严禁以让家长帮助检查作业、帮助提高学习成绩为名变相给家长布置作业，杜绝让家长抄作业等群众反映强烈的现象再次发生。3.建立作业监控机制。各校要建立健全学生作业监控机制，落实教师、学科组长、年级组长、教务处、学校领导层层把关的监控机制，建立开发校内网络监控平台，做到每一天对每个班级、每个学科作业量进行全面监控。3加大督查力度各中小学校要按照要求抓好落实，遵循教育教学规律和学生身心发展规律，通过提高课堂效率，全面提高教育教学质量。各学校要统一执行《牡丹区中小学作息时间表》，作业监控机制由校长签字并加盖学校公章，10月19日前报基础教育科。区教育局将对全区中小学遵守作息时间和作业规范情况进行严格督查，对违反规定的学校要根据情节轻重给予通报批评，并作为年终督导内容纳入对学校的考核。初中学校还要在高中招生时按照有关规定调减其指标生人数。牡丹区教育局2018年10月11日写在最后：班级群是家长与老师沟通的好渠道。至于学生的作业，还是应该教师课堂布置，学生自己记录，养成记录作业的好习惯。如果偶尔有学生记不住、不准确的地方，可以在班级群中和老师、或其它家长交流确认。而不能单单的依靠班级群布置作业。莱阳给家长，你怎么看？分享让更多人知道文章最后可以写评论莱阳在线网便民小程序(点击可跳转)免费发布信息,请通过公众号首页底部菜单莱阳人才招聘莱阳房产交易莱阳拼车拼货莱阳大牌抢购戳阅读原文，更多莱阳本地事]]></content>
  <author><![CDATA[莱阳在线]]></author>
  <time>2018-10-22 15:53:23</time>
  <account><![CDATA[laiyang365]]></account>
</data>
