<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4bTrjhp4rRwmEhT*ht6EMgQ58FYqNKApGaTsZ5*2HGRssntWYuChjh9xPFuvlV-o1*7A2QhosTdMAUoxBAiku5A=]]></url>
  <title><![CDATA[刚刚！中领馆提醒：出入美境旅客电子设备海关无需怀疑即可搜查！这些问题你该注意...]]></title>
  <content><![CDATA[设为星标收藏我,即可第一时间看好文在入美境时所携手机、电脑等个人电子设备，被美边境海关执法人员检查。同期，美当地媒体多篇新闻报道入境美国人员被检查到，所携电子设备中有滞留、非法打工以及色情信息等，当事人被拒绝入美境甚至被起诉。中国领事服务网18日公告指出，驻美中领馆接到多名中国公民反映，在入境美国时手机、电脑被海关检查，由于依据美国法律，美边境海关执法人员可在无搜索令的情况下，搜查旅客的手机等电子设备，如对该旅客產生其涉嫌违法犯罪的合理怀疑，更可对其电子设备进行升级搜查，领馆因此特別提醒入、出境美国的中国公民留意，以避免不便与损失。包括驻芝加哥中国领事馆等机构，都发出了这份名为「提醒旅美中国公民注意美国边执法部门，查验入、出境旅客电子设备」的公告，文中提到，除多名赴美中国公民向中国驻美领馆反映外，也有美国当地媒体多篇新闻中，报导入境美国人员被检查到所携电子设备中有滯留、非法打工以及色情信息等，导致当事人被拒绝入美境甚至被起诉。中国驻美使领馆因此特別提醒，依据美国法律，美边境海关执法人员有权查验入、出美国境旅客(包括美国公民)的国籍、入境目的和携带物品，包括箱包、电子设备、汽车等，且其检查权限不受美宪法第四修正案约束，无须事先申请搜查令。近期，美边境执法部门进一步明確关於查验入、出美国境旅客电子设备的规定，根据该规定，美边境执法人员无需怀疑即可搜查旅客的手机等电子设备。如对该旅客產生其涉嫌违法犯罪的合理怀疑，则可对其电子设备进行升级搜查；查验手段包括要求旅客告知该电子设备应用程序密码、备份电子设备中信息並暂扣电子设备(一般不超过5天)等。相关规定可到www.cbp.gov/document/directives/cbp-directive-no-3340-049a-border-search-electronic-devices查询。美国海关今年年初公布更明確的手机搜查执行规定。(CBP)这项规定是在今年一月初公布，该规定对於电子设备的搜查，分成基本搜查(Basic Search)和进阶搜查 (Advanced Search)，其中基本搜查即为打开电子设备的例行检查；而进阶搜查则需主管批准才可进行，进阶搜查將藉助外部设备对该电子设备里的內容进行瀏览、分析。根据美国海关和边境保护局数据，在边界搜查电子装备的数量快速增长，从2016年到2017年一下子升高了五成，2017年约有3万200个电子设备遭到搜查。入境美国须知最后小编给大家普及一下哪些东西能带，哪些东西必须带，哪些东西又是千万不能带的呢？1、抽查来美国之前，肯定有各位亲朋好友支招，比如说放心大胆带吧，反正抽不到你。或者用锡纸和真空包装，说X光扫不出来。可不要在这种时刻拼人品，没抽到算你运气好，抽到你检查了那就不光是罚钱的问题了，谁也不想被关小黑屋吧？如果第一次检查，不幸查出违禁物品了，个人记录上就会有显示，很有可能以后每一次登陆百分百会被抽中检查。如果携带了夸张的违禁物品数量或品种，上黑名单是唯一的出路。特别提醒，超过一万美金的旅行支票和汇票也是需要在海关申报单上说明的，不然没收。2、食物(1)所有的鸡、鸭、鹅、猪、牛、羊、鹿、马肉统统都不可以。不管是不是密封的，还是真空的，还是套了几十个塑料袋和锡纸。也不管是肉松，还是肠，还是月饼里面的，饼干夹的，火腿，罐头，腌肉，酱肉，鲜肉，熏肉，肉干，肉饼，肉粽子……都不行。而且海关人员都会认字，在扫描机器的帮助下，无论什么“肉”都无法逃过法眼。(2)鱼肉是唯一可以携带的肉类食物，鱼松、鱼干、鱼罐头等。鱼子酱限定是带250克，如果超过250克，全部没收。(3)豆制品是可以的，比如豆腐干。(4)八宝粥是可以的，不过美国的中国超市也有。(5)水果，所有的新鲜水果都不可以。干的最好是密封，就是工厂的塑料袋就可以了，不需要是真空的。(6)干果是可以的，比如开心果啊，松子等。(7) 月饼里面如果有蛋黄或者肉是不允许带的，其他种类的月饼可以。月饼盒子上面如果有清楚的说明月饼内都有什么，可以不必打开，不然海关的人可能不仅要打开盒子，还要切开月饼检查。如果有人想钻空子，弄个假商标也是未必行得通的，因为在扫描的时候可以看见肉类的。如果切开发现里面是肉，麻烦就更大了。(10)调料和其他干货是可以带的，豆腐乳，咸菜，干香菇等也是可以的，不过美国的中国超市都有，本着让自己轻松让行李减重的目的不建议带哦。需要注意的是，加州最近一些年来不让带花椒进入，从加州入境的朋友要注意。有一次在加州入境的时候，一位马来西亚的妹子带了家里自制的辣椒酱被罚款500美元，保险起见，辣酱什么的还是去中国超市买。3、刀具刀子托运是可以的。4、药品有报道称有位华人乘客受朋友之托，携中药赴美被认作持违禁品，判5年不得入境。实际上，美国食品药品监督管理局（FDA）对药品管理相当严格，所携带药品含有美国禁用成分，如可卡因、大麻等麻醉精神类药物，都是会被严格管制的，比如最近牵扯进来的复方甘草片，在中国人的意识中是止咳常用药，但因含有可待因也属于管制之列，大量携带入境会被美国海关扣查并处置。除此之外，中药当中含有的一些稀有动物成分也被名列禁止 —— 比如蟾蜍啊虎骨啊，熊胆啊等等，所以各位一定要倍加注意。5、烟酒酒是1000毫升，200根烟。茅台五粮液美国东部和西部的中国店都有卖的。烟酒超过的部分也是可以的，报税就可以了。酒的税不是很高，大概每瓶4-5美金左右。烟的话不是特别清楚，不过总体来说都比在美国买划算。美国的烟税很高。古巴产的雪茄是不可以带的。没气的打火机可以放在手提行李里。有气的不能随身也不能托运，除非你用DOT批准的盒子装。6、皮质物品用猫皮或狗皮制成的任何物品都是严禁进口的。如果有什么狗皮手套或看上去像狗皮的东西，最好不要带。7、金子以前是有限制的，现在没有了，各种金币，金条都可以，没有数量限制。8、家电类一般的小家电，如笔记本计算机，电饭锅，CD机，刮胡刀等等，只要是自己用的，都是免税的，不用报关。不过呢，美国的电是110伏的，如果你带电器，那就一定要仔细分辨功率和电压，必要时刻还需携带变压器。9、宠物(1)宠物狗需要有狂犬疫苗证明书，并且是英文的，或者是有英文翻译版的。上面要能identify这只狗，疫苗的注射和过期时间。如果没有过期时间，按照1年算，还有兽医签字。狗如果进夏威夷或者关岛，要隔离一段时间才放行。(2)乌龟的话可以带7只或者以下，包括乌龟蛋。(3) 兔子，荷兰猪，松鼠，貂，花黎鼠都是可以直接带入。(4) 活鱼所需填写表格 - U.S. Fish and WildlifeForm 3-177 (Declaration for Importation or Exportation of Fish or Wildlife)，在个别口岸还可能要付费检查。(5) 宠物鸟需要隔离审查30天才可以过关，费用要提前支付，并且提前打电话预约。只有3个口岸可以带活的鸟类入境。宠物鸟也需要填U.S. Fish andWildlife Form 3-177表格。New York，NY ------------718.553.1727Miami，FL----------------305.526.2926Los Angeles，CA ---------310.725.1970最后还是给大家一句忠告，如果你带了什么东西恰恰又是拿不准的，最好还是在海关的时候如实申报。海关人员也不会故意为难你，如果你带的东西确实是违禁品，报关了不过是没收；如果你带了又不报关，被查出来等待你的就是罚款，严重的就是牢狱之灾和禁止入境了。所以哦，收拾行李也要三思而后行。还有电脑及手机里千万不要有淫秽及涉及滞留犯罪的内容。来源：洛杉矶华人圈声明：版权归原作者所有，诚意分享，如有侵权，请联系小编，我们会第一时间处理。哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-19 11:03:57</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
