<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3a*-QptRnLE7vJ6bfRupeOVTzgBBx-S07N0kYFSCScjmDq3FoACpbUDyqjZnh*fkhst3fo46lz8zizKIWx7P6dQ=]]></url>
  <title><![CDATA[冷空气+暴雨杀到！台风"玉兔"将要生成，云浮的天气将会…]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686........................................................新的一股弱冷空气........................................................本周已经来到了云浮，........................................................气温确实降低了不少，........................................................出门基本上得穿两件衣服了。........................................................据气象台预告，寒凉天气会持续影响至下周！预计，20-21日广东继续受冷高压脊影响，全省气温缓慢回升。22日受弱冷空气和切变线影响，清远、韶关、肇庆阵雨转中到大雨局部暴雨。具体预报如下：20-21日，粤西和肇庆、清远、韶关有阵雨局部大雨，其余市县多云到阴天，局部有小雨；部分市县早晚有轻雾，能见度较低。最低气温：粤北市县18℃~20℃，南部沿海市县22℃~25℃，其余市县20℃~23℃。22日，清远、韶关、肇庆阵雨转中到大雨局部暴雨，粤西市县有分散阵雨，其余市县多云间阴天局部有小雨。最低气温：粤北市县18℃~20℃，粤西和珠江三角洲市县22℃~25℃，其余市县20℃~23℃。预计未来一周云浮局部分地区 将有雨......................................................................................................................然而云浮的天气也是一言难尽眼看离下班点还有两三个小时这天已经被雨水侵袭了.........................................................................................................................这周的降温还没有反应过来新几轮冷空气又要到啦三股弱冷空气齐下 云浮天气多变17日，新的一股冷空气从东路进入并影响广东省，18日-20日，22日夜间-23日，广东省将迎来两次弱冷空气过程，预计届时降雨影响较弱，全省大部出现早晚清凉、日较差大的天气模式。粤东、珠三角南部、粤西大部分市县有中到大雨局部暴雨。真正的台风 可能生成于28日以后新一轮台风活跃期到，两台变三台20日台风及台风胚胎分布图20日热带扰动96W的实时动态图片热带扰动96W今天位于关岛东北海域，其中心位于北纬23.2°，东经151.8°，中心附近最大风速15kts约8米/秒。热带扰动96W将进入寒冷的海域，大量冷空气将摧毁其核心结构，加强为台风的可能性很小，最大可能是在海面上自生自灭。20日热带扰动97W的实时动态图片热带扰动97W今天位于波纳佩岛东北海域，其中心位于北纬8.3°，东经163.1°，中心附近最大风速15kts，约8米/秒。目前热带扰动97W能量充足，北侧有强大的副热带高压“保护”，冷空气不能靠近。热带扰动97W未来可能发展为26号台风玉兔，预计下周二生成。玉兔将是16级的超强台风20日上午的一报中，GFS又把这个97W调整到了933，从GFS的数据看，玉兔达到16级基本没有问题。关注的就是它未来会去哪里？能成长到什么样的级别。对于这个问题，大风圈在昨天分享的数据中就已经说过了，再大风圈看来，玉兔的强度应该不会小，很可能会达到超强台风级别，但是它登陆的概率还是比较小的，如果真的要登陆的话，那可能就是日本了，其次是菲律宾，来中国的数据现在并没有出现。20日热带扰动98W的实时动态图片今天在泰国湾海域生成了热带扰动98W，其中心位于北纬9.3°，东经103.7°，中心附近最大风速15kts约8米/秒。热带扰动98W由于靠近陆地未来的发展时间不太多，未来就算加强也只会大概率以低压级别登陆缅甸。值得注意的是，虽然10月下旬起登陆我国的台风大幅减少，但从历史数据看，仍然有一些“漏网之鱼”。我国最晚的登陆台风是2004年南玛都，它于12月4日登陆台湾；除此之外，1974年台风爱玛于12月2日登陆广东台山；1972年11月台风帕米拉接近海南时的强度接近甚至达到超强台风级别。厄尔尼诺的发展，将延长今年的台风活跃期，增强台风的强度，这就提醒我们，今年防台的事儿，可能还没结束。10月到底“玉兔”会生成吗？现在还需要继续观察几天才清楚！小编提醒：近期冷空气活动频繁，新弱冷空气将给云浮市带来明显的降温降雨，云浮市晨晚天气清凉，市民要注意适时添减衣物，以防感冒。来源：中国气象爱好者，整理：云浮网云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-21 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
