<data>
  <id><![CDATA[51519707]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541044561&src=3&ver=1&signature=2FX8PKPZicsM*oRaWoph2nAMoQ9B8Xxab98BevLvzUUXCe16k3O3JIZbIy75cQHrJW*dRXeW9Aa4tGoUM4pHJ62CfFQQPQKRtJ1SeCr2KMNiSHxmC7iIBGbgfW8*kC1Sh5uAY5tLmuHw4K77XMp2Ney2Z-CDH8JRx42OX5AhngY=]]></url>
  <title><![CDATA[金庸剧迷的鄙视链：港版的鄙视大陆版，新版的质疑旧版，各自理由是啥？]]></title>
  <content><![CDATA[金庸先生仙逝后，全民掀起深究金庸学的热潮。有网友整理了金庸小说中主要门派的地理位置后，笑称：门派分布远至我国边疆，但就是不关广东事儿~No~no~no~君不见广东人有一个非常明显的优势：TVB是金庸剧早期制作的中心！而我们广东人，可以看到TVB！！吕颂贤版《笑傲江湖》：对于大部分广东人来说，他们未必看过金庸的小说，但肯定或多或少都看过金庸剧，自上世纪80年代至今，一代人，一代剧，一代回忆，一代江湖。小编也算一个“小庸迷”，今个儿来给大家理一理，不同年代的金庸剧味道有什么不同！80后的金庸剧还原的不是原著，是港味江湖上世纪八、九十年代，正是TVB大拍特拍金庸剧之时。先是1982到1985年间，TVB力捧五虎将黄日华、刘德华、梁朝伟、苗侨伟、汤镇业，主演《射雕英雄传》《神雕侠侣》《鹿鼎记》《倚天屠龙记》《天龙八部》。黄日华弯弓射大雕的剪影，在多少人心中定格：作为当时反响最高的金庸剧，流畅的打斗，精彩的剧情，剧集风靡香港，播出之时万人空巷。90年代开始，大家同样非常熟悉的《射雕英雄传》（张智霖、朱茵版）、《神雕侠侣》（古天乐、李若彤版）、《笑傲江湖》（吕颂贤版）、《天龙八部》（黄日华、陈浩民版）、《鹿鼎记》（陈小春版）等先后播出。还没晒黑的古天乐留下了“白古的颜值巅峰”：反响虽然不及80年代，但也相当不俗，尤其《天龙八部》和《神雕侠侣》在大陆各电视台热播，让大陆的年轻一代领略到金庸武侠的风采。黄日华还饰演了97版《天龙八部》的乔峰：一个误解是，不少人以为七八十年代的金庸剧之所以经典，是因为还原原著。但其实金庸老先生因为TVB乱改编而生气的次数还真不少。到底为什么还有那么多人追捧？小编想，也不全是情怀滤镜的原因吧。金庸先生创办《明报》，其支柱正是上面连载的金庸小说，同时，香港市民的热捧，进一步推动了武侠小说及其影视化的发展。《明报》连载的金庸小说可以说，香港通俗浅近的市井文化，是金庸小说生长的土壤。由香港人成就金庸剧，似乎也不那么难以理解了。90后的金庸剧大陆审美下的江湖味儿把日历往后翻。2002年，大陆改编上映《书剑恩仇录》，金庸剧的拍摄中心正式转到大陆来了，张纪中版本的《射雕英雄传》《天龙八部》《神雕侠侣》相继出世，也成为大陆观众的一代情怀。我们见着了被誉为“胡军之后再无乔峰”的大侠：被誉为“史上最憨厚”的郭靖：被誉为“最邪魅狷狂的”的杨过：张纪中此前曾制作过《水浒传》，宏大叙事、华丽风光是他所擅长的。张纪中版《天龙八部》剧照：TVB版《神雕侠侣》剧照：但奇妙地，小编感觉整体重了点正剧味儿，少了股江湖深远的缥缈。有人爱这处处透露“底气足”的制作，却也有人嫌这缺了“清风笑”的寂寥。00后的金庸剧浅谈江湖深远，多谈儿女情长咳咳，作为一个年轻人，小编最熟悉的还是大陆近年大热的金庸剧：霍建华的《笑傲江湖》（2013）、陈晓的《神雕侠侣》（2014年）、杨旭文的《射雕英雄传》（2017年）……我们看到了穿着哈伦裤的杨过：看到了稍显柔情、略少豪气的郭靖：看到了与令狐冲谈恋爱的东方不败：霍建华版《笑傲江湖》的编剧于正说过：“我写这个戏很简单，希望把金庸的东西普及化，金庸的小说一个是政治寓意，这部分淡化，另一个就是表达‘欲练神功，必自宫’，就是说要达到自己的欲望必须舍弃自己最珍贵的东西，而笑傲江湖就是带着自己心爱的人过自己想要的生活。”去政治化，回归真爱，江湖虽诱人，爱人价更高。有人不喜这浅显的剧情，却也有人欣赏这浪漫的深情。在金庸剧初起之时电视作为一种新的娱乐方式选择稀少、剧目珍贵此时原著粉的占比也更高抱有浓重金庸情怀的他们谈江湖，探江湖，叹江湖随着时代的发展电视剧逐渐变成一种快消品观众的年龄层扩大青少年所占的比例增多不少金庸剧向他们的审美倾斜呈现青春偶像化的结果不管是哪个年代、哪版金庸剧总有其存在的特点与意义而如果你想体会最原汁原味的金庸江湖还是那句话：去看小说吧~那里有一个崭新的世界等你探索！以上仅为一家之言仅博大家一笑如果你觉得小编有哪里说得不好或对金庸剧有自己的回忆与见解欢迎来留言区讨论哦~部分来源：新浪娱乐、高能E蓓子、编辑：陈卓诗责编：冯妙兰]]></content>
  <author><![CDATA[佛山电视台]]></author>
  <time>2018-10-31 21:49:35</time>
  <account><![CDATA[foshantv]]></account>
</data>
