<data>
  <id><![CDATA[51228151]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540206319&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8SlUFTYFicjQyN2WIYaoNwLHo3ZFBRcfwY2OTAgtVJwuSqcaZPlwmgJHoGeWMZOs4XbeKlXg2Zcw9NV57nBmcWwvqmZpmnIX2hkSF88ojk80-ud4-hB9-8UctplqW1cW9rYVFPBSisIC8LttB0KUVvo=]]></url>
  <title><![CDATA[注意啦！美国签证拒签率较高的地区和5类人！]]></title>
  <content><![CDATA[了解美签的朋友都知道，无论想要跟团还是自由行去美国，都需要办理面签手续。而且美签面试是非常重要的，因为一旦面试失败，你前期的各种准备都将付诸东流了……然而，恰恰就有几类人在面签时，容易遭到签证被拒。我们今天就来说说拒签率较高的这五类人群，因为什么原因导致拒签发生，怎样才能在面签时提高签证的概率呢？1. 来自使领馆列入名单的敏感地区申请美国签证，的确是存在一些敏感地区的——比如：某些地方，部分城市的同胞。举个很简单的例子，相当于你总是喜欢骗我，我以后就肯定重点关注你说的话。不过如果你来自这样的区域，倒也不用担心，只要向签证官提供了关于自己财富水平、工作状况、旅行安排等方面的充分证明，和签证官坦诚相见，让签证官相信你能按时回国，一般还是能正常出签的。中国的辽宁、广东、河北、河南、福建，湖南和天津市，这6省1市属于签证高危地区。如果你生在中国这6省1市，那就要小心了。机密文件指出，这6省1市申请人的旅游签证、学生签证、工作签证、商务签证、过境及永久居民的一次性旅游证件等，所有种类签证都要严格审核。签证官的“歧视”是有原因的，因为来自高危地区的人群滞留在国外的概率更高。2. 经济水平太低经济上的“三无人员”是比较容易被拒签的，“三无”是指：没钱（充足存款和固定收入）、没房、没工作，这样的状态去办理签证的话，很容易让签证官提高警惕，拒绝出签。解决办法就是提供你的相关强大的财产证明，如果一时不能立刻提交这方面的财产证明，又急着要去美国的话，可以考虑身边的亲人能否帮忙提供相关证明。3. 单身或离异且年纪不大单身青年或者离异后没有再婚，一直自己生活，经济一般且职业约束力不强。无牵无挂，想去国外散心型。 这类人群一般签证的时候拒签可能性较高，因为即使我不是签证官，我也觉得你了无牵挂，去了美国后找个条件一般般的老美是分分钟的事。这是太明显的移民倾向了。解决的方法，就是尽量展现自己的个人优势，让签证官相信自己会按时回国。4. 没有任何出国经历没有任何出国经历，即白本护照，在面试美签时算是一个硬伤。如果签证官真的纠结于这一点，那么被拒签的几率也是很大的。这种情况下我们要学会扬长避短，尽量向签证官展示对自己有帮助的内容。或者事先申请其他发达国家的签证，有了良好的出境记录会更容易申请美签。5. 工作一般，收入一般，约束力不强如果您的职位自由度较高，或者随时都有可能下岗，那么在面试时，也是有一定几率被签证官拒签的：因为这时候签证官就会考虑你的移民倾向，考虑你是否会放弃国内的工作，去美国重新找一份工作，从而获得美国工作的福利。这种情况，一般只要能提供足够的财产证明、提供配偶的经历，也是可以正常出签的。看了以上内容，大家大概都对自己的通过几率心里有底了，那么如果真的被拒签了呢？别慌！继续往下看。签证官在拒签你的时候，是从来不会说具体原因的！但是这个原因会打在电脑里面，就是你看到面签时候他在不断的敲电脑。下次通过签证的关键，只有自己找到这个原因，然后解决它！美国签证拒签后怎么办？拒签后，可以马上再次申请。但在具体的准备上，要更加充分！要吸取教训，总结上次拒签到底问题出在什么地方，认真分析为什么是这种结果！拒签调档可以帮助你直接了解签证被拒的原因，让你对症下药，提高下次签证的通过率！和签证官对招的小技巧与大家分享。1、注意签证官的陷阱（trap）来自河北的一位女士申请学生签证时的面试实录：签证官: Are you married? （签证官：你结婚了吗？）回 答：Yes, I am. Here is the marriage certificate. （回答：是的，结婚了。这是结婚证明。签证官: What does your husband do? Is he treating you well? （签证官：丈夫是做什么的？他对你好吗？）回 答: My husband is a computer engineer at a joint-venture company and we love each other very much.（回答：我丈夫是一家合资公司的计算机工程师。我们非常相爱。）签证官: Will he also go to the America? Engineers like him may be easily find work in the US.（签证官：他也去美国吗？像他这样的工程师在美国是很容易找工作的。）回 答: He's never got that idea.（回答：他从未想过。）结果拒签。原因：签证官开始问话时就设下埋伏，意在试探该女士。既然夫妻感情好，丈夫应该愿意陪读，她回答不。丈夫是做计算机业务的工程师，在美国特别好找工作，是否想过去美国工作，她回答没想过，这都是谎言。如果她回答丈夫不愿去，那么夫妻感情这么好，怎么可能？如果回答愿意去，那么，根据其工作，移民倾向大。简单回答是与否都不妥当，这就是个签证陷阱。2、任何有移民倾向的状况都别提一位老太太去看她的女儿。签证官问她：你女儿有孩子吗？老太太回答：有。问：多大了？答：3岁了。结果被拒签了。签证官并没有告诉她原因，其实是怀疑老太太去美国给她女儿看孩子3、资料很重要，思想更重要【案例】有位博士申请J1签证，他认为自己在中国有很强的关系纽带。妻子是教师，跟学校签了6年的聘任合同，并交纳了几万元保证金得以留京工作，不准自行离职。他询问负责签证的工作人员：“是不是出示一下这份合同，告诉签证官妻子有合同，不陪同去美国，就可以说明他将来也要回国。”【签证原则】：没有任何书面的合同或证明能确保你回国。真正起主导作用是一个人的思想和意愿。思想是一切行为的根源。签证官首先根据的是一个人的意愿和态度来判断回国动向。拿破仑曾说过，积极的态度跟消极的态度使人的成就有天壤之别。如果他的妻子真想去滞留美国，一纸合同和几万元能起多大作用呢？他的妻子愿意从事教育工作，那么，可以这样告诉签证官：“我妻子热爱教师工作，并愿同单位签订长期合同，您看，一签就是6年都得待在国内，然后证明自己跟妻子的感情很好，所以丈夫不可能待在美国甚至移民，这才能构成回国的纽带。”4、抓住有力的证据有位老人探望身在美国的儿子，签证官考虑后想给拒签，老人只补充了一句话，签证官马上决定给予签证。这位老人说："我儿媳妇可是美国白人啊。"就这一句话就很有分量。美国人有很强的独立意识，注重个人隐私，崇尚个人自由，所以儿媳妇不会愿意让老人长住。中美巨大的文化和习俗的差异，将令老人和美国儿媳妇都难以适应对方，所以签证官会主观判断出老人不会长住在儿子家。美国移民超市综合整理哈喽大家好，我是家园小编，大家可以叫我小园子。作为家园网微信幕后的小园子。我可以帮您解决移民之路上的各种问题，为您排忧解难。也可以做您吐槽倾诉的对象，陪您聊天哦~还在等什么呢？长按识别下图二维码，即可添加小编微信。等您哦~如果您对移民、留学、资产配置感兴趣，可在公众号后台或文末留言，直接回复“意向国+称呼+电话”，将由专业人员为您服务！目前100000+人已关注加入我们]]></content>
  <author><![CDATA[美国移民家园]]></author>
  <time>2018-10-16 16:33:00</time>
  <account><![CDATA[usajiayuan]]></account>
</data>
