<data>
  <id><![CDATA[52126578]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540436374&src=3&ver=1&signature=rSGyCVq4K*OufTvv1*R1m8IgQOo7VvIG-mvtCYVeHZcCtbmxWj8RU02ggXikQNX1GOMoVu-J8GvzICiJEp5yUOAoIE*T59A-zLO*9iIzulhHkyU8oows3CmlrQjWY8lNgqEyUv4Gkd7G5Y9aV76pWgUKi8O*C*Bwx0P-mqchES8=]]></url>
  <title><![CDATA[40年前的解禁照，20岁以下慎点…]]></title>
  <content><![CDATA[每一段留不住的岁月，都有一个忘不掉的故事。那些再也回不去的日子，却是最美的时光。交通篇。那时，街上除了公交车，几乎没有机动车，大家都是骑自行车上下班。28自行车是最主要的交通工具，“28”是指轮子的直径为28英寸。以前爸爸送孩子上学就骑它。前面大梁上坐一个，后座上再坐一个，那时爸爸的肩膀宽厚温暖，坐在上面是满满的幸福。也有卖票的小公交，但并不是很多。那时候，桑塔纳轿车已是土豪配置，红旗牌轿车更是了不得了！那时的火车是绿皮车，在嘈杂拥挤的火车站，车厢里列车员来回穿梭叫卖。（啤酒饮料矿泉水，花生瓜子八宝粥，来，腿收一下了啊）要想坐飞机，得有介绍信。没有介绍信，有钱也买不到机票。坐飞机的大多是因公出差的人，那时的一张机票四五十块钱，而一个月才挣三四十块钱，坐飞机还是一件很奢侈的事。生活篇。在没有计算器的年代，爸爸经常把算盘打得啪啪响。老师傅啊……妈妈坐在缝纫机前做针线活，咔嗒咔嗒的声音可耐听了！这意味着又有新衣服了！即使只是拿旧衣服缝缝补补，就已经感到很满足了。家家户户几乎都有这种印花的老床单，那时候最讲究的是寓意！小编家里现在还有这玩意儿…… 这是不是说明生活水平没有提高？一到天气晴朗的日子，两棵树上系根绳，就开始晒被子。晚上钻进晒过太阳的被子里，那感觉好幸福哇！那时的集市比较简陋，没有固定的房子，都是挑着担子摆摊。爱美的女性甩掉了长辫子，开始流行烫发，顶着大波浪卷儿走在大街上，特潮！那时候如果烫发技术不合格的话还会糊呢！那时候没那么多粉底、眉笔、口红，一盒雪花膏，就是女人全部的化妆品。海报现在看起来也别有韵味呢…… 而不是现在跟着日韩剧买彩妆。夏天没有空调，家家户户都搬着凉席和竹床，在马路上、街道上打地铺，想要好位置都得抢呢！老人担心孙子孙女被蚊子咬，就撑上这款最经典的蚊帐，所有的蚊子都飞不进来。老人还会守候在一边，蒲扇轻轻地拍着、拍着。说真的，比现在的蚊香液管用多了！家里没有洗衣机，妈妈洗衣服都用搓衣板，如今都成了老古董啦。现在，这大概都属于男人的刑具了吧……洗衣服用它。叫“胰子”是不？许多人家里都有这种大衣柜，存放着我们温暖安定的小日子。以前就指着洋黄历看节日，过一天撕一页纸，一本撕完，一年就过完了。饮食篇。那时的10元钱能养活一家人，蔬菜水果才几毛钱一斤。单位食堂吃饭，都是人手一个海碗。大锅饭、长条凳，大家坐在一排，有说有笑。上海最高级国际饭店的一桌酒席，茅台酒8块钱，饮料是桔子汽水，是那时最流行的。现在茅台酒多少钱？自己算算！可口可乐刚刚进入中国，逐渐在全国风靡开来。那时家里没有冰箱，卖冰棒的叔叔每次吆喝着经过，不管我们在玩什么，都会立马跑过去。大伙儿把整个车子团团围住，两眼直勾勾地盯着冰棒箱子，箱子不大，花样却很多，每一种都足以让我们流口水。偶尔奢侈一下喝健力宝，瞬间变身那时候的“土豪”，引来所有小伙伴羡慕的目光。烧饭用的是灶台，饭粒黏在锅底，就成了锅巴，锅巴香香脆脆，相当管饱！没有牙的小鬼头只有看的份儿。小编仿佛闻到了那一股锅巴的香味。过年拜年送礼都是四大件：果子糕点、几瓶酒、罐头和糖。上学篇。那时的孩子没有那么多作业，书包也没那么重，文具盒都是铁的，上面还有乘法口诀表。那时候没有补习班。小朋友们放学回家，写完作业就可以看电视，聪明的一休、海尔兄弟、黑猫警长、花仙子……考试卷子是老师自己刻字印刷的，考完试后，手肘都被油墨蹭黑了。大家对知识和学问充满了敬仰，图书馆里总是坐满了人，大家都在认真地看书做笔记。老师经常布置写字作业。偷懒的孩子将几支笔绑在一起，刷刷几行就写完了！初中、高中、大学，宿舍都是陈旧而拥挤的。但是彼此之间的感情特别好，如今则是自顾自地玩手机、电脑。娱乐篇。那时没有高科技的娱乐，一台电视就能够凑足几家人过来，看得津津有味，还能在一起聊家长里短。最怕周二下午出现下面这个画面……小孩子的课业生活非常丰富，一群小伙伴来家里找你，一起在院子里玩跳房子、弹弹珠、跳皮筋、捉迷藏……（跳房子）（弹弹珠）（跳皮筋）（罩麻雀）（打元宝）（玩泥巴）（投沙包）（打乒乓球）那时流行音乐开始在大街小巷唱响，人们会收藏自己喜爱的歌手的磁带，在悠闲的午后用录音机放着听。夏天的晚上，大家都集中在小广场上乘凉，大人们聊天，小孩子们则玩疯了。直到广场上放电影，大家才会安安静静地坐着不动。婚恋篇。那时的男女谈朋友，可比现在严肃很多。约会是提前一周定好时间，包接包送，还要得到女方家长同意，并顺手带点小礼物，不必贵重，但要好看。在午夜十二点前，必将女孩送回家。约会也没有太多地方可去，圆饭桌、小方凳、日光灯管、双喇叭录音机、嘈杂的人声…… 这样的“咖啡厅”特别适合一段天长地久的开始。或者信步走到公园里，慢悠悠地呆上一下午。风景与你，俱好。那时没有微信、QQ等，男女之间沟通感情的方式，就是白纸黑字的情书。手写的一字一句，认真而笃定。那时两人结婚，还没有“房子、票子、车子”一说，女方最看重的是小伙子的人品。姑娘们更愿意跟心爱的人一起吃苦，一起过熨熨帖帖的小日子。结婚时没有灯光、司仪、彩排，甚至只有一身红衣服，连婚纱都没有，更别提豪车接送了。有的只是新娘新郎脸上幸福质朴的笑容。婚宴上一定有这样的搪瓷脸盆，大多是红色，还印着红色的喜字。这是亲朋好友们送的，祝福两人的小日子过得红红火火。光阴匆匆而过，最美的时光，走得也最急，我们都已老，往事不再来。致那些永远回不去的曾经！]]></content>
  <author><![CDATA[哈尔滨新媒体]]></author>
  <time>2018-10-22 16:34:40</time>
  <account><![CDATA[lv2260]]></account>
</data>
