<data>
  <id><![CDATA[52267950]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211674&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIsTSCoa3ECvMr23Vco4AUaTldUjZqy7oP3Bd7k96X332NILeqtnWAuv5JnQgxCFt3bKtyG*cgq*aMgr43Kj1jGpJG6JTv430euObCTq6t2arEs6wJPfB04bzzlojHKH5Ls1LuINg-qbex5GRpbAbLtU=]]></url>
  <title><![CDATA[重阳节，那些你不知道的秘密！这几处云浮醉美的风景任你选]]></title>
  <content><![CDATA[合作&投稿    微信&电话丨18938467686你对重阳节的记忆，是否只是停留在古诗里？“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。”..................................................................下周三（17号）就是中华民族的传统节日九九重阳节在这一天，人们登高望远、插茱萸饮雄黄酒、外出郊游赏菊对家中老人道一声辛苦..................................................................对于重阳节还有其他的别称“登高节、晒秋节、重九节”那么重阳节究竟是怎么由来的？..................................................................重阳由来..................................................................重阳节，农历九月初九，二九相重，称为“重九”在该日有登高的风俗，所以重阳节又称“登高节”。还有重九节、茱萸、菊花节等说法。由于九月初九“九九”谐音是“久久”，有长久之意，所以常在此日祭祖与推行敬老活动。那么重阳节有哪些民俗活动呢？民俗活动登高赏菊花吃重阳糕佩茱萸饮菊花酒放纸鹞在云浮，很多街坊都喜欢爬山登山下面小编就推荐云浮几处登高地方让大家可以尽情享受重阳节的快乐！推荐登山好去处云雾山推荐指数：★★★★★云雾山位于云浮市云安区石城镇，海拔1140米。属东北走向的云雾山脉东北部主峰，峰顶终年云遮雾绕，景象万千。大金山推荐指数：★★★★★大金山，又名大绀山，海拨1086米，是云浮市第二高峰(仅次于云浮大云雾山海拨1140米)，大绀山区峰峦叠嶂，气势磅礴，云霞常覆其半，这“绀岭层峦”是云浮古东安县时八景之一。人站在高山之巅，山风凉拂 ，纵观云浮四周景色，积翠如云的空蒙山色，群山如黛，一片苍茫，辽阔静默且壮美。▲地址：云城区与云安区高村的交界处八排山推荐指数：★★★★罗定船步八排山，海拔1080.5米，为罗定东南部最高峰。八排山风景区由八座别具一格的山脉组成，故名“八排山”。八排山被当地人称为天堂顶，是广东罕见的人间仙境。它简直就是一座天然的大花园。山上奇石遍布，松林清幽，云雾缭绕。▲地址：广东省罗定市船步镇云桂山推荐指数：★★★★罗定云桂山，因经常有“云”而称云桂山。云桂山海拔300多米，云桂山山峦起伏，景色秀丽。▲地址：罗定生江镇亚婆髻山推荐指数：★★★★罗定亚婆髻山风力发电场位于罗定龙湾镇内，共有大型风力发电机33台(其中罗定境内25台，信宜境内8台)，每台柱高达70米，风翼直径达80米，发出的电量通过高压输电线路，并到罗定电网。同乐大山推荐指数：★★★★同乐大山省级自然保护区位于郁南县平台镇，距县城约20公里，是1985年经省人民政府批准建立的省级自然保护区。南山推荐指数：★★★★广东南山森林公园靠近市区，交通方便，场地开阔，总体规划总面积11935亩，现建成主体游览区面积3700多亩。公园森林资源丰富，有多片特色景观林相，主要森林景观有松林景观（主要以马尾松为主）、相思林景观、杉木林景观、竹林景观、红花油茶林景观。主要景点有“六祖文化阁”、“文笔塔遗址”、“石材大道”、“栈桥”、“南山湖”“生态农业观光区”等。天露山推荐指数：★★★★★新兴天露山，粤中南部的最高峰，海拔有1251米，漫山遍野都是亚热带植被。秋天的草坡，间接跳动的深绿，漫步云雾中与灿烂的野山花擦肩而过。极目远眺，一座座山峦重叠耸峙，云遮雾锁，犹如在天际露出，故名天露山。难怪唐朝诗圣杜甫之侄杜位也曾留下佳作盛赞天露山美景：“天露东山仙迹传，白云深锁断尘烟……”你只有身临其境才能感受到此番意境，也许这就是天露山的魅力所在。▲地址：云浮市新兴县里洞镇洛洞村风车山推荐指数：★★★★★新兴风车山，又名双石顶，在新兴县城驾车往太平镇方向行驶进入483县道（经过三宝寺方向直行驶）即共成中学方向进入251乡道往大郎方向行驶在六祖纪念小学左手边上山（象窝茶场方向上山）即看见风核能发电站直上山，在飞天蚕路口往右边驶入小路上山即可看见风车。▲地址：太平镇共成水源山顶狮子腰推荐指数：★★★★狮子腰（佛手岭），位于广东省新兴县簕竹镇境内，距广州、深圳150公里；距肇庆、云浮市50公里，距镇中心约3公里。地势南高北低，东西宽约6公里，南北长约8公里，总面积11000亩，主峰海拔666．9米，东线、中线、西线三条水系贯穿南北。狮子腰以生态森林作背景，以流水瀑布为特色，以返璞归真为主题，是集休闲、度假、探险、修心养性、康体保健的综合性自然生态风景区。狮子腰群山相连，奇峰异石，林木葱茏，鸟语花香，有大小瀑布36处，最高瀑布达168米，被称为“世界罕见的瀑布群”。▲地址：勒竹镇，距县城16公里，距勒竹圩2公里藏佛坑推荐指数：★★★★新兴藏佛坑，位于新兴县六祖镇寺田村东侧，距省级龙山温泉旅游度假区约4公里。藏佛坑内有约2公里的长坑延绵于两山之间，原始自然生态保持良好，坑内浅流飞瀑，奇岩怪石，绿荫山色相映成趣。坑内的化身潭有瀑布从峭壁下泻成数米深潭，潭内有岩洞传说是当年六祖圆寂后其弟子收藏六祖佛身之处。潭外百余尺有“求雨石”，旧社会遇天旱之时，乡民常迎六祖塑像来此石求雨，据称相当灵验。▲地址：新兴县集成镇寺田村东侧神仙谷推荐指数：★★★★新兴神仙谷，神仙谷景区位于六祖镇西南部留村村委会辖区内，座落在新兴县八景之一的笔架山，距龙山旅游度假区只有四公里。景区面积约2609亩，谷内全长约四公里，因仙迹而得名，是一处极具旅开发潜力的自然生态新景区。沿小路到谷口，面前群瀑错落，奇山异石，翠竹参差……无不让游人惊喜!当你沿着密林曲径,金黄色的阳光便会努力沁过层层繁茂的枝叶，洒下斑驳的倩影。在此，溪声鸟语,嘤嘤成韵，与游人回味昔日八仙的故事。▲地址：六祖镇西南部留村村委会辖区内水源山推荐指数：★★★★由于今人称里洞的铁炉山为天露山，因此将古天露山称水源山。水源山海拔1137米，位于新兴、开平交界，太平镇曹田村南2公里处。水源山中间是连绵起伏的山头，山脊是开阔而温柔的草坡，不时有牛群满山奔走，沿路散落着丛丛杜鹃花。如果遇到有云雾的日子，双石顶两块巨石犹如海市蜃楼。▲地址：新兴县六祖镇崖楼山推荐指数：★★★★崖楼山，古新州八景之一，海拔755米，坐落县境西北，于良洞迳林场与车岗洞表之间，北邻云安县前锋镇。山形耸峻壁立、山体奇伟，上有飞崖若楼台状。两条溪水沿山体两边奔流，流声悦耳动听，森林覆盖率大，奇树花木凡多，很树都是百多年树龄，其中 “人面”果树，它高大挺拔，有五株树龄在250年以上。崖楼山虽美，但山高林密，山路荒废，攀爬不易。如要登山需量力而为，同时一定要做好充足准备，结伴而行。地址：车岗镇洞表村这些云浮的名山， 重阳节登山最适宜？你会首选哪一座呢？温馨提示一、配合管理人员疏导，有序文明登山在景区入口处及周边区域，请街坊们支持配合交警和景区工作人员的疏导管理工作，如遇人流车流密集时，请配合工作人员引导，耐心有序文明通过，避免踩踏事故发生。二、及时关注安全信息，确保安全登山各位登山街坊请根据天气状况判断是否适宜登山，如当天天气出现包括台风、暴雨、雷雨、大雾等恶劣气候时，请勿登山。在进入景区、园区入口处及时关注登山的告示，并根据相关指引做好行程安排。尤其是关注登山线路管理、安全等告示。登山沿线不要擅自进入施工区域或未开发区域，以避免安全意外发生或被毒蛇咬伤。三、关注车辆管制信息，主动绿色出行由于景区停车场车位有限，建议市民朋友尽量乘坐公共交通前往。四、严禁带火种上山，防止森林火灾目前已进入森林防火季节，街坊在重阳期间登高活动，切勿带明火上山，并禁止山上擅自烧烤、燃放孔明灯等容易引起森林火灾的行为。五、爱护生态环境，自带垃圾下山街坊们在登山的同时，请呵护好我们的自然生态环境，来了就是新兴人，做个新兴文明好市民，自觉将垃圾带下山，让青山绿色常在。来源：新兴广电、云浮广播电视台，整理：云浮最前线云浮最前线 ID:yfbuluo90%的云浮人都关注了呢个公众号]]></content>
  <author><![CDATA[云浮最前线]]></author>
  <time>2018-10-14 13:30:00</time>
  <account><![CDATA[yfbuluo]]></account>
</data>
