<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797531&idx=5&sn=9df2b50c7723c5d186e4d89de72e19bf&chksm=801101e3b76688f5d0a177d3068992df9bcb62dd7551166d8260c4085e9c0651125a11f3badd&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[马未都：到处都称老师，妓女也都叫嫖客为老师了？]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115妓女的政治觉悟为何这么高？作者：马未都妓女的EMBA课东莞重拳治理卖淫嫖娼，国人议论纷纷。其实，卖淫是一个很古老的职业，历朝历代都有。民国时期妓女最盛行的地方，一个是北京，一个是上海。北京的八大胡同很多人都听说过；南方呢，很多名妓至今也还留有照片，我看过不少，但就今人眼光来看，确实都不怎么样，也不知道她们是怎么干上这行的。那时候的妓女怎么称呼嫖客呢？上来都叫爷。来了一位爷，一看是军人，就叫军爷；一看是文化人，就叫师爷；碰着看不明白的，就都叫大爷，说大爷您来了。注意啊，这里的爷不能读轻声，要读二声。北京话中的大爷（轻声）有点骂人的意思，比如“你大爷”。中国从上世纪五十年代到七十年代是没有妓女的，妓女被新政权一扫而光，都去“重新做人”了。改革开放以后，从广东开始死灰复燃，因为那边开放早。刚开始有妓女的时候，她们认为中国社会就是个江湖，来的人全是大哥，嘴上大哥长大哥短的感觉倍儿亲切。几年之后，经济开始好转，有钱的人越来越多，再称大哥就有点不恰当了。那叫什么呢？叫老板。于是，客人一来，就张老板、李老板这么称呼着。妓女嘴上这种身份和称呼的变化，实际上配合了社会文化心理的悄然改变。九十年代以来，大家有目共睹，到处官商勾结。中央最近大力度反腐，那些贪官当年跟商人勾结，被商人招待到色情场所，你猜妓女怎么称呼他们？叫领导。谁来了都叫领导。这说明妓女最能审时度势，政治觉悟很高。这些年有些现象非常有意思。当下中国，任何一档电视节目里人们都在互称老师。搁过去，这是作家之间互相挖苦调侃的一个称谓。一开始叫得你浑身不自在，可时间长了，不叫你老师你反而不自在了。因此，这些年妓女也都把嫖客改称老师了。你看，从大哥、老板、领导、老师一路走来，一路变化。是什么东西导致这些称谓的变化呢？是文化。是文化和商业之间的一种互动。我想，这些妓女其实是给商学院的学员上了一课生动的EMBA 课。我们过去的商学院讲的全是理论，后来发现西方的商学院尤其美国的商学院最爱讲案例，英美的法律体系也注重判例法，一个一个给你讲例子，经过学习后，你掌握了一百个案例，你就会对新的案例做出自己的判断。可以说，这些妓女很好地给中国的EMBA 班上了一堂文化课。三种坏文化中国的文化非常复杂，一两句话很难说清，但我还是想试着总结出中国文化中的几个要点。首先是枭雄文化。中国人永远盼着出现一个枭雄，中国一旦失去集权，就会陷入混乱，比如我们的五代十国时期、民国时期。为什么呢？因为最大的领导人没出现，一旦出现，社会就变得比较安定。这就是我们的枭雄文化。所以，作为农民的陈胜、吴广起义时会说“王侯将相宁有种乎”，就是你有什么了不起的，我也是个枭雄啊。其次是不妥协的文化。生活中经常碰到这种情况，某些人一张嘴就说我这人可不能商量啊。这种心态导致中国人很难从谈判中获得利益，经常吃亏。我们解决分歧的方法要不就硬打，要不就吃亏认栽，反正都是走极端。中国人的谈判都是让人拿枪顶着后脖颈子才谈完的。没有人愿意发自内心地去谈判，也不懂得找一个中间点，双方说和。因此，在这种不妥协的文化中，社会交易成本极高。第三是推卸文化。有事儿了先推出去，千万别找我，不是我干的。生活中，我们看到的最经典的画面是，在公园里，一个学步的孩子突然摔倒，爷爷奶奶一定冲过去，一定要找个事去赖，没有赖的地方也要赖到地身上。我见过无数个老太太抱着孙子拍着地说，都赖它，都赖它。这就等于从小给了孩子一个非常不好的信号——出了事一定先把责任推出去。这让我们成了一个不会道歉的民族，给外人的普遍印象就是中国人不会道歉。我小时候就不会道歉，也绝不道歉，最后都是被老师拧着去道歉的。两个人吵架，吵到最后经常是这两个人梗着脖子说“我是不对，但你也不怎么样”。这就已经算道歉了。你看外国人就很会道歉，他们经常是高跟低道歉，比如父亲跟儿子道歉，丈夫跟妻子道歉。丈夫跟妻子，并没有高低之分，但是按中国的传统，总认为男比女高一头。在西方，丈夫跟妻子道歉的事比比皆是，张口就来。可中国人不会，中国人最多说一句“这事过去就拉倒了”。明白了吧，只要你家丈夫说“这事过去就拉倒了”，那已经是在跟你道歉了，你就赶紧就坡下驴别再不依不饶了。中国人的这种推卸文化导致我们严重缺乏反思精神，出了什么事一定都是先从别人身上找原因，自己永远不承担责任，怨天尤人，不是赖领导就是赖制度，总之先把自己摘干净再说。这就是我们的社会走向文明的最大阻力。包容的力量说了这么多枭雄文化、不妥协文化、推卸文化，这些都是负面的，我们也有好的文化。那就是包容。中国人心胸最宽，有容乃大。文化可以把什么东西都牵进来。比如说我们的餐饮，全世界独树一帜，光是那些古怪的字眼，就连中国人自个儿都说不清楚。比如炝炒和爆炒有什么区别？这中间的分别极其微妙，中国的烹调术语能写满满一本书。西方人有什么烹饪手段啊？少得可怜，但是它能长驱直入。改革开放没多久，北京第一家肯德基在前门开业，那队排得一眼望不到头。然后麦当劳也来了。今天全世界的麦当劳、肯德基有上万家，你出国万一人生地不熟，不确定上哪儿吃饭放心，你就去这两家，绝对不会上当。我在土耳其试过，一尝，跟北京的没啥区别，跟美国的也没啥区别，就是多了一点咖喱。你看中国的麦当劳、肯德基，早餐都有炸油条、蛋花汤了，现在还有麻婆豆腐盖饭呢。你想想，肯德基、麦当劳进入中国才多久？不到三十年。我看再过三十年，我们就得挤对得他们掂勺了。一百年后中国的肯德基、麦当劳全是厨子在那掂勺。这就是包容的力量。另一方面，我们好像是在不断改变自己，其实是先让你进来之后再悄悄把你改变。我们一般说中华民族是一个大家庭，以汉族为主，但是汉族人所有的生活习惯全是学来的。你的起居原来是坐地上的，现在坐椅子上了；你原来的衣服是宽袍大袖，现在都是紧身的；你吃饭过去是分餐（到了明朝还是分餐呢），清朝人让我们共餐了。大家围在一个桌子上吃，明朝人认为是种野蛮的吃法，应该一人一张桌子，自个吃自个的。日本人现在吃饭都是一人一份，大家坐在一张桌子上。若真按明朝的吃法，今天的我们还真不习惯了。你想想，十个人十张桌子，一人一份地吃，怎么看都觉得像是在号子里。文化输出的无尽遐想文化是社会变革最大的一股力量，如果你不能理解文化是你在社会上立身处世的背景，你做什么事都不会太顺。所以官方今天不停地讲要把我们的文化输出去。美国人靠好莱坞大片输出他们的价值观和理念。我们靠什么呢？我走过全世界很多国家，走到哪儿都发现有中国人开的餐馆。我想，如果通过餐馆来输出我们的文化，那一定事半功倍。我们今天在世界各地看到的中餐馆一般都偏小、偏杂乱，档次不高。我今年去了一趟慕尼黑，人家介绍说有一个特别好的中餐馆，就是有点贵。我问是不是中国人去得不多，他说基本上都是外国人去。我去了之后发现那个餐馆的菜式都是很传统的中国菜，但它的布局和上菜方式非常西化。我觉得这真是一个特别好的文化输出的场合，大量的外国人在里头悠然自得，很享受那个环境。其实，只要你让一个人从胃里爱上你这个国家的菜，他一定会对你的国家有无尽遐想。后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-18 19:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
