<data>
  <id><![CDATA[51568836]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540214637&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjIlZc2as26PKnO9fMfVE64U3CyoKEqOduvnrBXKIp7MrE5lsBmfruhFzXU4-Vj9OT87nfLk8oIv0cd2W45FfpCbMI*uZjRn*2Vha6tGTYIh4hWHLx09V5bam04TgyLnm2REBLtTgTRmkpl8U7LT87HWQ=]]></url>
  <title><![CDATA[为什么人人都需要重大疾病保险，这是我看到最好的解答！]]></title>
  <content><![CDATA[保险是你和家庭的救命稻草马云曾经说过：十年后三大癌症将困扰中国每个家庭，最担心的是挣的钱不够医药费，很多家庭却因为没买保险而倾家荡产。保险是后路，在春风得意时布好局，才能四面楚歌时有条路。一场疾病，倒下的不只是一个原本健康的人，更是一个原本幸福的家庭，买保险究竟为了谁，其实答案很简单，买保险就是给自己和家人两个机会，给自己生的机会和给家人好好活的机会，不连累生你的人 ，不拖累你生的人！就这么简单！有一个22岁的男孩叫顾欣，大学刚毕业，被诊断出患了白血病。为了给孩子治病，下岗后靠一个废品收购站生活的顾欣父母倾尽所有，四处奔波借钱，还卖掉了房子，但还是欠下了三十多万元的债务。在生命的最后时刻， 他最放心不下的是受尽了煎熬的父母。在离开人世前的28小时，他以口述的方式托朋友在网上发表了一纸“绝笔”信——“谁来拯救我的父母”。想想这些年你看过的新闻，在医院，有多少撕心裂肺的哀求？有多少悲痛欲绝的放弃？有多少万般无奈的求助？又有多少“一人患病，全家受穷”的悲情？而这一切的根源，只一个字——钱！因为在大病重病面前，50万是基本，70万是小康，100万才算富有！人会不会生病、意外？（会）这些一旦发生，要不要花钱？（要）花自己的血汗钱会不会心痛？(会)想不想花别人的钱看病？应急？（想）假如得大病要花50万元，保险公司给你50万元好不好？（好）保险就是自己不受罪（不用在选进口药和国产药之间纠结）保险就是亲人不受累（不用家人为自己四处筹钱看病）保险就是少拿医药费（所有费用有保险公司替你承担）现在由蚂蚁金服、腾讯、中国平安等共同发起的中国首家互联网保险公司众安保险推出——被誉为“国民医保”的革命性产品【尊享e生医疗险】很好的解决了看病贵和看病难的问题：住院帮你垫付医药费，出院可以报销，额度最高600万，进口药，自费药100%报销，看病还可以提供快速绿色通道，医疗纠纷还提供律师费....最低每年才16元！长按上图，识别二维码添加专家顾问微信这款保险解决看病三大难题看病很贵？能报销、有人买单，我就不觉得贵！能100%报销300万普通医疗费用，600万癌症医疗费用，进口药，自费药都可以100%报销。看病没钱？能垫付最高600万元住院费用，出院报销！看病很难？能提供重大疾病绿色通道服务！投保6大问题保险很贵吧？保费最低才16元/年起，一顿饭钱，谁都买得起！真正的国民医保。老人能买吗？0～60岁都能买的医疗险！请抓紧为父母投保，把孝心到回家。投保方便吗？微信里就可以投保，1分钟就搞定！健康告知，不用体检！有病能买吗？借助先进的保险科技，带病的人也有机会购买高额医疗险了！年年都买行吗？这点尽可放心，保证续保至80岁，这条已经写进合同里了！发生医疗纠纷怎么办？提供专业的律师服务并提供6000元的法律援助保障。这款保险是由蚂蚁金服、腾讯、中国平安等共同发起的中国首家互联网保险公司——众安保险公司推出的真正意义上人人都买得起的亲民保险，被盛赞为尊享e生国民医保。正宗国民医保，医保不能报销的自费药，进口药都能报销，一站式解决医疗费用。10大特色，绝对超值带病都可以投保健康状况变差了能续保吗？能！理赔后还能续保？能！全国都能投保吗？能！健康的人：若您投尊享e生百万医疗2017时，在投保告知中无符合项，点击【否】即可直接投保，表示您是标准的健康体，身体棒棒哒！带病的人：若有符合项，请点击【是】，进入下一个界面： 若【部分为是】则不能投保； 若【全部为否】则进入智能核保界面！ 然后根据实际情况选择，回答问题。点【确认】后，系统将给出【直接投保】、【拒保】或【除外责任承保】的结果！（必须如实告知，以核保结果为准）长按识别下方二维码了解详情现在投保，帮你安排绿色通道凡是购买了“尊享e生旗舰版”的客户，都可以享受绿色通道服务！安排三甲医院治疗哦~这么好的保险，如何购买长按图片，识别二维码添加专家顾问微信注：本文为特约发布的广告文案，文中涉及的保险产品的承保和理赔均由众安保险公司负责点击【阅读原文】和我一起推广国民医保]]></content>
  <author><![CDATA[莱阳在线]]></author>
  <time>2018-10-19 16:07:04</time>
  <account><![CDATA[laiyang365]]></account>
</data>
