<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdkqkbZFIQfYTBc3lgXhGKvMWjwIldmi-p8UszqPO*yiVuv6NpMhPdHixzse8V*60i58X1w5JwzMwjCYGGVhAJmHo=]]></url>
  <title><![CDATA[吓skr人！深圳周边惊现5D高空玻璃桥，去过的人都跪着回来了！]]></title>
  <content><![CDATA[不知道是不是因为现代人压力太大都喜欢去挑战极限、放飞自我的缘故自从张家界玻璃桥火了之后这两年各地的玻璃桥就如雨后春笋般纷纷涌现没有最高只有更高一个比一个超出你的承受范围而且出一个就火一个距离深圳不远的佛山高明也新推出一座挑战极限的玻璃桥！▽▽▽佛山第一座玻璃桥广东第一座5D玻璃桥在高明盈香生态园盛大开放！！！它就是凌云飞渡玻璃桥坐落在素有“珠三角九寨沟”之称的佛山高明凌云山脉上全程穿越松林，飞过水面暮色苍茫看劲松，乱云飞渡仍从容故取名“凌云飞渡”挑战玻璃桥，不用去远方凌云飞渡玻璃桥位于凌云山上又被称为“凌云山第一桥”蓝天白云映衬下彷如天空之境，犹如漫步云端站在玻璃桥上，十里松林尽收眼底“凌云飞渡”横空出世让玻璃桥有了更新、更刺激的玩法下面就让小全叔带泥萌去感受凌云飞渡玻璃桥的独特之处！『四合一高空游乐项目』由288米玻璃桥、390米高空飞索250米空中飞船、630米极速飞车以及88米高空呐喊喷泉组成构成1558米的空中游览动线高空全景式挑战新体验左手诗情写意，右手惊险刺激！凌云飞渡玻璃桥全长288M，宽3.6M，高80M是目前国内最宽、最长最高标准之一的5D高空玻璃桥而且这回玻璃桥面采用的是超高透光度玻璃透光率高达99%走在上面犹如漫步云端，悬空而行可谓步步惊心！加上超宽的3.6米桥面更宽阔的视野小全叔觉得站在桥面上更刺激视觉冲击更强！不仅如此盈香玻璃桥最惊险刺激的还是它与众不同的5D玻璃破裂特效你的脚步走到哪里，玻璃就破碎到哪里哎呀，听着声音眼睛就不敢睁开了！加上全景式高级声乐设备高空破裂声让人肾上腺素急速飙升感觉心脏都要跳出来腿软了，只想爬过去怎么办？上玻璃桥有两种方法一种是坐手扶观光电梯到玻璃桥头一种是乘坐空中飞船直抵桥头由底到高，沿路都是景选择哪一种都很有挑战哦！『极速飞车』极速飞车全程630米快速向下俯冲和突然的急速转弯带你感受风驰电掣的速度！超强的视觉冲击和方向感的急剧变化足以让你刺激尖叫！飞越丛林，跨越湖泊前一秒还假装镇定，下一秒就吓到飙泪惊险刺激淋漓尽致！『高空飞索』高空飞索全程390米起点在凌云山峰，终点直抵尖叫岛乐园体验者将身体缚于飞索然后在重力作用下从高空俯冲直下绝对是惊险刺激的游玩体验！！！『海上飞船』全程250米可同时搭载3-4人的飞船从尖叫岛出发，飞掠九寨水城上空直接跨越一整座山的海拔落差直抵玻璃桥入口，坐在空中飞船上居高临下，俯瞰山色美景穿越青山绿水之间，让人沉醉『呐喊喷泉』最高可达88米的呐喊喷泉设施随着游客们的呐喊声喷泉从水里喷薄而出叫得越大声，水柱就喷得越高！小全叔特别喜欢这个环节在呐喊中尽情宣泄情绪把烦恼压力全都“吼”出来！六大主题乐园，玩到不想走盈香生态园的亮点玩远不止这些还能一票通玩六大主题乐园小全叔和小伙伴们就玩到不想走啊！『九寨水城』九寨水城就处于玻璃桥入口水源取自凌云山天然泉水水城水质以“百分百山泉水”而闻名加上七层水循环过滤来这里轻松放心地玩就好啦！『机动乐园』盈香生态园有尖叫岛和欢乐岛两大机动乐园近四十余种机动游戏尽情玩！小全叔好久没有玩得这么尽兴了~『四季花海』金秋十月园区内的鸡冠花和醉蝶花等花卉已经迎来了最佳的绽放时期火红鸡冠花，朵朵向着朝阳热情又可爱多彩的醉蝶花海、金黄色的向日葵紫色浪漫的薰衣草……是小仙女最喜欢的拍照背景啦随手一站，就能打卡一张清新美照『反斗水城』小盆友们来这里简直开心坏了耳边充斥着“咯咯咯”的欢笑声让大龄儿童小全叔也仿佛回到童年一般好想加入他们呢！看小弟弟们一个个玩得多认真小全叔也忍不住试一试这是一项考验平衡和耐力的游戏一不小心就会湿身闯关成功之后别提多开心了！『森林剧场』大灰狼和三只小猪的故事你应该听说过吧在森林剧场可以看到真人表演可爱的玩偶人逗得大小朋友们哈哈大笑！想找回逝去的童年，原来这么简单『鸟巢科普园』喜欢小鸟的宝宝们可以来鸟巢科普园溜达一下机灵可爱的小鸟的房子到底长啥样啊？欢乐，休闲，惊险，刺激你期待的样子这里都有！随便找个周末就可以走起啦~挑战指南收好不谢哦↓↓↓挑战指南地址：佛山市高明区荷城街道西安冼村；开放时间：8:30-17:30；门票：网络预定成人93元/人（含机动游戏），玻璃桥联票成人135元/人；交通方式公共交通：深圳出发可在福田汽车站乘坐汽车直达高明，参考票价80元，在高明客运站转乘507到“盈香生态园”下车即到自驾：导航至“盈香生态园”即可，深圳出发约2.5h可到，景区有大型免费停车场来源：吃喝玩乐深圳游图片：来源于网络，如有侵权请联系删除编辑：小全叔（执行编辑：海桐 / 主编：罗丽诗）内容来源：由深圳全接触整理↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-19 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
