<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNzEwOTE0Mw==&mid=2651797571&idx=2&sn=441a815b68f64d2c772fd4c90cc5bf58&chksm=801101bbb76688ad41cbbef40b6223c83cd075c209875049edfa0eeb14c800be20830910e6f2&scene=27#wechat_redirect]]></url>
  <title><![CDATA[“我的安全感，是10栋房子给的”：那些不谈钱的人，后来都被虐哭了...]]></title>
  <content><![CDATA[请关注高会民个人微信：dushi8115作者 | 桌子来源 | 桌子的生活观（ID：zzdshg）01最近，广州的一个大叔火了。在他的店子里面，鸭肉 +青菜+鸭汤，还加无限续饭，仅仅只要12元。记者问他：“你为什么能卖那么便宜啊？挣得一定很少吧。”老板笑着说：“挣得少，但是我生活得很开心。因为我有十栋房子收租。”记者惊讶道：“啊，你有十套房子收租啊。”大叔马上提醒他说错了，“不是十套，是十栋，每一栋有7层”。大叔还说，他买了宝马专门用来装菜送货，自己非常享受这种简单而又快乐的生活。这个大叔的故事让我感慨不已，他所谓的简单而又快乐的生活其实是十栋房子给他提供的保障。不久前在微博上面看到一个小故事，觉得挺有意思。原来，这个师傅之所以能够做到低欲望，是因为他已经拥有足够多了。所以，他并不是悟懂了什么人生大道理，而是他有这个资本。经济基础决定上层建筑，所有一切优雅、体面的背后，都是因为他可以卸下身上的经济压力，有机会、有资本去守护一个理想的东西。网友“想跳下去的鱼”曾经讲过的故事就印证了这个观点。他说：“因为工作环境的原因，我认识了不少有钱的人。但最让我羡慕的，是一个富二代。他是家里的二少爷，他没有像他哥哥一样被迫接受精英教育，一路被当做家族接班人培养。所以他反而自由地学习了喜欢的艺术。无论什么时候见到他，他都是一脸孩子气的天真笑容。毫无防备地跟你聊天，开心的不得了，浑身上下都洒满阳光，眼睛闪闪发亮。我从不羡慕有钱人，可是每次见到他，都感到万分失落。一点都没受到过伤害的单纯，原来真的只有金钱才能守护。”说出来不怕大家笑话，我从小在农村长大，因为家里穷的缘故，就落下一个毛病。什么毛病呢？就是每次去餐馆吃饭，我都会万分注意地看那个菜单上面的价钱，我必须保证自己口袋里面的钱能够应付。而且我还会非常详细的问老板，什么东西是收费的，什么东西是不收费的。每次去吃饭，我就像一只斗鸡一样，打起十二分精神，不让自己因为没钱而出糗，这样就导致我不能像别人一样去享受美食、去欣赏餐厅里面的装潢。因为口袋里面的钱不够，内心没有安全感，我真的无法做到像别人那样优雅。后来参加工作了，有了收入，当我去一般的餐厅吃饭不用考虑菜单上面价钱的时候，我才能真正做到像他们那样优雅、自在。02我们总说穷人之所以穷，是因为他们懒惰、不思进取，是因为他们的“穷人思维”，他们的生活如此“苟且”，都是他们自找的，可是真的是这样么？美国专栏作家芭芭拉•艾伦瑞克为了体验底层人民的生活，选择了六个城市，不同的地方去打工。为了确保她能真正过上穷人的生活，她隐瞒自己身份，断绝和朋友交往，只靠1000美元去生活。她发现，在美国，一个没有学历的人，勤勤恳恳工作一个月，最多也只能拿到1000美金左右，可是租房就要花掉她600左右。如果住到偏远的郊区，路上所消耗的交通费用，也相差无几，而且每天在上下班上所花费的时间要3、4个小时。每个月发下来第一笔工资，她都要马上用来还信用卡、吃饭、支付房租，然后自己又很快变成了月光族。她做过售货员、清洁工、老人服务等6种工作，每一种工作都让她生活得很狼狈，不管她怎么努力，她永远存不下来钱，她看不到任何出路。而且为了生存，她不得不做这些工作。她终于明白：穷人之所以穷，是因为他们陷入了一个恶性循环。因为每天一睁眼就要考虑吃饭、住宿、生活，所以不得不被迫谋生、没有时间去思考其他的。因为没有时间去提升自己、找到更好的工作，所以他们只能做一些最低廉的工作，被迫谋生。换一个工作，进入一个循环，工作会变，但是循环不变。这就是他们的死结，很难打破，但是如果他们不考虑生存问题，那么这个结就迎刃而解。生活艰辛，人生实苦，可是你一旦为了生计而奔波劳累，就注定自己的姿态无法优雅。比如千千万万个他们：人生不是电影，人生比电影苦太多了。当我们出入高档办公室，吹着空调，吃着火锅的时候：广西柳州的农民，步行十几公里，把自己整个季节收获的黄瓜拿出来卖，一背篓换来的价格不过区区五块钱，而自己家里已经快2个月没有吃过猪肉了；大同的煤矿工人，每天早上6点钟起床，背着几十斤的煤矿陆陆续续往山上运，他们要遭遇矿难坍塌，老板拖欠工资，煤颗粒吸入肺里，可是他们的工资每个月不过3000；白令海峡上面的阿拉斯加捕蟹人，到了捕蟹的季节，他们每天需要在水里浸泡21小时，平均每7天便会有1名捕蟹人丧生。这个世界有你无法想象的残忍和绝望。有很多人，总说钱不重要，钱也并不是万能的，平平淡淡才是真，可是你如果有钱的话，至少可以选择自己想要的生活方式，而不是被迫谋生。聊到钱，很多人会觉得庸俗，他们的心态是够花就行，甚至是赚多少钱花多少钱，从来没有存钱的概念。对于这样的人，我只想说，缺一次钱他们就懂了。03说一个自己的故事吧。几年前，母亲生病住院，我请假在医院照顾了一个星期，住母亲隔壁床的一个阿姨人很好。有时候我去病房找母亲不在，她都会告诉我，母亲可能去哪里哪里了。后来有一天早上，我去医院的时候，发现这个阿姨出院了，东西收拾得干干净净。她具体得了什么病我不记得了，我只知道很严重，她是从很偏远的地方坐了很久的车来这里看病的。在医院的时候，她们生活很节俭，很少看到她们点外卖吃，从来都是去买最便宜的馒头和稀饭，甚至连卫生纸都不买抽拉的，都是那种很便宜的一卷卷的。可是即便这样省钱，她们身上的钱还是用完了，能借的都借了，只能出院。母亲告诉我说，那个阿姨收拾行李的时候，是一边哭一边整理的。我无法想象，她当时是怎样的心态，要知道，你告诉一个人：没钱治了，你只能死去，这件事情有多残酷？谁不想活着？谁不想用药物缓解痛苦？谁不想陪着自己的家人到老？那是我第一次知道，这个世界是如此的残酷：没钱，你只能活活等死。还记得电影《找到你》中马伊琍扮演的母亲吗？她的孩子患了肝病，在医院没有钱了，医院逼迫她把床位让给别人，而她的孩子只能活活死去。不要说钱不重要，当你遇到危急的情况那一刻，就明白钱的重要性，没钱对抗灾病的能力，实在太弱太弱了。曾经有人做过一次统计，一个人一生中90%的烦恼，都是没钱惹的祸。公司同事多次刁难，老板把你骂成傻逼，还不是因为没钱，不敢辞职？婆婆视你为眼中钉，妯娌之间矛盾不断，还不是因为没钱，不能买新房搬出去？孩子上不起好的学校，报不上培训班，还不是因为没钱，不能给孩子好的教育条件？......何以解忧，唯有暴富，神通广大的网友早就帮我们总结好了。一个人可以没有很多钱，但是不能不敬畏钱，不能连最低的保障都没有。有很多年轻人，总是觉得钱不重要，爱干就干，不干就拉倒，反正不在乎钱，要按照自己的想法去生活。可是，我想说的是：没钱，你连捍卫自己婚姻的权利都没有，没钱，你连自己的亲人都保护不了，没钱，你谈什么生活优雅？生存在这个社会，不需要很多的钱，但是需要安全感，而这些安全感是靠金钱，资源和自身的能力才能带来的。年轻人，不要假装不爱钱，生活总有让你哭的时候。*作者：桌子，身高1.85米，有八块腹肌的兼职男模。前南方航空公司职员，新书《我们终将与美好的一切相遇》现已温情上市！三观比五官更正，思想比套路更深。新浪微博@桌子的生活观 ，个人微信公众号：桌子的生活观(ID:zzdshg)后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-23 22:32:51</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
