<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtJKff3NgN1LA7rgQ3b00Fv6PO0aEAViUx35PGi8z5dhLoWpjUQhtS9xr1-G5qN8W2CwoloxpmOyeQ6AXuuPopOc=]]></url>
  <title><![CDATA[超越轻纺城！绍兴新经济中心强势崛起！]]></title>
  <content><![CDATA[美女如云、万商来朝……这个十月，对柯桥特别重要。10月25日-11月3日，第30届世界模特小姐大赛中国总决赛暨国际总决赛预赛，将在柯桥举行。▲第29届世界模特小姐大赛世界最大布商中国轻纺城，牵手国际时尚界极负盛名的世界模特小姐大赛，为中国轻纺城开张30年隆重庆生。30周年，这是中国轻纺城的历史性时刻，也将是柯桥发展史上重要节点。1高端产业聚集柯北成为高端人才“大本营”3月，市委书记马卫光在接受《21世纪经济报道》采访时表示，绍兴在大湾区中定位，是“高能级平台先进智造基地”。轻纺城作为柯桥老经济中心，为柯桥跻身全国百强区28名，GDP总量位列浙江省37区第5名辉煌，立下汗马功劳。但毋庸讳言，纺织、布料、服装、物流等传统产业，在时代的洪流里，竞争力正不断消退，柯桥的经济转型已“箭在弦上”。大湾区时代风暴之下，柯桥亟待摆脱路径依赖。从轻纺“老路”上产业升级，向智能制造、互联网电商、现代金融方向转型，培育经济发展的新平台、新中心。▲柯桥中纺CBD实景其实，柯桥新产业布局早已开始：10年，柯桥提出向北发展战略，万达、中纺CBD等重量级综合体落子柯北。16年，金柯桥科技城挂牌成立，“千人计划”战略格局下，剑指绍兴“人才高地”、“产业高地”、“智造基地”；17年，柯桥规划局发布中纺CBD 以北柯桥经济开发区规划，打造高铁枢纽中心、科创中心、孵化中心。特别是金柯桥科技城，是浙江“千人计划”绍兴产业园。▲中纺CBD，是金柯桥科技城的核心项目所谓“千人计划”，是08年中央提出，各省区市结合自身经济发展，和产业结构需要，针对性引进一批海外高层次人才的发展战略，是国家级的人才战略。每个城市，都把“千人计划”人才多少，视为城市最核心竞争力。目前，金柯桥科技城已入驻高层次人才创业创新企业、科技型成长型企业、时尚创意企业等390家，各类人才4500余名；已集聚国家“千人计划”29人，省级“千人计划”19人，走在绍兴前列。要知道，诸暨、上虞等地，千人计划都还在推进当中……产业集聚人才、人才引领产业，柯北正聚集绍兴最高层次的 “塔尖人才”，会成为绍兴“高智人群”的大本营。▲柯北，是未来绍兴“高智人群”大本营走在柯北马路上，绿意葱茏的林荫树，与你擦肩而过的，可能是硅谷来的科技大神，牛津毕业的工程师，加拿大留学回国的海归博士……以中纺CBD为核心，以绍兴第一高楼——龙之梦为天际线，周边高楼林立，霓虹璀璨，大楼间熙熙攘攘，人潮日夜不息。产业为基，配套作引，人才为翼，绍兴新的经济中心将在柯北崛起。2柯北占据杭甬之间“棋眼”最有能力践行“融杭联甬”为何，绍兴新的经济中心一定会在柯北？“三分靠打拼，七分天注定。”从区位看，柯北板块是杭甬“交互点”，是东南西北板块中“最优选择”。柯东，位于柯越交界处，老市中心，没有更多土地可供纵深发展。南边柯岩，一直走“青山绿水”路线，会稽山脉是“天然屏障”，山区开发，难度高、成本大，收效低。最有竞争力的是柯西。作为公认的“融杭桥头堡”，毗邻钱杨新城，有产业底子；大小坂湖，已经成为柯桥品质人居代表之一；但柯西，离宁波太远。▲柯桥奥体所在的柯北板块，是绍兴经济“杠把子”作为绍兴经济“扛把子”，柯桥“北工中商南闲”规划中，最有能力、有条件响应和实践绍兴“融杭联甬”城市战略的，只有柯北。柯北西面无缝对接杭州，又在杭甬联动必经之路上，地图上，杭州到宁波画条线，中间就是柯北。▲杭州、宁波画条线，中间就是柯北在围棋中，“眼”是气的容器，把眼做好，气才能顺畅，棋局才能舒展，复杂博弈的棋局里，“棋眼”往往是最重要的胜负手。柯北板块就是这盘棋的“棋眼”。3超级高速+高铁枢纽超级交通枢纽在柯北绍兴要想下好“融杭联甬”这盘大棋，做好柯北这个“棋眼”，才能立于不败之地。要实现“三城联动”，首先，交通是先决条件。不好意思，柯北手里又拿着绍兴交通利好几乎所有王牌。其中一张，就是杭州中环。全程180公里，设计时速80-100km/h，不收费、不设红绿灯。从柯北上中环，15分钟到萧山机场；半小时就能在西湖泛舟；不到2小时，跑遍杭绍嘉！▲杭州中环示意图对杭绍两城而言，中环不仅是简单的“环”，更是一个“面”。中环之内皆杭州，诸如柯西和柯北，与其说是“融杭”，更像是“杭州同城”生活。▲杭绍甬高速示意图中环之外，杭甬高速是杭绍甬三城“交通大动脉”，这条大动脉“未来版”，将铺在互联网上，未来将是“融杭联甬”的最大王牌。9月云栖大会，阿里宣布开发中国首条“超级高速”——杭绍甬高速公路，各种酷拽狂炫的黑科技，颠覆现场许多人的想象。▲阿里云总裁胡晓明表示，将打造中国首条“超级高速”杭绍甬高速根据规划，在这条超级高速上，电动车将实现“边开边充电”等超有“未来感”的情境设想。前方有坑，会预先提醒司机；阿里无人驾驶技术，也可能会在这条高速上实现！阿里携手福特、荣威等汽车制造商，以及交通局、国家电网等权威部门，组建前所未有的“超级联盟”。如今中国很多高速，设计时速120km/h，实际只能达到90km/h。杭绍甬高速近期目标，是让开在这条高速的车，一开始就能达到120km/h！远期，实现“不限速”终极梦想！除中环“超级高速”外，还有个“灭霸级”交通枢纽，那就是绍兴北站。▲绍兴北站实景北站之前被广为诟病的一点，2台6线站台规模，仅为县级市标准，无法承担起“带动周边板块崛起”的重任。最近新闻，北站不仅面积“翻倍”，地下，串起绍兴1号线支线；地上，将与萧山机场直接贯通。这意味着，绍兴北站成为全绍兴绝无仅有的“空、地、铁联运”超级枢纽！“空铁无缝换乘”，这种常见于伦敦希林顿，或德国法兰克福，极具国际感的生活方式，即将照进大柯北的现实。▲法兰克福机场，能实现“空铁无缝换乘”再摊开《绍兴城市总体规划（2018-2035）方案》，不难发现，杭绍甬一体化快速路网，还像一个“六横八纵”的大棋局。▲柯北，是这盘棋局的“棋眼”开车走中环，半小时就能到杭州！北站坐高铁，或地铁1号线支线，去萧山机场，只要10来分钟！沿杭绍甬高速、杭甬高速去杭州、宁波，也最省时间！杭州中环、于越路、杭甬高速、杭绍甬超级高速、金柯桥大道，犹如这座城市的“黄金动脉”，都让柯北这个“棋眼”熠熠生辉。4对普通人来说，我们如何分红绍兴新经济中心的发展红利？买房，就是入股城市。未来科技城，短短几年，从城西边缘之地，一跃为“中国硅谷”、杭州互联网经济发动机，背后逻辑，就是产业+规划，经济+行政的双重合力。科技城房价，从16年初1万出头，到目前破3万冲5万，就是对前期投资者最好的回报。▲杭州未来科技城对绍兴人而言，在新经济中心能量全面爆发前，能抢先入手高端楼盘，就是前瞻性地布局资产。未来自住，能享受CBD核心区购物中心、五星酒店、奥体等丰盛配套，大幅改善生活品质。就算纯投资，也是一次，分享这座城市发展红利的绝佳时机。- End -▼微信公众号即将全新改版赶紧将【住在绍兴】设置为“星标”让我们每日相伴你左右！互动有礼截至2018年10月21日中午12时留言点赞数前3位的朋友将获得《前瞻思维》一本本月已获奖的读者，请把机会让给更多朋友。转发有礼转发本文至朋友圈并保留3小时及以上截图发送给小编（住在绍兴-港剧迷）即有机会赢取IPhone X、Ipad、流量包、现金红包！每个微信号只限参与1次，只限前200位，先到先得哦！Ps:抽奖码会在每个工作日9:30—17:00统一放送，请耐心等待哦！©本文版权归“住在绍兴”所有转载请联系编辑部分图片来自网络法律支持：中行律师事务所地址：绍兴市颐高广场1幢1701室]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-19 16:49:17</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
