<data>
  <id><![CDATA[51701066]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540211526&src=3&ver=1&signature=rQjKHDtT12rEfIsxpCOjItDtZu9UPn0YKOA*x2-4Vp2zgjTYaInbXf-Ycs3CpDzmoA14bcoi*jenj28KCZjJ5Qc*Ygw*oKQNPKdfoKr66ZEqpeYWQNlUsQYorTOCMfNdL5CgTjOjGpO3362x5LjO2ItsjwHhWjfLrUCnI1vJrBo=]]></url>
  <title><![CDATA[杨晓超：牢牢把握再监督工作定位扎实开展脱贫攻坚专项巡视]]></title>
  <content><![CDATA[中山纪检监察　敬请您的关注！开展脱贫攻坚专项巡视，是贯彻党中央关于打赢脱贫攻坚战决策部署的重大举措，是巡视工作践行“两个维护”的具体行动。要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，牢牢把握脱贫攻坚专项巡视是对被巡视党组织脱贫攻坚政治责任的再监督，紧紧围绕“四个落实”和“八看”开展监督检查，着力发现和推动解决脱贫攻坚工作中存在的普遍性问题、群众反映强烈的突出问题，促进脱贫攻坚工作健康发展，为如期实现脱贫攻坚目标提供坚强保障。准确把握“四个落实”的内涵聚焦脱贫攻坚政治责任不发散当前，围绕脱贫攻坚工作，方方面面都在开展监督检查，中央巡视组下去不是搞重复监督，而是在已有监督检查发现问题的基础上，结合巡视了解的情况，对一个地区、单位存在问题进行再印证、再分析，对落实脱贫攻坚政治责任进行再提醒、再督促，对已有监督成果进行再运用、再落实。聚焦落实党中央脱贫攻坚方针政策、落实党委（党组）脱贫攻坚主体责任、落实纪委（纪检监察组）监督责任和有关职能部门监管责任、落实脱贫攻坚过程中各类监督检查发现问题整改任务等“四个落实”，深入查找问题背后的责任，这是再监督的核心要义所在。在“四个落实”中，最关键的是主体责任和监督责任的落实。脱贫攻坚方针政策的落实、已有监督发现问题的整改落实，最终要靠落实脱贫攻坚主体责任和监督责任来保障。如果各级党委（党组）的责任没有压实，全党的执行力、贯彻力就会失去支撑，党的路线方针政策和党中央的重大决策部署就会落空，脱贫攻坚目标也就不可能如期实现。要坚决把“四个落实”要求贯穿到脱贫攻坚专项巡视工作全过程，深入了解党委（党组）落实主体责任情况，纪检监察机关落实监督责任情况，有关职能部门落实工作责任和监管责任情况，层层传导压力、层层落实责任，推动各级党组织和党员干部把党中央脱贫攻坚决策部署落到实处。再监督不是脱离具体问题去监督，而是要通过具体问题来看“四个落实”怎么样，最终落到主体责任、监督责任上去分析。要聚焦脱贫攻坚政治责任不发散，不管是已有监督检查反映的问题，还是巡视期间新发现的问题，都要向上、向深去追问，扭住“责任”二字不放，看党的路线方针政策和党中央重大决策部署贯彻了没有，党委（党组）的主体责任落实了没有，纪检监察机关的监督责任履行到位了没有，有关职能部门的工作责任落实了没有，已有监督检查发现的问题整改了没有。只有这样，才能发挥巡视再监督的政治作用，确保如期实现脱贫攻坚目标。准确把握“八看”工作要求深入查找脱贫攻坚责任落实中存在的政治偏差脱贫攻坚专项巡视方案明确了“八看”的监督重点，这是对“四个落实”的细化、具体化。要紧紧围绕“四个落实”，深入开展“八看”，每一“看”都要落到政治责任上去分析，精准开展“专项体检”，找出病根、分析病因、开出药方，发挥巡视政治监督和政治导向作用。从“两个维护”的政治高度，看党委（党组）贯彻落实习近平总书记重要讲话指示批示精神和党中央脱贫攻坚方针政策情况。打赢脱贫攻坚战，是党的十九大确定的三大攻坚战之一。开展脱贫攻坚专项巡视，要紧紧围绕党的十九大决策部署，把监督检查习近平总书记重要讲话指示批示精神和党中央脱贫攻坚方针政策贯彻落实情况摆在首要位置，作为衡量各级党组织和领导干部“四个意识”“两个维护”的重要内容，不是光看表态怎么样，而是看落实怎么样，看是不是真正把党中央的要求贯彻到位。要坚持以习近平总书记关于脱贫攻坚的重要论述为尺子，对照党中央制定的脱贫攻坚方针政策，重点检查党委（党组）是不是用习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神指导、统领脱贫攻坚工作，是不是把党中央关于脱贫攻坚的决策部署精准落实到位，是不是把习近平总书记关于扶贫工作的指示批示要求落实到位，是否存在“温差”“落差”“偏差”，督促被巡视党组织把“两个维护”体现在行动上、落实到工作中。从管党治党责任担当的政治高度，看省区市党委履行脱贫攻坚主体责任情况。党中央对脱贫攻坚工作明确了“中央统筹、省负总责、市县抓落实”的工作机制和党政一把手负总责的领导责任制，要求省、市、县、乡、村五级书记一起抓。对省区市开展脱贫攻坚专项巡视，要重点检查落实“省负总责”要求的情况，看党委是否坚持和加强党的全面领导，发挥总揽全局、协调各方作用，统筹各方资源、集中发力，抓好目标确定、项目下达、资金投放、组织动员、监督考核等工作；看党政一把手是不是担起第一责任人的责任，把脱贫攻坚放在心上、抓在手上，亲自部署、协调落实；看领导班子成员是否按照分工，切实担起扶贫工作责任，加强对所分管扶贫相关工作的组织领导。着力发现和推动解决表态多调门高、行动少落实差，重痕迹、轻落实，重过程、轻结果等形式主义和官僚主义问题，以及干部不担当、不作为问题，督促各级党组织和领导干部强化政治担当，认真履行脱贫攻坚主体责任和相关工作责任，确保脱贫攻坚工作务实、脱贫过程扎实、脱贫结果真实。从“三个表率”的政治高度，看中央和国家机关履行脱贫攻坚责任情况。重点检查中央单位党组（党委）履职尽责情况，看对本单位承担的脱贫攻坚任务是否高度重视、主动作为；对属于政策制定和制度建设的任务，是否认真研究提出具体方案，制定的政策是否科学合理、符合基层实际；对属于项目下达、资金投放、工程建设和政策实施的任务，是否制定具体落实计划、推动精准落实到位，是否存在重分配、轻监管的问题；对属于原则性要求的任务，是否深入开展调研，提出具体意见和措施，是否存在以简单重复的检查追责、填表报数代替对基层工作的政策指导；是否存在履责不力、推诿扯皮，不作为、慢作为、乱作为问题；是否存在以行业日常工作代替扶贫工作、以行业政策代替扶贫政策等问题。通过巡视，发现和推动解决中央单位履行脱贫攻坚政治责任存在的突出问题，推动中央脱贫攻坚决策部署精准实施。从推动全面从严治党向纵深发展的政治高度，看纪检监察机关履行脱贫攻坚监督责任情况。重点检查纪检监察机关是否认真落实监督责任，树立正确的监督政绩观，坚持把监督挺在前面，主动加强对扶贫领域的监督，给各级领导干部戴上“紧箍咒”，如果履职尽责不到位，就及时拧一拧、紧一紧，抓早抓小、防微杜渐，让领导干部习惯在受监督和约束的环境下工作和生活。要看纪检监察机关是不是主动作为、调动各方面力量强化日常监督，采取有力举措解决本地区、本单位存在的突出问题、普遍性问题，以及群众反映强烈的问题；是不是与巡视巡察和其他部门的监督结合起来，相互配合、成果共用，形成监督合力。通过巡视，督促纪检监察机关履行好监督这个基本职责、第一职责、首要职责，把全面从严治党要求贯彻到脱贫攻坚过程中，推动全面从严治党向基层延伸，为如期实现脱贫攻坚目标提供坚强纪律和作风保障，让人民群众感受到清正干部、清廉政府、清明政治就在身边，就在眼前。从增强群众获得感的政治高度，看各类监督检查发现脱贫攻坚过程中问题整改落实情况。中央巡视组对其他监督检查发现的问题，要认真梳理分析，列出重点问题清单，看党委（党组）是否担起整改主体责任，采取有力措施解决问题，是否举一反三、深化标本兼治。对敷衍整改、整改不力、拒不整改的，要督促有关部门严肃追责问责。通过巡视，进一步夯实整改主体责任，巩固深化已有监督检查成果，强化被巡视党组织抓整改的外部推力和内生动力，以整改实际成效取信于民，增强群众的幸福感获得感。从贯彻新时代党的组织路线的政治高度，看扶贫领域干部队伍建设情况。重点检查被巡视党组织是否担起党管干部责任，切实抓好贫困地区选人用人工作，选优配强领导班子和领导干部，把贫困地区作为培养、锻炼、选拔干部的重要平台；是否树立正确用人导向，在脱贫攻坚一线考察识别干部，把脱贫攻坚实绩作为重要依据；是否落实党中央关于脱贫攻坚干部队伍建设的特殊政策要求，保持贫困县党政正职稳定，对不能胜任的及时撤换。通过巡视，督促被巡视党组织把新时代党的组织路线落实到脱贫攻坚工作中，把领班子、带队伍的政治责任落到实处，为如期实现脱贫攻坚目标提供坚强组织保障。从加强党的建设的政治高度，看抓党建促脱贫攻坚和基层党组织建设情况。重点检查党委（党组）是否担起党建工作主体责任，结合实际深入推进抓党建促脱贫攻坚工作；是否采取有力措施，强化贫困地区基层党组织建设，配齐配强贫困村党组织书记和“两委”班子，整顿基层软弱涣散党组织；是否把夯实农村基层党组织同脱贫攻坚有机结合起来，抓好以村党组织为核心的村级组织配套建设，把基层党组织建设成为带领群众脱贫致富、维护农村稳定的坚强领导力量；是否充分发挥党员在脱贫攻坚中的先锋模范作用，加大在贫困村优秀青年农民中发展党员力度，培育党员脱贫致富带头人。通过巡视，督促各级党组织落实党建工作责任制，把抓好党建作为最大的政绩，推动解决一些贫困地区基层党组织弱化、虚化、边缘化问题，强化农村基层党组织战斗堡垒作用，夯实脱贫攻坚工作的组织基础，巩固党的执政地位。从逐步实现共同富裕的政治高度，看东西部扶贫协作和中央单位定点扶贫工作开展情况。重点对照习近平总书记在东西部扶贫协作座谈会上的重要讲话精神，透过被巡视地区（单位）脱贫攻坚相关情况，看东部省市和中央单位党委（党组）书记对帮扶工作是否高度重视，是否把此项工作纳入本地区（单位）工作重点定期研究，因地制宜、实事求是地制定帮扶规划并认真部署实施，加强组织协调、工作指导和督导检查；是否按要求选派扶贫工作组或帮扶干部，对扶贫工作组、帮扶干部的监督管理是否到位，帮扶干部是否把主要精力放在脱贫攻坚上，帮扶工作是否真正取得实效。通过巡视，督促东部省市和中央单位党委（党组）切实担负起帮扶贫困地区的重大政治责任，形成全党全社会集中攻坚的强大合力，兑现习近平总书记所讲的“小康路上不落下一个人”“携手奔小康”的政治承诺，彰显党的领导政治优势和社会主义制度优势。（本文节选自杨晓超同志2018年10月9日在中央脱贫攻坚专项巡视工作动员部署会上的讲话）（中央纪委国家监委网站）]]></content>
  <author><![CDATA[中山纪检监察]]></author>
  <time>2018-10-19 18:52:22</time>
  <account><![CDATA[zsjjjc]]></account>
</data>
