<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHefSwNSk0FIC2MPvfd8hzp5iPiVz0dtoNqV8BMKGzHhmWHQyqVxkiaFNmu4RWl-q4JxmMd7DP82sjI7YyARjtJE=]]></url>
  <title><![CDATA[你只管善良，上天自有安排]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注点上方绿标收听主播诵读美文01古时候有一位善人，他福报很好，儿孙满堂。他在临终时，儿孙们跪在他床前说：您要离开我们了，最后留点什么话让我们终生奉行吧。善人说：你们只需记住四个字：学会吃亏，吃亏是福。其实，善良的人，根本不会吃亏。人生是一盘很大的棋，你在这里迂回一下，可能就在那里蓄积了力量。用佛家的话说——福报在后面。你现在所承受的，都是你起心动念所造。你将来所拥有的，都是你当下举手投足而来。02巴西著名导演沃尔特·塞勒斯正在筹备自己的新电影。一天，正为此一筹莫展的沃尔特到城市西郊办事，在火车站前的广场上遇到了一个十多岁的擦鞋小男孩。小男孩问道：“先生，您需要擦鞋吗?”沃尔特低头看了看自己脚上刚刚擦过不久的皮鞋，摇摇头拒绝了。就在沃尔特转身走出十几步之际，忽然见到那个小男孩红着脸追上来，眼中满是祈求：先生，我整整一天都没吃东西了，您能借给我点钱吗？我从明天开始更努力擦鞋，保证一周后把钱还给您！沃尔特动了恻隐之心，就掏出几枚硬币递到小男孩手里。小男孩感激地道了一声“谢谢”后，一溜烟就跑得没影了。沃尔特摇了摇头，因为这样的街头小骗子他已经见得太多了。半个月后，忙着筹备新电影的沃尔特早已将借钱给小男孩的事忘得一干二净了。不料，就在他又一次经过西郊火车站时，突然看到一个瘦小的身影离得老远就向他招手喊道：先生，请等一等！等到对方满头大汗地跑过来把几枚硬币交给他时，沃尔特才认出这是上次向他借钱的那个擦鞋小男孩。小男孩气喘吁吁地说：先生，我在这里等您很久了，今天总算把钱还给您了！沃尔特握着自己手里被汗水濡湿的硬币，心头陡然升起一股暖流。沃尔特不由地仔细端详起面前的小男孩，突然，他发现这个小男孩其实很符合自己脑海中构想的主人公形象。于是，沃尔特把几枚硬币塞到小男孩衣兜里，对他神秘地一笑，说道：明天你到市中心的影业公司导演办公室来找我，我会给你一个大大的惊喜。第二天，小男孩得知，沃尔特让他做了他新电影的男主角。他在录用合同的免试原因一栏中只写了这样几个字：你的善良，无需考核！03积善之家必有余庆，积不善之家必有余殃。有一个农夫的玉米品种，每年都获得极好的收成，而他也总是将自己的优良种籽，毫不吝惜地分赠给其它农友。有人问他为什么这么大方？他说：我对别人好，其实也是为自己好。风吹着花粉四处飞散，如果邻家播种的是次等的种籽，在传粉的过程中，自然会影响我的玉米质量。因此，我很乐意农友们都播种同一优良品种。凡你对别人所做的，就是对自己所做的。所以，凡事你希望自己得到的，你必须先让别人得到。你若想被爱，就要先去爱人；你期望被人关心，就要先去关心别人；你要想别人对你好，就要先对别人好。04白芳礼老人93岁去世，蹬三轮近20年，为300个贫困孩子捐出35万元助学款。那年冬天，他到天津耀华中学，递上饭盒里的500元，说：我干不动了，以后可能不能再捐了，这是我最后的一笔钱。老师们全哭了。一个已经离去的普通老人。我们可能无法达到他的道德高度，但希望他的故事，能够生生不息！生命是一种回声，你把善良给了别人，终会从别人那里收获善意。无论你对谁好，从长远来看，都是对自己好。当你发现一花一草一木都在对你微笑，当你发现每件事都充满顺缘，当你发现身边的人越来越喜欢你，这就是善良的回音。05《六祖坛经》上说：“一切福田，都离不开心地。”是的。心田上播下善良的种子，总有一天，会开花结果。一个朋友，每年都会偷偷资助几个家庭困难的高考生，一直是别人替他联系，他从来不让对方知道自己是谁。不解，问他原因。他说：“一是为了维护孩子们的自尊，让他们有尊严地接受帮助。二是不让他们有思想负担，想着以后报答他什么的。”“那你图什么？”他说：“快乐和安心。这些年，我的公司一直做得很顺利，由小到大，由弱到强，我觉得这一切都离不开自己的每一个善念，每一次善行。我做点好事，不是为了扬名，只是让自己更心安。所以，我做了好事很少有人知道。”人有善念，天必佑之。这个天，就是你周围的环境和人。生活自有自己的因果循环，它不满足于任何人的私心贪欲。一直善良下去，只问自心，不问得失。我始终认为，善，是人性中所蕴藏的一种最柔软，但却也是最有力量的情怀。不管如何艰难，我们也应该坚持善良；不管多么孤独，也要坚守人格的高尚。因为总有一天你会明白，善良比聪明更难。因为聪明只是一种天赋，而善良，却是一种选择。你付出了善良，或许不会马上回报，但一定会在另外的空间节点，得以弥补。点击“阅读原文” 更多精彩内容，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-16 16:28:24</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
