<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372023&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AWWwq9p9eIIJ*LpPEaa1e5O3Pp*6cvJiJT321SgitGPfY7T3mqOdlhGrF9xTJ31Ig8Bbsw6eXmrQd-AauTMF4vHC9*l25PifLdVj13qXc4SkApSI5H0Z07qN34qKE4hF84Z4JKi1*aspbxHDYzijC1o=]]></url>
  <title><![CDATA["给我发红包，10倍返还!"深圳美女被渣男抛弃狂撒50万?多人主动帮忙之后…]]></title>
  <content><![CDATA[不知道大家最近的朋友圈有没有被以下类似的信息截屏说是深圳一美女被渣男抛弃要疯狂给大家送钱气对方朋友圈发的大致内容是▼"我怀孕了，却被渣男抛弃""谁要他的臭钱，现在要把渣男给的50万分手费全部送出去 ""只要给我转账520元，备注XX是个渣男，我截图发给他，我就返还十倍金额 "提起渣男，人神共愤隔着屏幕都能感受到美女满满的怒气与任性！举手之劳既能帮美女气气渣男还能得到十倍的好处想想都觉得很划算？朋友圈刷屏女子为泄愤要散尽前男友分手补偿金家住龙岗的小雅（化名）发现微信朋友圈近日被网友“胡婕”刷屏了胡婕说她怀孕了，男朋友却要分手转给她55万做为补偿“胡婕”表示自己根本不差钱！现在要把渣男给的钱全部送出去只要谁给她转账一定金额，并备注“马少辉人渣”方便她截图气气渣男，她就十倍返还小雅看到胡婕的朋友圈附有大量网友成功获得返利的截图，便心动了尝试发了5200元过去对方马上建议再多转13140元加起来就可以返还183400元了！小雅刚开始不愿意多转(小雅与嫌疑人的转账截图）对方爽快退一步建议凑个整数，凑够1万，马上返还10万！动动手指就能得到10万？小雅马上又追加了4800元(小雅与嫌疑人的转账截图）然而返？利？返回的是微信被拉黑的通知！直到小雅面对民警的提问才恍然想起自己与这个“胡婕”根本不认识不仅没见过面，也不知道她的姓名和电话甚至都不记得当初是怎么加她微信的龙岗今年就有近百人被骗手法如出一辙受骗的并不只是小雅一人仅仅是龙岗区，今年就有近百宗案例且呈快速上升趋势诈骗理由虽五花八门，手法却如出一辙而且在网上一搜索就会发现这一案例在全国各地都有发生▼温州曾经有位胡先生通过微信加了一位美女发现她发在朋友圈的内容都是与他人的转账记录发现该女子自称被“刘某某”欺骗了感情现在要与微信好友玩个游戏规则是他人转账给她520元、1314元她以10倍金额返还胡先生便转去520元但对方并没有领取而是让他再转1314元说要截图发给渣男气他然后她会返还胡先生18888元胡先生又转了1314元对方一起收了两笔转账但承诺返还的18888元迟迟没有兑现见好久没动静，胡先生才意识到被骗佛山也有类似这样的骗案今年4月，据广东佛山警方披露不少人微信里藏着一位“美女”而她求助的方式很简单：给她微信转账并且备注 “我爱你”、“爱你一生一世”她在截图“气气男友”之后会10倍返还结果，还真有不少人中招了先后6人给她转了5000多元！不过，很快，这名“女子”将转账的人都拉黑了更让这些受骗人惊讶的是屏幕那端的“美女”其实是一名已婚男子！一样的套路，相同的配方如此骗术竟然在全国都通用他们究竟是怎样一波操作让众多男女都受骗？下面易小姐给大家好好说下1使用美女头像，或冷艳或清纯总之很像有钱任性的富家小妹（图片来源于网络）2通过各种渠道，广加微信好友却并不主动联络通过附近的人、摇一摇、微信群等广加好友；或者“通过手机通讯录”添加的申请实际上是骗子使用一种软件把经地下渠道收集到的众多手机号码自动存入自己的手机通讯录然后由微信自动匹配发出好友申请，迷惑性极强3编造悲情故事，刷屏朋友圈贴上成功返利截图（不断刷屏朋友圈）（朋友圈成功返利截图）“美女”们无一例外都有一个“富二代”男友分个手动不动就甩来30万、50万而美女本身就是高富美谁稀罕他的臭钱只要转账并备注“马少辉是人渣”就能收到十倍返还当然也可能是“王少辉”、“孙少辉”……4不接受小额试探爱信不信，愿者上钩（不接受小额试探）（不闲聊，爱信不信）以发泄情绪为由不断叫大家发送520、1314、666等金额不接受小额试探，也不闲聊5收钱、拉黑（网络图片）看这整个被骗流程易小姐只想感慨一句：都是满满的套路啊！但依然还有这么多人上当天上是不会掉馅饼的来说说你们的朋友圈有没有被刷屏？你或者你身边的朋友有没有被骗过？信息：来源龙岗警营、深圳大件事、网络图片：来源网络，部分来源摄图网，版权归原作者所有。编辑：易小姐（执行编辑：冰二 / 主编：罗丽诗）内容：由深圳全接触整理发布。↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-17 19:30:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
