<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Tqnawkmg8*PKutAvIqUCD-uuJYVp2mKGTWHLV7Gt*COWHR3yHqAfFCJXDhPAgGbshyKqc6sVLxykmcVKlT*ZTI=]]></url>
  <title><![CDATA[宋喆被判6年：看到他坐牢，我就放心了！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115来源：搜狐网1终于判了！终于判了！终于判了！王宝强前经纪人宋喆涉嫌职务侵占罪一案，在北京市朝阳区人民法院宣判：3年侵占王宝强工作室业务款超230万，获刑6年。宋喆表示，是否上诉将考虑后再决定；王宝强律师张起淮晒出了两人的合照，笑容灿烂，心情大好：各位朋友，请注意看照片的背景：乐开花~这件事被爆出时，马蓉和宋喆会有什么下场真的不重要了，重要的是大家都不希望他们有好下场。也是从那一刻起，这个世界对他们俩的审判就已经开始了。就像这次宋喆被判刑，马蓉的微博“金耳朵兔子”也被顶上了热搜榜首：等待了这么久，正义果然没有缺席！插足别人婚姻、还算计别人钱财的人，终究没有好下场。就像网友们说的那样：“宋喆有难，八方点赞”“此条微博引起极度舒适”“罪有应得，都给我笑，哈哈哈”......我最想说的是：看到他坐牢，我就放！心！了！2喜提6年免费住宿的宋喆，就算最后刑满释放，这个世界也是容不下他了。毕竟这跟单纯的出轨还不一样，陈赫也好、文章也罢，那都是道德层面的错误，但你偷了别人的老婆还觊觎别人的财产，这就是犯罪行为了！经过这么长时间的发酵，别说全国人民了，全世界都知道他宋喆是个什么货色了。再有钱又能怎么样？还不是走到哪里都甩不掉这个污点~宋喆那张蛇头鼠目的脸大概会被永远记住，以后这辈子想过点安生日子怕是都没机会了，除非隐姓埋名、改头换面，但这样的日子，跟通缉犯又有什么区别？他怕是做梦也没想到，算计别人老婆家产的时候，会有人人喊打的一天。只要王宝强红一天，马蓉宋喆这事儿就过不去！有人说，中国社会不过两大理，一为伦理，二为法理。宋喆呢？他的行为不光挑战了伦理、同时还逾越了法理，人活一世总有底线：伦理不可夺人妻，法理不可吞人财！在这场风波被讨论的沸沸扬扬时，马蓉确实扛下了百分之九十的火力，毕竟直到今天，全网发文最多的还都是在diss马蓉的稿件~而今天这个判决结果一出，真是大快人心，时隔一年多的这条漏网之鱼，躲过了舆论的声讨、躲不过法律的制裁。从来没有人设崩塌，只有原形毕露，人这辈子最后的归宿都是自己，你曾经说过什么话、做过什么事、爱过什么人、犯过什么错......善恶到头终有报，所有的垃圾都会被收进垃圾场。人终其一生，想要的所有体面，都需要努力得来。捷径走得多了，就无路可走了！3当然啦，宋喆被判刑，马蓉自然也逃不过声讨。一个巴掌拍不响，所有的出轨都不是单方面主动的。宋喆插足别人婚姻确实让人痛恨，但给他这个机会的马蓉，也是罪有应得。几个月前她还煞有介事的接受采访说：“不同意和王宝强离婚，称自己对王宝强还有感情。”真是这样吗？马蓉对于自己和王宝强这段婚姻，终归是有点不甘心在里面的，毕竟自己肤白貌美学历高，而王宝强呢，只是个会挣钱的老实人。这样的婚姻，一开始就注定了目的不纯。所以等她得到了自己想要的物质生活后，就开始去寻找她所谓的“爱情”了。她一方面想名利双收，摆脱平凡阶层走上人生巅峰，另一方面又想把别人的血汗钱变成自己的，支撑自己为所欲为。早在她心怀叵测与王宝强结婚的时候，就已经注定了自己今天的一片狼藉，因为婚姻是用来见证爱情的，而不是用来谋利的。马蓉最让人无法原谅的，不光是吃里扒外，而是这背后的贪婪无度、利欲熏心、薄情寡义。背叛了爱你的男人，你就活该遇到只想睡你的渣男！就像前段时间热议的“外卖小哥月入1万5，却遭月入4千的女友嫌弃”，这样的女生，一边花着男生的钱、一边明里暗里嫌弃他是“送外卖的，配不上我”。这种吃相，简直丑哭了！所有想着在爱情里不劳而获的“马蓉”，最后的结果都好不到哪里去。千万别做感情里的吸血鬼，算计别人的同时自己也会遭到反噬。骑驴找马，对驴和马都不公平，如果你想换头驴，那请你先下马！4事到如今，马蓉和宋喆都为自己当初的刹那的萌生的恶念付出了代价。而很多时候，这种代价是来源于自己的内心，而非外界的影响。自此之后，马蓉宋喆漫长的余生里剩下的只剩煎熬~我向来觉得：你是什么人，就会有什么归宿。一个人不会白白努力、白白善良、白白背锅，欠你的幸福迟早都会给你。有时候说“善有善报恶有恶报”，显得有些迂腐，但事实就是如此：冥冥之中你的未来，都是今天所做的决定，种什么因自会结什么果；真诚的人会被世界温柔以待，拿刀捅向别人迟早会割破自己的喉咙；善良的人真不会活得太差，你努力美好的样子，生活其实都看得到！这世界上没有无缘无故的幸福，也没有逃脱报应的罪恶。说什么拯救世界这样的大话未免有些假大空，但至少我们普通人，可以做到最基本的善良。这个社会再烂，基本秩序还是有的，而且绝对是大多数。不信抬头看，苍天饶过谁！不管在爱情还是婚姻中，你想得到自由和尊严，都需要付出等额的拼搏和奋斗；那些想在不劳而获的人，最后不光失去了自尊、也失去了自己。茨威格在《断头王后》里写过：“她那时候还太年轻，不知道所有命运赠送的礼物，早已在暗中标好了价格。”是啊，尊严从不是奢侈品，但是一旦你放弃了尊严，那它就成了奢侈品了！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-19 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
