<data>
  <id><![CDATA[65949054]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540372473&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaeeiWH65Kwgkr0z-BPzuHqPuetPS9y2QP5gU9RwHPKRdfvbPMMwDjxEyOP9o4tdkgxo3DjplUmldSKC9oqJ0EE37dXH*Ypw7y0z4JKt0DBw0BOzorYHcys37uoNkJnstkMD2JHYDlkZ-STwT5ekDBs=]]></url>
  <title><![CDATA[港珠澳大桥开通在即！大桥路线、通行费、过关…你关心的都在这里！]]></title>
  <content><![CDATA[港珠澳大桥通车在即，港珠澳大桥管理局发布了《港珠澳大桥通行指南》，对大桥路线、车辆通行、三地口岸通关、通行收费、安全保障、配套服务等方面进行了详细介绍。这是港珠澳大桥收费广场（10月20日无人机拍摄）。 新华社记者吴鲁摄“五类车”可上港珠澳大桥港珠澳大桥可通行车辆包括：跨境巴士、穿梭巴士、跨境出租车、货运车辆、跨境私家车等。跨境巴士大桥开通首年安排粤港、港澳跨境巴士配额共200个，其中粤港150个（供粤港合资公司）、港澳50个 （34个为香港配额，16个为澳门配额 ），已全数发放 （注：珠澳口岸间不通客车 ）。另有200个配额给现时行走其他口岸的粤港跨境巴士转走大桥。每一配额可于每日营运来回班次各一次。跨境巴士在大桥口岸区域内不允许接载新的旅客。穿梭巴士口岸穿梭巴士为大桥粤港及港澳口岸之间的主要交通工具，提供频密接驳服务。繁忙时间为每5分钟一班，非繁忙时间为每10—15分钟一班，深夜时段为每15—30分钟一班。口岸穿梭巴士不受配额限制。跨境出租车大桥开通首3年安排粤港、港澳跨境出租车配额共250个。其中，粤港配额150个，港澳配额100个。每一配额可营运一辆跨境出租车，每日往来接送次数不限。货运车辆在粤港跨境货车方面，现时粤港跨境货车可以免办手续通过港珠澳大桥（但不包括往来福田保税区的货车）。大桥开放初期，暂不增加粤港跨境货车指标；在港澳跨境货车方面，现时港澳特区政府仍在就跨境货车的细节安排进行讨论。跨境私家车在粤港私家车方面，在大桥开通前发出的香港两地牌私家车及内地私家车配额分别为约10000个和约1000个。此外，粤港政府也会在稍后适当时间宣布允许目前持有配额使用其他口岸的粤港两地牌跨境私家车，免手续试用大桥的细节安排。在港澳跨境私家车方面，香港及澳门跨境私家车配额分别为300个（有效期为三年）及600个（有效期为一年），持配额的私家车可于有效期内多次进出港澳市区。此外，符合资格的香港私家车车主可通过“港珠澳大桥澳门口岸泊车转乘计划”，驾驶香港私家车前往澳门口岸边检大楼东停车场停泊（东停车场预设有3000个供跨境私家车预约的泊车位），然后在澳门边检大楼办理入境手续后，于澳门口岸转乘其他交通工具前往澳门市区。“港珠澳大桥澳门口岸泊车转乘计划”不设配额。港珠澳大桥珠海公路口岸海关人员在进行模拟通关演练（10月17日摄）。新华社记者梁旭摄“三地三检”24小时通关珠澳实行“合作查验、一次放行”三地口岸均实行24小时通关。通关方式包括：合作自助通道：三道闸门、界线分明的新式自助过关通道；合作人工通道：出境电子管控、入境人工查验的半自助过关通道；传统人工通道：台并台、肩并肩无缝连接的人工通道。三地口岸为港珠澳大桥的旅客提供多样的出入境交通换乘方式。——港珠澳大桥香港口岸处于大屿山四通八达的交通网络之内。旅客可在珠海或澳门口岸办理出境手续后，乘搭口岸穿梭巴士前往香港口岸，完成入境手续后转乘各种本地公共交通工具前往香港各区。此外，旅客也可使用跨境巴士、跨境出租车或跨境私家车，从珠海或澳门经大桥直接前往香港。——港珠澳大桥珠海公路口岸交通综合枢纽换乘中心位于一层区，整合了穿梭巴士、旅游巴士、长途客车、公交车、出租车等多种交通方式，出入境旅客可根据自身乘车需求，在不同区域实现快速换乘。——港珠澳大桥澳门口岸主要包括港珠澳大桥澳门边检大楼、港珠澳大桥澳门边检大楼东停车场、港珠澳大桥澳门边检大楼西停车场、市政外围及配套设施4个主要部分。边检大楼东侧对接香港出入境旅客，边检大楼北面为架空于出境车道的通道楼，与珠海公路口岸旅检大楼无缝对接。右侧通行离境转左最高限速100千米／小时大桥主体工程采用内地右侧通行规则，司机抵达或离开香港或澳门口岸后，可根据行车指示牌，按照标志行驶调整行车方式，车辆可完成左右侧交通转换；在非紧急情况下，车辆在大桥主桥及口岸均不允许掉头。大桥主体工程全线设计通行速度为100km／h，具体通行速度将根据通行情况、气候情况、交通事故处理、交通控制等因素进行调控。就大车而言，有关车辆在大桥主桥行驶时须使用慢线，车速限制为80km／h。由于内地和港澳车辆超限标准不同，司乘人员须遵守各区域的通行规则，根据各地超限标准行驶。香港货车最高限载标准为44吨，内地货车最高限载标准为49吨（车货总重），澳门货车最高限载标准为38吨。基于属地原则，车辆须遵守当地政府对车辆的要求，例如港澳车辆行驶经过大桥主桥时，必须符合内地的规限。这是将在港珠澳大桥投入运营的穿梭巴士（10月10日摄）。新华社记者邓华摄普通货车60元／车次 私家车150元／车次港珠澳大桥全线设置1处主线收费站，双向共有20条收费车道。7座以下私家车、出租车收费标准150元每车次；过境巴士200元每车次；穿梭巴士300元每车次；普通货车60元每车次；货柜车115元每车次。收费方式采用国标ETC和香港快易通等电子不停车收费及人工收费两种方式。大桥收费站现金收费为人民币，非现金结算以人民币计价。未携带人民币的客户，只有在人工收费车道通过银行卡（包括银联、万事达和VISA卡）、支付宝、微信等非现金支付方式进行缴费。车辆跨境通行需购买法定汽车保险粤港、粤澳两地牌车按照现行的机动车保险及理赔制度执行。经大桥来往粤港的车辆须购买香港及内地的法定汽车保险。经大桥来往港澳的车辆，车主须为车辆购买香港、澳门及内地的法定汽车保险。旅客在通过大桥前，必须根据自己的目的地，事先购买两地或三地的法定汽车保险。“发生保险事故时，将按照事故发生地法律及监管规定进行保险理赔。”通行指南显示，通行大桥不入珠海境的港、澳车辆，经大桥跨界通行时，应购买与通行期限相匹配的内地机动车交通事故责任强制险，并在提交跨界通行申请时，如实填报保单信息。在大桥上发生交通事故的车辆（主要指通行大桥不入珠海境的港、澳车辆），事故车主应在确保安全的情况下，对事故现场进行拍照，作为事故责任认定依据，并尽快联络所属地的保险公司备案。发生人员伤亡事故的，应及时报警处理；发生“人未伤，车能动”的交通事故，拍照后应及时撤离现场，按照指引进行事故后续处理及保险理赔。内容来源：新华社 记者周强、深圳新闻网编辑：深圳新闻网 卢彩萍校审：施翔东↓↓↓点击“阅读原文”发布或查看 深圳 招聘求职、二手物品、征婚交友、寻人寻物、商家店铺、本地服务、房屋出租、出售、拼车、顺风车等等....]]></content>
  <author><![CDATA[深圳在线官网]]></author>
  <time>2018-10-22 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[szzxren]]></account>
</data>
