<data>
  <id><![CDATA[51623921]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540207119&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8VYRdQg9fiOYv*bag8ysrSIXCBKnZvn19u6cWt*ENHxbUngl2EGuPafBAK*4523jtLbcY96YKAulVLxOHIJAP6-mzEk4MXvtA4Ex6hxnnhaRAaaSCVzcwtFXKnCicvyZ0U-AI5PAk*pOWcZU5bFCHyQ=]]></url>
  <title><![CDATA[绍兴最便宜？这套房子8千/㎡起！丨越州札记]]></title>
  <content><![CDATA[正文共：1308字4图预计阅读时间：3分钟市政绍兴市区智慧快速路网展望从绍兴市城投集团获悉，根据《绍兴市区快速路网规划》，未来绍兴将形成“六横八纵”城市快速路网以中心城区为主，扩展至与杭州、宁波连接区域，总长约438公里智慧交通快速系统目前已率先实施越东路、二环北路、329国道和二环西路4条智慧快速路1越东路智慧快速路北起杭甬高速，南至绍诸高速平水收费站，全长约22公里，高架与地道结合敷设官方定位丨越东路是市区连接高速公路网重要通道、支撑城市南北发展重要通道2二环北路智慧快速路西起镜水路，东至越兴路以东，全长约16.5公里，工程全线高架敷设，建成后为104国道组成部分官方定位丨二环北路是连接杭州中环快速路、实现三区快速联系的主要交通线网。3329国道智慧快速路西起湖安路以西，东至孙曹公路，全长约26.7公里，全线以高架、地面、地道相结合形式敷设官方定位丨329国道是对接杭甬、实现三区快速连通主要交通线网4二环西路智慧快速路北起凤林西路，南至文渊路，全长约9公里，工程全线高架敷设。官方定位丨二环西路是改善越城区最大堵点的标杆式工程。楼市柯桥法拍房1越城百合风华7幢104室总楼层5层，所在1层。建筑面积124.27平方米，自行车库7.1平方米；起拍价：1799000元开拍时间：2018年10月22日 10:00保证金：359000元2柯桥鉴湖景园（古柯观鱼）2幢206室总楼层16层，所在2层。房屋建筑面积446.46平方米；起拍价：4799900元开拍时间：2018年10月22日 10:00保证金：959000元3柯桥梅园小区16幢508室、阁08室总楼层5层，所在5层及阁楼。房屋建筑面积75.34平方米，阁08室建筑面积27.83平方米；起拍价：924800元开拍时间：2018年10月29日 10:00保证金：180000元4越城世禾新村65幢302室总楼层5层，所在3层。房屋建筑面积82.24平方米，自行车车库建筑面积13.84平方米；起拍价：690000元开拍时间：2018年10月29日 10:00保证金：138000元简评丨4百万起拍，柯桥惊现天价法拍房！不过换算下来，还是1万出头均价。法拍房价格对市场的影响非常有限，不过就像杭州阳光海岸1.1亿法拍房一样，特殊的房子，总是自带新闻光环。如果理想状态，世禾新村约82方以底价成交，均价将仅8千/㎡，确实很便宜。民生柯桥12个项目集中开工 总投资183亿近日，柯桥举行扩大有效投资重大项目集中开工仪式。项目有58个，总投资968亿元，居全省第四。其中柯桥区包括绍兴国际会展中心、东盛慧谷产业创新服务综合体等12个项目，总投资183亿元。本次开工仪式绍兴市分会场所在的绍兴国际会展中心建设项目，计划总投资41亿元，规划总用地面积约485亩，分两期实施。一期项目建成后，将成为绍兴纺织服装、时尚产业、智能装备、新兴产业展示展销的重要平台。简评丨柯桥重大项目集中开工意味着什么？不妨摊开地图去看一下，开工项目集中在哪个板块？柯北，作为绍兴新经济中心，正在崛起。浙江邮电职业技术学院落户滨海新城元旦前后，位于绍兴滨海新城的浙江邮电职业技术学院新校区将投入试运行，4000多名学生寒假前完成搬迁，下学期报到上学。邮电职业技术学院新校区占地500亩，一期占地400亩，投资达7.5亿元，有12幢单体建筑，建筑面积达10.5万平方米。二期项目2020年完成，届时学生规模将达6000人。简评丨滨海新城第一所高等院校，也是绍兴第一所拥有滨海景观的高校。本文版权归住在绍兴所有部分图片来源网络未经授权请勿随意转载— END —微信公众号即将全新改版赶紧将【住在绍兴】设置为“星标”让我们每日相伴你左右！住在好房问答小程序上线啦点击下方链接可直接询问各种买房问题住在绍兴全新互动问答栏目《Ask老裘》已正式上线，如果你有任何买房购房的疑惑，扫描上方二维码加入交流群。或戳阅读原文，老裘给你专业解答。]]></content>
  <author><![CDATA[住在绍兴]]></author>
  <time>2018-10-22 18:01:12</time>
  <account><![CDATA[zzsx0575]]></account>
</data>
