<data>
  <id><![CDATA[52275680]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540209226&src=3&ver=1&signature=*9qPsj7x5og4*ExcLTDQ8RYHJkk58uqAPJQmOfqoiocoli4k9SLK6yG59JBB0RKdfIF9uF2uNAGlnRbM1eGRHVVeG*KaVk2jA5TkePReAdNCgjh0*E4-fhAVBiQsYS5nTijT-bi0cM1pfpMiwymYQBNlGOdVEX9jjCmva8ZYb6E=]]></url>
  <title><![CDATA[饭后“一不要”，睡前“二不要”，肝脏好得不得了！]]></title>
  <content><![CDATA[﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿阅读前，请您先点击上面的蓝色字体“佛學大智慧”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到文章。完全是免费订阅，请放心关注饭后“一不要”，睡前“二不要”，肝脏好得不得了！肝脏有着“人体将军”之称，俗话说：养肝就是养命！可见，肝脏对人们来说有多重要。肝脏，是身体内的重要器官，也是较为脆弱容易患病的一个器官，现在生活中，人们抽烟、喝酒、熬夜、大吃大喝等等，都会导致肝脏受损。而肝病的发生几乎都和日常不良的生活习惯，作息习惯有很大关系。尤其是肝病的早期，食物中的各种有害成分大量的推积，肝脏短时间内无法分解排泄，推积过多导致肝脏损伤引起的病变。保护肝，首先要做到以下几点我想要的未来，是看得1酒是大敌，能不喝酒就不喝酒。酒是大敌，偶尔喝一点可以，但是你看那些天天离不开酒的人，肝多少都有问题。不管是何种酒，只要有酒精的酒，都会对肝脏造成不同程度的损伤。这是因为酒精被喝到肚子里之后，只有10%是在胃里消化，其他的90%都是要通过肝脏代谢的。而酒精的主要成分乙醇会直接刺激、损伤肝细胞。2生气伤肝很多人生完气之后觉得十分不舒服，吃饭也吃不下，干什么都没力气，从中医五行上来讲，肝和木对应，就有树木的属性。什么属性呢？就是喜欢舒展的生长，不喜欢被压抑着。有时候我们常说一个人肝火旺盛，那这个人肯定是一个易怒的人。3肝脏怕累生活上不要大鱼大肉。还是那句话，你的胃对于食物的吸收也就是10%的作用，剩下的90%的食物都会在肝的运作下为分解排毒。我们每天吃进大量食物，食物中的蛋白质、脂肪、糖类以及维生素，必须先到肝脏进行化学处理，变成人体需要的养分，再供生命活动所需。如果没有肝脏的辛劳，人体内的几百个大大小小的器官就会“饿死”。如果暴饮暴食，对肝脏是巨大的伤害老话说的睡前两不要，就是和肝脏怕累有关。1不要玩手机现在很多年轻人都喜欢睡觉前玩手机，一玩就是一两个小时，而且越玩手机就越睡不着，但是过度使用手机，会导致疲劳，损伤肝脏。2不要吃夜宵很多的人一到快十点的时候就觉得饿，睡前吃夜宵会导致消化不良，早上起来的时候感觉肚子难受。其次还会增加肝脏负担，对肠胃也不好。如果说已经有肝病了，在吃完饭之后，要静坐、闭目养神。闭目养神能养阴去燥，特别是饭后闭目20分钟，可护肝消食，饭后更应该闭目养神。当人们在吃完饭后（尤其是午饭，因为午饭吃得一般都比较多），身体内的血液都集中到消化道内参与食物消化的活动。在一般情况下饭后的10—30分钟内要保持静坐，之后在进行其它的活动，才能很好的做好养肝护肝，避免肝病的恶化。养肝护肝方法1推一推，肝经通中医讲肝主疏泄，肝气一通，百脉皆通，然而肝气最容易受情绪的影响，不开心容易形成肝郁，肝气一旦郁结，就会更不开心。通肝经，重在一个推字。推脚先左脚后右脚，从脚背处沿着脚缝向脚趾的方向推，用点力气，让它有酸痛的感觉，每只脚各五十遍。推腿坐下，先把腿弯曲，膝盖放平，让双手掌交叠按在左大腿根部内侧，稍用力向前推到膝盖，先左后右，各五十遍。推肋让双手握拳，屈肘，肘关节用点力把肋部夹紧，然后做手臂伸直弯曲的动作，使大臂反复地在肋部充分摩擦，直至发热。2唱唱歌，很出气中医认为：“肝在志为怒，在声为呼”，当我们感觉肝气不舒的时候，会想高声呼叫，为什么呢？因为呼叫可以疏解肝气，让我们觉得舒服些，如果此时唱歌，也等于把心中的郁闷给疏解开了。如果胃口不好，痛快地唱唱歌，一定会感觉胃口大开。中医认为：“脾在志为意，在声为歌”，因此，唱歌也可以疏解土之郁结，使得脾胃气机条畅。此外，我们在唱歌的时候，会有节奏地加快呼吸，通过肺的呼吸加速，增加气血运行，增加正气恢复的机会。3常饮玫瑰花茶玫瑰花具有行气解郁，和血散瘀的作用。当心情郁闷、脘胃胀满疼痛或月经不调，乳房胀痛时，用5～10克的玫瑰花，开水冲泡20～30分钟后饮用，有改善症状的效果。4餐桌的“疏肝药”茼蒿它是疏肝理气的首选食品。茼蒿具有行肝气，消食开胃，通便利腑的作用。茼蒿中含有特殊香味的挥发油，有助于宽中理气，特别是肝郁气滞所致的善怒、频频叹气、胸胁胀痛等症状。黄花菜白居易有诗云：“杜康能散闷，萱草解忘忧。”萱草开的花就是——黄花菜。常吃可以舒解心中郁闷、除烦安神。3晚11点钟入睡最重要特别重要的不是吃什么，而是什么时候睡觉。不要晚睡，晚上11点钟你如果睡着了，很多小毛病是能睡掉的。睡不好的朋友可以从以下几个方面来尝试改善：坚持按摩睡前搓揉涌泉，按摩足三里、太冲，坚持按摩，实实在在有效。热水泡脚泡脚三个原则，一是水要快淹没膝盖；二是水温要足够热，耐受为宜；三是要泡到身体微微出汗，让整个身体里的血液上下循环一遍，但是过之而不及，请大家在泡脚中合理掌握尺度。点击“阅读原文” 更多精彩内容，更有料！]]></content>
  <author><![CDATA[佛學大智慧]]></author>
  <time>2018-10-15 17:45:19</time>
  <account><![CDATA[fxdzh11]]></account>
</data>
