<data>
  <id><![CDATA[50972218]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374084&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AXkk3Txv0A*lfIENshN*1IjMKGRvDzyCr1S-R*03VS905b8882yNOxn9EuuC*FlQ3fxJk-VzXIOrM864hVVeWDnTjCrszS*n8*TyecNX1ERrjwvkJOYJSthnZBxm0ZC36gJXPdJOo*fumNTEfQefw5U=]]></url>
  <title><![CDATA[玛奥新平台明春入列龙家展龙江镇政府鼎力支持并主办]]></title>
  <content><![CDATA[关注  “家具导刊”，可获“家具114”免费查询《中国家具导刊》“家具114”频道，100万庞大行业数据库，为关注的产业链所有企业与个人提供免费查询服务。数据合作请电13823410549客服专号。玛奥新平台明春入列龙家展龙江镇政府鼎力支持并主办10月23日下午龙江镇党委书记梁伟沛带队视察正在改造建设中的玛奥汇展中心，听取了玛奥负责人对项目的规划与进展汇报，并对其以展贸一体创新模式入列明春龙江家具展表示了高度肯定和鼎力支持。镇人大主席林定基、镇党委委员赖朝辉、任延昌陪同视察并出席了座谈会。梁伟沛指出，在粤港澳大湾区规划和新型城镇化的发展背景下,结合“特色小镇”建设,龙江面临着轨道经济和产业优化转型的重要机遇。作为“中国家具制造重镇”、“中国家具材料之都”和“佛山家居名镇”，今年10月以来，龙江喜讯连连，先是获得国家商务部等七部委正式批复同意亚洲国际家具材料交易中心开展市场采购贸易方式试点,近日又迎来了中国轻工业联合会、中国家具协会的专家考察组，通过了“中国家具创新设计镇”的考评，接而是玛奥汇展中心将于明春入列龙家具国际展览会核心圈。龙江镇党委书记梁伟沛对玛奥汇展中心以展贸一体创新模式入列龙江家展核心圈表示表示高度肯定和鼎力支持。玛奥汇展中心董事长张自成向镇领导汇报时说，玛奥汇展中心依托本土雄厚的家具集群和区域品牌的影响力为底蕴，积极响应镇委、镇政府关于我镇家具产业转型升级和大力推动展贸经济的号召，在原域琴酒店的主体上全面改造为崭新的展贸一体化平台。玛奥将以“开放共享，融合共赢”为理念，以商务创新、服务产业为宗旨，致力提升龙江会展规模，开创龙江展贸经济，推动顺德家具转型，锐意在10年规划内打造成100亿家具交易平台，促进产业的可持续发展和做强做大，成为巩固和壮大顺德家具产业的新引擎。玛奥汇展中心总经理黄科明介绍了玛奥的运营模式与招展进度。据透露，玛奥是在国庆后正式启动，业界响应热烈，仅仅半个月时间，便迎来了近200家企业的咨询和申请，现已进入对意向展商的边招边审派位阶段，确保明春高质量入列龙家展。龙江镇党委书记梁伟沛一行领导视察并听取玛奥汇展中心的规划运营汇报。龙江镇人大主席林定基对玛奥汇展中心的项目建设给予了悉心的指导。他强调，项目的改造建设一定要以突出自身的特色与优势，安全第一，打造出一个高质量家居示范展览场馆。梁伟沛表示，镇委、镇政府将会把玛奥汇展纳入镇里的重点项目和示范展会，并给予政策上的大力扶持。为此，政府将玛奥汇展中心举办的展贸一体家具展入列“国际龙家具展览会”，与前进汇展中心以及未来的利保国际顺德家具国际采购中心等展馆共享“龙家展”品牌，由政府作为该展的主办单位，与前进、玛奥等承办单位联合组成“国际龙家具展览会组委会”，统一部署，协调推广，共享资源，锐意将龙家展办得更大、更好、更强，同时，还将加快325国道上规划的三座天桥的建设推进，为以龙洲路口和亚洲国际为核心圈的十里家具城展贸长廊的繁荣铺路搭桥。梁伟沛鼓励玛奥团队致力开拓进取，创新服务，以安全、高效创展办展，为龙江家具产业带来新的活力和元素，为地方产业高质量发展与经济繁荣作出应有的贡献。梁伟沛书记一行与玛奥汇展中心高管团队合影。图为：龙江镇党委书记梁伟沛（右4）、人大主席林定基（左4）、党委委员赖朝辉（右2）、党委委员任延昌（右3）。相关链接1：玛奥汇展中心概况玛奥汇展中心位于“中国家具制造重镇”会展核心圈，紧邻龙家展主馆前进汇展中心，由原域琴酒店全面改造为“展贸一体&产地直销”的创新会展平台。玛奥汇展中心定位于顺德乃至华南家具产业进军内需市场，开拓“一带一路”并辐射全球的会展平台，以“开放共享，融合共赢”为运营理念，致力以商务创新、服务产业为宗旨，推动顺德家具转型升级和可持续发展。与前进汇展中心呼应的玛奥汇展中心正全面改造与火热招展中。2019年国际龙家具展览会玛奥汇展中心展区首展以“品牌&渠道，创新&服务”为主题，展览规模2万平方米，定于2019年3月17-20日隆重举办，并顺延至3月21-22日举办“首届中国家具重镇产地直销家博会”。展会同期，还举办“中国（龙江）家具渠道创新论坛”、“中国家具经销商订货洽谈会”、“中国家具重镇跨界合作洽谈会”、“佛山家具品牌产销联盟发布会”等系列活动，积极探索跨界融合与服务创新。玛奥汇展中心“展贸一体&产地直销”的会展模式，结合“2+6+N”渠道/零售纵深运营，除在3月、8月举办两届家展的同期家博会外，还将于五一、国庆、双11、元旦等节日举办6届产地直销家博会，逢周末举办产地直销团购活动，同时365天开展线上、线下渠道招商与交易撮合的新零售展商服务，打造真正365天永不落幕的展贸盛会。相关链接2：玛奥龙家展简介佛山市玛奥汇展中心有限公司招商电话：0757-23223366咨询电话：075723222088微信号来源：玛奥汇展中心声明：我们尊重原创，转载出于更好的传播，偶尔有所改动，能找到作者与出处我们均有标明。如因版权等原因，请与我们联系！想要知道更多咨询就关注本公众号（zgjjdk）!【 战略合作伙伴 】]]></content>
  <author><![CDATA[家具导刊]]></author>
  <time>2018-10-24 17:31:49</time>
  <account><![CDATA[zgjjdk]]></account>
</data>
