<data>
  <id><![CDATA[50550432]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540199811&src=3&ver=1&signature=HJtuFHgB1tc4RwZIqj18oYEl4jcoKdaHakZ7l9wakj7yJW8r2AfBtgMiGn4Q73d6YF7OILoiUCFsGNmD2VHuIJyNVxV8qVb*GJc05ff9wggd-Qegzz2*cdnYDNK8T5YYhnLxVybqW4KkpwEXPEOA4mW5XEdP6REVM2qFPopH1oE=]]></url>
  <title><![CDATA[害怕！多名大学生国庆期间离奇失踪，有人至今尚未找到…]]></title>
  <content><![CDATA[今天，又一起女大学生莫名失踪事件引发关注，令人担心的是，二人失踪的情况极其类似！失踪期间均打电话称：不想上学！怎么回事？甘肃女大学生失联10天被2名男子接走！今天，有媒体发布消息称，大二女生肖雪花在西北民族大学就读，国庆期间她称要去宁夏玩，但假期结束后并没有回校。10月8日，老师打电话询问，她称不想读书要退学，随后失联，目前仍没有消息……女孩的哥哥称，目前肖雪花在西北民族大学读大二，老家云南，国庆节期间瞒着家里去了宁夏给朋友过生日，消息也只有闺蜜知道。家人称，女孩其实是去见网友，同行的还有另一个女生，该女生说肖雪花是被两个男的接走的。10月7号开学，老师点名的时候发现她没有来，老师电话联系肖雪花，而电话接通后她却称不想读书。到了8号早上电话就再也打不通了。发觉异常后学校和家属立马赶到派出所报警，老师怀疑学生被非法组织控制。家属和学校也张贴出寻人启事：另一名女大学生同样失联声称不想上学值得关注的是，近期发生的大学生失联事件，不止这一起。据16日报道，保山腾冲的女大学生蔺以凤于国庆期间在昆明失联。10月11日下午，她与家人彻底断了联系。目前，家属已经报警。据失联者姐姐介绍，蔺以凤今年18岁，在云南师范大学商学院上大一。10月2日，蔺以凤和同学说，要出门见朋友，随后再没回过学校。此后，她和家人还保持着断断续续的联系。“我们问她在哪里?她说在外面找工作，不想读书了。”蔺以凤的姐姐说。通过蔺以凤与其小学同学、姐姐等人断断续续的微信聊天记录中了解到，蔺以凤表现出不想上学的情绪。“问她在哪里、做什么工作？她也没说。11日之前和她视频聊天时，发现她说话的表情也不对劲，接电话的次数也很少，可能被人控制了。”蔺以凤的姐姐说。根据调取的监控发现，蔺以凤10月2日从云南师范大学商学院走出后便不知去向。出走时戴着一顶黄色帽子，身穿白色上衣、蓝色牛仔裤。蔺以凤的姐姐称，妹妹失联以前，曾跟一个上海和一个浙江的号码通过电话。但随后拨打这两个电话时，都变成了空号。今天，记者尝试联系家属询问是否已找到，但家属电话一直未接通。如果你见到她，请检索相关报道告知家属。此前5名大学生江西失联误入传销被解救值得注意的是，就在10月12日，江西警方从传销组织手中解救出同样在国庆期间失联的云南籍大学生孔某。报道称，孔同学目前是贵州铜仁学院大一新生，母亲称，孔某是受到高中的一位詹姓男同学的邀请，独自前往江西游玩，从此与家人失去联系。直到10日小孔突然发布动态，学校班长立即与她联系，她突如其来的要退学，让同学们震惊。10月10日中午，她突然给家里打来电话称自己陷入传销组织，但已经平安逃脱，此后又与家人通过数个电话，却一直不肯透露自己的准确地址。12日下午，九江县浔阳区公安分局一举端掉一个11人的传销窝点，成功解救出孔同学。与孔同学同一时间失踪的还有另一名同属云南籍大学生李某（男），国庆出游时在九江失联！李某今年20岁，目前就读于河南理工大学大二，云南宣威人。今年国庆期间，李英蜜去江西九江找朋友玩，假期结束却没有返校，并一直联系不上。学校辅导员给家里打电话，他母亲才知道孩子失联了。国庆放假孩子也没告诉母亲自己要去哪里。13日晚8点左右，李同学的妈妈终于接到了儿子的电话。“他告诉我们他已经回到学校，还说他被骗了，手机卡被骗他的人拿走了，所以他都是借别人的电话打给我们的。”李同学的舅舅说。得知好消息，3人立即从九江买票赶往河南。李同学讲述，他被网友骗到九江，深陷传销窝点，人身自由受到控制，手机也被没收。10月11日晚，九江警方突击行动，排查打击辖区传销组织，刚好查到小李所在的窝点，他也幸运地得到警方解救。10月1日，江苏读书的云南籍大三女生熊某应同学之邀，独自一人前往江西旅游后失联。她曾向男友发消息称，自己陷入传销组织。16日，据江西省九江市公安局民警介绍，接到熊某家人报警后，便立即按照家属提供的线索进行调查寻找，15日晚8点，在传销窝点将其解救，家人已将她接回。目前，案件还在进一步调查中。对于这次虎口脱险的经历，她不愿意再提及。男友告诉记者，除了遭受6000元存款和价值5000元的新手机损失外，并无其它伤害。休息一天后，将会送她回江苏继续读书。除了上述同学外，江西警方还解救另外两名云南籍同学。据报道， 15日下午，在江西失联的云南大学生陈挺的父亲，打电话告诉记者，14日凌晨2点左右，陈挺及另一名失联女同学杨某已被九江警方从某传销组织内成功解救。警惕！传销组织专挑熟人下手为何会有如此多的大学生被骗进传销组织？江西某反传销组织的负责人李歌在接受媒体采访时表示：针对有受骗者不愿意回家的情况，李歌表示，如遇到被洗脑的受骗者，需要花很长时间才能将传销思想根除。所以，如果遇到家人不愿意回家的情况，家属可以选择强制将其带回，并且斩断其与传销组织的联系，防止孩子再次回到传销组织内。针对大学生容易被骗进传销组织的情况，李歌建议，如果有长时间不见面的亲戚朋友邀约，需要谨慎，并随时与家人保持联系。如必须见面，见面后不能随便跟随亲戚、朋友到其住的地方。“住的地方大多是传销组织的基地，到了基地，传销组织人员就会控制被骗者的人身自由。”李歌说。在此，特别提醒大学生：不要轻易相信网络上的陌生人，不要贸然去见网友，或者去一个陌生的地方，不要轻易相信网友和不实际的招聘广告，以免上当受骗！]]></content>
  <author><![CDATA[搜狐新闻客户端]]></author>
  <time>2018-10-19 18:40:57</time>
  <account><![CDATA[sohunews]]></account>
</data>
