<data>
  <id><![CDATA[50462876]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1540374249&src=3&ver=1&signature=RY2k6HF623UG39sDmTM6AaU46HmwmXBJj*kYsW-IYQsSZNymvbl0tn8UYIOGeSniwR4cpwsQXaKu9V8zZmnv9Tqnawkmg8*PKutAvIqUCD8cibHZfjm1Fzfs8OxzeomD8h--377d2MMSypMc-3tYbTNJmJo2gS1FBVogF3vFbqk=]]></url>
  <title><![CDATA[被罚8亿赔光家产后，范冰冰真正的报应来了！]]></title>
  <content><![CDATA[请关注读史君个人微信：dushi8115作者：听读馆长，来源：听读馆（ID：tingduguan）8个亿之后，范冰冰又出事了。今天，投资过亿美元好莱坞谍战片《355》制片人声称，正考虑用其它演员代替范冰冰出演女主角。艺人一旦德行有亏，失去的绝不止金钱，更有可能是职业生涯。今天，馆长就来和大家分享下，通过范冰冰被换角一事，讨论一个简单却被大家遗忘的道理：艺人，想要从艺，必先为人。1一场接着一场的风波，范冰冰的演艺事业已经影响极大。但余震，才刚刚开始。据外媒报道，原本确定范冰冰为女主角的好莱坞大片《355》，极可能因这次的丑闻事件解雇她。据悉剧组已经在酝酿换人，并面试了多位亚洲面孔女演员。美国《综艺》（Variety）杂志报道范冰冰将被替换范冰冰损失的不只是8个多亿人民币的真金白银和《355》的女主角位置。海量的天价代言，不翼而飞。据泰媒Khaosod报道，泰国著名的王权免税店对外宣称，范冰冰已经不再担任免税店形象大使，范冰冰也被戏谑为最短命的泰国王权免税店代言人；9月12日，澳大利亚保健品公司SwisseWellness宣布会暂停与范冰冰的合作。更为致命的是，目前范冰冰旗下的10家公司业务难以为继，几十亿估值化为泡影已成定局。立身不正，德行有亏的范冰冰损失惨重，经此一役，她可能很难回到娱乐圈。2“立事于才，成事于德”，只有德行稳住了，才有资格有可能站上那座事业的山巅。艺人也是如此，先有“艺德”，才有作品。无独有偶，卷入桃色风波的吴秀波，也面临这样的结果。他和Angelababy合作的《欲望之城》可能无法上星播出，而原定春节档上映的《情圣2》也可能延期。被举报后，虎牙平台立即封禁主播莉哥直播间，冻结主播莉哥直播账号，下架全部相关影像作品。其余平台也表示不会和她有任何合作可能。无论站在哪个位置，作为一个公众人物，演艺事业的成功都是建立在艺德无缺的根基之上。3艺德是艺人的生命，艺人一旦陷入丑闻，都会自毁前途。今年5月，“高云翔涉嫌性侵案”在娱乐圈闹得沸沸扬扬。前脚高云翔与妻子董璇拍完《阿那亚恋情》，后脚他就指控性侵，遭澳大利亚当地警方拘捕。“好丈夫”形象就此崩塌，随之而来的是巨大的商业损失。《阿那亚恋情》不知还能否播出，新剧《赢天下》投资高达5亿，也已经彻底打水漂。还有7部高云翔参演的电视剧，已经确定无法播出，投资人以及高云翔方面都损失惨重。高云翔因出演《芈月传》中的义渠王名声大噪，可惜星途还没大红大紫就已经终止。毕竟，人的命运都是自己选择的结果，也要为之付出代价。台湾艺人柯震东因《那些年一起追过的女孩》一炮而红，可惜他却迷失自我沾染毒品。一时间“柯震东房祖名吸毒”的新闻霸占各大门户网站头条。柯震东对着镜头失声痛哭道歉并渴求原谅，可声誉一旦有失，就像有褶皱的白纸，再也无法复原。《小时代》紧急删减镜头，《捉妖记》直接更换主演，重新拍摄。除了台湾市场部分文艺电影以外，柯震东将再也无法进军内地市场。与他合作的19个商业品牌尽管在第一时间选择解约，但带来的直接、间接商业损失或将高达数十亿元之多。而柯震东也在事后面临巨额赔偿，多年积蓄也付诸东流。艺人，想要从艺 ，必先为人。除了专业技能，还要有高尚的人格修为，有强烈的社会责任感，否则也只是昙花一现，很快陨落。这样的例子数不胜数：《中国好声音》选秀出道的李代沫，吸毒事件曝光后，代言的电子产品、汽车和电商当即把他的形象全部撤掉，退还代言费用是必然，还要赔付巨额赔款。伊能静闹婚变之后，一家她代言的护肤品就提前与其解约，并索赔200多万人民币。“艳照门”的陈冠希、阿娇和张柏芝，陈冠希当年遭5个厂商索赔，金额超过千万港币；阿娇当时以少女形象出道，“艳照门”令其形象大损，失去了全部少女系列品牌的代言；张柏芝，更是被一家内地厂商告上法庭，在“艳照门”发生两年后，还向其索赔高达4000万人民币的“损失”。还有之后的pgone、薛之谦、吴秀波......个人行为导致公众形象受损，自然会遭遇众人的抛弃和鄙夷。这不是绝情，而是市场法律。公众人物的一言一行一举一动，都是众人争相模仿追随的表率，本应循规蹈矩谨言慎行，而不是肆意妄为我行我素。艺德缺失形象受损遭遇抛弃，这并不是歧视。艺人，想要从艺，必先为人。4成名闪光固然重要，但是对于艺人来讲，除了要有专业素养之外，还要有高尚的人格修为，有强烈的社会责任感。否则只能是昙花一现的自我毁灭。从范冰冰到吴秀波，再从高云翔到薛之谦。明星们艺德的缺失仿佛就成了娱乐圈里司空见惯的事情，就连宋丹丹老师都在几年前的小品里调侃过：“没有新闻的领导那不算领导，没有绯闻的名人那算不得名人。”如今看来，这句话真的是一点没错。日益增长的经济生活并没有带来更加良好的文化时代，反倒是为一群螨虫铺垫了肮脏的温床。当然，有人一身泥泞，就有人出身清白。被称为“影帝”的周润发，自从出道以来就给人一种君子的形象。即使现在已经63岁，但他依旧是数亿人心中的男神，当然不仅仅是因为“赌王”的形象。膝下无子的周润发，曾经当着上百家媒体的摄像机，宣布自己将56亿的财产全部裸捐！对于别人看似金山一样重要的东西，对他来说就像过往云烟。在采访中周润发也曾说过：“这些钱财，我只是暂时保管的，带不走的”。不仅如此，帮义工工作、台风在路边清理树枝、为了老婆混迹菜市场，都树立了发哥一个居家好男人的形象。表里如一的他，至今为人们所喜爱。最近热映的《无双》，更是让更多人意识到了他演戏、做人的等同高尚。当然，低调的还有古天乐。作为“慈善超人”的古天乐不仅成立了自己的基金会，来帮助和改善贫困地区的医疗条件，还在近十年的时间里捐赠了100所希望小学！但接受采访时，古天乐却闭口不言希望小学之事。目前，古天乐的第105所希望小学已经奠基开建。他却一直认为，自己只是在做分内事。相比于那些流量小生和哗众取宠的娱乐小丑，他们所做的事，就像一记响亮的耳光重重的打在了整个娱乐圈的脸上。5娱乐圈的花边新闻就像数钞票一样罗列在大众面前。本应该为人表率的公众人物，却因为道德缺失而屡屡走上前台。人们默许了这种道德的缺失，把不入流的新闻成为了茶余饭后的谈资。对此，馆长很是痛心。我们想让大家看到：作为明星，你可以没有作为。但是作为公众人物，你必须要对你所引发的社会风气和不良影响负责！如果一个明星连最基础的“艺德”都没有，那他存在的价值也就趋近于0了。一个人的形象，不是靠洗白或者装模作样就能树立的，即使再好的桃子，被虫蛀了芯也会成为没有用的垃圾，甚至是害群之马。所以，请多对社会做一些有用的事情。如果做不到，也不要为了所谓的追名逐利，成为抹黑社会的一股污流。只愿我们的社会，少几个范冰冰吴秀波，多几个周润发古天乐吧。作者：吉匆匆、阿饼、列宿，来源：听读馆（ID：tingduguan)。这一代奋斗的人的深夜人生加油站。听百味故事，读有趣人生，听读馆伴你度过孤独且有趣的时光。每晚21:30，打开听读馆汲取继续前行的力量。本文经授权发布，转载请联系听读馆（ID：tingduguan）授权。延伸阅读：范冰冰犯了三个人生大忌！范冰冰冰了，一下要缴纳8.83亿的税款和罚款，但是，却鲜有同情她的。在范冰冰背后，那十数年如一日般光鲜亮丽、纸醉金迷的娱乐圈，如今已是风声鹤唳、人心惶惶。这一次，曾经的“话题女王”范冰冰已经成为揭开娱乐业原罪的抓手。范冰冰真正的演艺生涯起点应该是1998年，虽然她甘愿以每集1800元的片酬出演由赵薇扮演的小燕子的丫鬟，但在表演向小燕子甩耳光的时候，丫鬟金锁表现出的瞬间风采却是毫无奴性而是颇有爷的范儿。多年以后，范冰冰果然成了范爷。2007年，范冰冰工作室成立，此后至今的十年里，范冰冰逐步成为内地娱乐圈吸金最多、最炙手可热、最神秘也是争议最大的女明星。本次由《手机2》引发的事件，随着税金和罚金的交齐，关于她偷税漏税的事情也许会告一段落了，但对于近年来顺风顺水的范冰冰来说，这次风波是个巨大的打击。这些年，范冰冰无处不高调，一直当一姐，范爷——“我不嫁豪门，我就是豪门”。近十年来，范冰冰兢兢业业苦心经营，走了无数红毯，拍了很多大片，年收入以数亿元人民币计，也确定了要嫁的男友……在大众眼中，她完美逆袭成了人生赢家，凡是她要做的事，似乎就没有不成功的，近乎成了神坛上的人物。但事实证明，被供在高处的范冰冰，稍有不慎，就能跌个粉身碎骨。《手机2》事件看似主角是冯小刚，范冰冰只是不小心引火烧身，但她出事，似乎也是迟早的事。可以说，这个社会，有了钱，“爷”是可以当的，“豪门”也是可以造就的。但是，有些东西，却不是用金钱和地位就能换来的，比如这幅图：请问偌大的中国，有几个人能有资格领这个奖？如果对中华民族没有特殊贡献，谁敢去领这个奖？德不配位，名不副实，必定会压垮自己！所以，范冰冰出事，完全可用孔子这句话来解释：德薄而位尊，智小而谋大，力小而任重，鲜不及矣。一个人德行浅薄却占据高位，智慧有限却要自作聪明地谋划大事， 能力有限却要不自量力地承担重任，这三种情况是不祥的征兆。《了凡四训》上也有一句含义类似的话：百金财富必是百金人物，千金财富必定是千金人物。是的，一个人如果无故享受福报，或者无限制的消耗自己的福报，总有一天福报会殆尽，于是祸患就会到来。简而言之就是，德不配位，必有灾殃。不管是之前她与成龙、洪金宝、王学圻、王中磊等等的绯闻事件，还是此次《手机2》事件，都不是偶然的，也不是他人陷害的，她的人生轨迹，正是犯了“德薄而位尊，智小而谋大，力小而任重”这三个人生大忌。第一错：德薄而位尊“修养浅薄却身居高位”。“德薄”，不一定是缺德，也可能他个人修养不错——温良恭俭让样样俱全，只是缺乏与地位所匹配的品质。说实话，近年来，范冰冰在圈中的人缘其实不错，在媒体圈中的口碑也开始向好。但是，在《还珠格格》之后，范冰冰的风评，在娱乐圈一度很糟糕。范冰冰因金锁而一炮走红后，快速上位的心态严重，坐成龙大腿，和洪金宝、王学圻同居的绯闻闹得沸沸扬扬。范冰冰是人尽皆知的美女明星了，可名声却也弄坏了。最猥琐的是这组在戛纳海边的合影。范冰冰先是露底，接着又和成龙摆出各种匪夷所思的姿势：↓↓↓当然，在娱乐圈，这种年少成名而摔跟斗的例子比比皆是：谢霆锋的“顶包门”、吴亦凡的“约炮门”、柯震东的“吸毒门”、赵薇的“军旗门”……由此可见，在修养和品德都达不到的年龄，却拥有了过多的鲜花和掌声，从长远来看，未必是一件好事。范冰冰也是如此，虽然她很红，但是她在职业素养上的欠缺，与她现在女王般的娱乐圈地位是不相匹配的。叫你一声“范爷”，就以为天下无敌了？演一次武则天，就以为能坐拥江山了？所以，在享受这些财富与名声之前，你必须问自己一个问题：你给社会的贡献，撑得起这些享受吗？如果不，那就是在消耗自己的福报。你给社会做了多少贡献，你才可以安心的享受多少福报。第二错：智小而谋大“智能有限却谋划大事”。范冰冰被罚后，有人说，“为什么好像整个社会都在针对一个戏子，过分了吧。”其实，这样的论调已巧妙的偷换了一个概念：像范冰冰等一干明星早已不是戏子，他们是靠“戏精”成名，以电影票铺路，最后再用股票收割财富的不良商人。从“同居门”阴影走出来的范冰冰，用了数年时间，变成了大众眼中的“人生赢家”，不但成立属于自己的娱乐工作室，成为中国内地最为吸金的女星，还和大黑牛李晨敲定终身大事。金钱日进斗金，爱情也唾手可得。只是，以范冰冰为首的明星们忘了，为何早些年也有很多明星开公司，搞投资，却鲜有成功的？他们这一代明星只不过赶上了一个好机会罢了。资本狂飙突进，而政策监管却一时落后，让他们捡了便宜。而他们却不知及时收手，终于被抓了典型。所以，无论是前些年和成龙、洪金宝等大明星们闹绯闻，还是此次站队冯小刚，说“武月很开心”，惹恼崔永元，这都是范冰冰“智小”的表现。“智小”偏要谋大事，早晚都会出大事。第三错：力小而任重“能力不足却承担大任”。我们知道，范冰冰一年的收入甚至可以干趴大部分上市公司一年的利润。但是她作为一个演员，演技却多年未见长。一个人的精力有限，她把时间和努力方向放在了粉刷门面上面，就必然疏于巩固根基。所以，范冰冰这20年来红透半边天，但依然没有代表作，除了金锁，大家只知道她是大头娃娃。范冰冰主演的《武媚娘传奇》因过分暴露遭“截胸”。↑↑↑只要一掐架，就有人说她是毯星；再掐，就有人拿着江湖上流传的黑料往她的面门泼去。说起来，当年的四大花旦，赵薇经历的风波比她多，章子怡的料比她黑，周迅的情史比她辉煌，徐静蕾的前男友比她的还大佬，但她们都有安身立命的作品，所以不管舆论风风雨雨，她们的心态都比较笃定。演技不见增长，走红毯混个脸熟也就罢了。可范冰冰还干了什么？甘愿成为资本大鳄的催化剂和白手套，一部《大轰炸》，就偷逃税款700多万！范冰冰被罚新闻出来后，以一己肉身炸开娱乐圈阴阳合同内幕的崔永元，再发微博直言：（大轰炸）就是大欺诈。所以，人，千万不要被胜利冲昏了头，成功的时候认为自己无所不能了。越成功，越要如履薄冰，慎言慎行。《道德经》说，“自知者明”。虽然很多人做不到完全的自知，却应有基本的自知。范冰冰犯的这三个人生大忌，归根结底是没看清自己，把自己放得太高了。殊不知，猴子爬得高，看到它屁股的人就越多。或许，范冰冰此刻要做的，是从神坛上默默地走下来继续进化。最后再多说几句。我们所有的财富、智慧，地位，老祖宗用一个字来代表叫：物，其实就是我们说的福报。厚德才能承载万物，才能引来福报。相反是那句话叫“德不配位”。位就是我们的待遇，就是我们的德行不配我们的福报。打个比方说，这有一张桌子，它能承受十斤重的份量，您非得给它放上15斤、20斤、50斤的重量，那我们看这个桌子怎么样？它就开始发抖，它就开始变形了，出现崩溃之前的先兆。金钱、权力、名望都是我们的福报，也都是压在我们身上的重物，你能承载多少，主要靠你的德行，靠你给社会创造的价值。总之，切记：德薄而位尊，智小而谋大，力小而任重，都会埋下灾难！后语：大量粉丝还没有养成阅读后点赞的习惯，希望大家在阅读后顺便点赞，以示鼓励！坚持是一种信仰，专注是一种态度！【推荐】一个有品质的公众号，长按二维码关注TA吧。]]></content>
  <author><![CDATA[读史论道]]></author>
  <time>2018-10-19 22:00:00</time>
  <account><![CDATA[dushilundao]]></account>
</data>
