<data>
  <id><![CDATA[50474905]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541730121&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyFAKiMTBrhwIWttIYR1D*SS4ZDYiBkObutJvvpXe9CHyVe3eOQMJNQX6*OtQZIKxz6w4bLj3qSCEcctccs28tefRn1zp4ZLw4KIjIjG-6-yqEWRoJBgt6HVJBod5*Pusr23QSi8mE4QFGjUW6R8SV3s=]]></url>
  <title><![CDATA[科技英语直播|天价基因治疗该何去何从]]></title>
  <content><![CDATA[近日，一则关于基因治疗的新闻引发了广泛的关注。一种由诺华制药开发的新型基因治疗药物，其售价将可能高达400万美元/每人。在此之前，已经有多项基因药物爆出天价。以基因治疗为代表的精准医疗是何方神圣，为何它可以治愈此前束手无策的疾病？几十年来，精准医疗的发展取得了什么成果，又遇到了什么困难？精准医疗是否注定会到来，而到来之后是否一定意味着天价医疗时代的降临？本期的科技英语直播我们就来聊一下，价格400百万美元的基因治疗有何魔力，未来医疗会否走向天价时代？欢迎届时收听！直播主题：《科技英语直播 | 天价基因治疗该何去何从》直播时间：11 月11 日（周日）18:00 - 18：40直播形式：语音直播听众人群：《麻省理工科技评论》中英双语APP年度订阅会员为什么要成为《麻省理工科技评论》APP全年付费会员？《麻省理工科技评论》源自麻省理工学院，是拥有 119 年历史的全球著名技术商业类期刊。它是一个更聚焦于全球新兴科技发展及其商业化的新媒体平台，报道领域更加广泛，涉及互联网、通讯、计算机技术、能源、新材料、生物医学和金融科技几大领域；目标读者也从 1899 年创刊时的麻省理工学院的校友，扩展到高级管理人员、研究人员、金融家和政策制定者等等。如今，《麻省理工科技评论》不再只是世界上历史最悠久的一本杂志，已经成为全球影响力最大的技术商业类媒体之一，在新兴科技内容领域更是独占鳌头。同时，《麻省理工科技评论》也已成为以数字媒体和线下活动驱动的全球顶尖科技创新社区，在全球 147 个国家建立合作伙伴基地，为全球超过 400 万科技领域的专业人士及商业领袖提供前瞻性的资讯和独到深入的行业趋势研究分析。图 | 《麻省理工科技评论》封面集锦《麻省理工科技评论》中英文版 APP 是其全球范围内的首款 APP，包含原版英文杂志上的全部内容，以及更多精选文章，全面整合多方数据源、产业信息、实验室情报，通过综合报道和分析拓展读者的知识纵深。而《麻省理工科技评论》的文章写法增强了知识点之间的语义关联，配合商业故事将技术发展趋势娓娓道来，让枯燥的技术文章具有很强的阅读性。除此之外，《麻省理工科技评论》中英文双语 APP 也是了解最新科技英语的好方法。我们不仅将在 APP 上双语呈现《麻省理工科技评论》的内容，还为年度付费的小伙伴们建立了一个科技英语学习社区。订阅《麻省理工科技评论》全年会员的你，将获得以下福利（点击图片观看内容）：1、畅读APP所有文章：《麻省理工科技评论》中英文版APP每月更新30-40篇文章，订阅用户可查看所有文章。非订阅用户每月也可看2~3篇免费试读文章。2、每日科技英语单词学习卡片，每半月科技英语单词复习手册（年度订阅用户）：科技英语单词学习卡片，从每日更新文章中精选一个单词。纯正美音朗读例句，增加词汇详解，社群互动助力词汇学习。3、每日科技双语快讯，全球科技新鲜事早知道（年度订阅用户）：每个工作日早晨，为您精选三条新兴科技领域最值得关注的快新闻。中英双语呈现，纯正美音朗读，全球科技新鲜事早知道。4、每周科技英语直播讲堂，参与问答与互动（年度订阅用户）：每周五精选热点科技话题（量子计算、人工智能、基因编辑、火星计划、区块链……），进行科技英语直播讲堂。由浅入深，边听边学英语。参与问答互动，更有原版杂志或精美T恤等你来拿。5、不定期更新原版科技知识、科技论坛独家视频（年度订阅用户）：独家科技英语视频（中文字幕），快速了解科技知识，坐在家里听大咖演讲。6、专属科技英语学习社区，不定期举办线下交流活动（年度订阅用户）：我们为年度订阅用户建立科技英语学习微信交流群。在这里，我们不但可以沟通、交流和成长，DT君也将不定期提供一些惊喜福利，举办一些与科技相关的活动，无论是线上还是线下。在碎片化的时代，我们依然热爱沉静的严肃阅读。每天，我们只推荐1~2篇值得你认真对待的文章，不仅为你提供最权威的科技内容来源，也期待你在这里找到洞见的声音，产生思想的碰撞。同时，为了把这项服务做得更好，这也将是一个付费APP。三个月订阅价128元，一年订阅价388元，每天仅需约一元钱。现在扫码领取会员专属海报，成功邀请好友购买立得50元，相当于成功邀请8位好友即可免费获得一年会员。最后，我们来看我们的全球读者是怎么看待 MIT Technology Review 所提供的内容：“没错，你现在在任何地方都可以轻易获取信息，但《麻省理工科技评论》却为你描绘了一张未来科技的图景。这对我来说非常重要，因为我只关注未来会把我们带向何方。George Whitesides | 维珍银河总裁兼首席执行官“我眼中的《麻省理工科技评论》，是一个贴近时代、视野广阔的内容媒体。这一点非常有吸引力，因为它能帮助你以一个积极的方式获得这样开阔的眼界。你能在《麻省理工科技评论》中发掘出许多重要的信息和话题。Madeleine Glick | 英特尔首席工程师“《麻省理工科技评论》总是能鼓舞人心，是我获取最新科技信息的最主要来源之一。对于技术新闻的报道，它比其他媒体都要全面和及时。Joonki Kim | 韩国三星公司前CEO顾问“我阅读《麻省理工科技评论》的网络版，并无数次地把我在这个网上看到的文章，甚至广告链接发给我身边的人和他们分享。现在各种各样的媒体资料太多了，但这更凸显了像《麻省理工科技评论》这种高质量媒体的重要性——因为它能把最重要的文章、最关键的技术、最核心的环节提炼出来，及时地让我与朋友分享。Sharon Love | 联邦快递前创新部总监戳”阅读原文“成为我们的年度会员，收听直播吧！]]></content>
  <author><![CDATA[DeepTech深科技]]></author>
  <time>2018-11-08 07:49:45</time>
  <account><![CDATA[mit-tr]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbIeHdjeDp79tAKo2fnYzHO8icryOyHvpOUUZSFHiatiby4wEDTKf4IvAgw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPaTLfD1Og3NxCJ7E8icjQibrUicDq451oq5HribyehO7jTwialprKR3iaNWyQXovGVjdICTcFeeAqhO3ibQQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPaLYyVw50HDXN5Glv0kdjuh83UXib9nBJEIzNfVoiaNS5aoiaZ9oLzwiaC4KyZOVWcsj4mmX0UWQDO9icg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPb9pkDVficbjEYQ7bI5B96y64Pb8T9L651RvxKibxFSdBx6OWZcUP2jzUmYWFjEHtkCeKqV3miag0TUA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbzY6LmkEJ9mKxVaXXP5Bu5z7Lox6zbI7yFI21drr1DsUDSeMpib63v41yTZW77ibz5J3xUIk742gQA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbzY6LmkEJ9mKxVaXXP5Bu5ve5WnJoLJwGeMBCFZEjvjEzPvWvib64AkcACbNtjdH2HSTf7ib7Enialw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPaY8y67wfPm5qcBu51UpKDlQpTceic0vOcEM6iakueDo6QyhXLUPaJxaY50J5VczYlXVHnZNibcWN8VA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPaU8Bqj2mw970lyl890tiaVHKyJWNpAIz4eA9SF6d7UsZKcWzcEKchhwkVntuZjCvODFPEx5Iialo4A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPaY8y67wfPm5qcBu51UpKDlibsiblI5ib6r3UMIAd6gBNDKZeGbYotKTwnpAica1Xicpn5GpTfXYJXpKMQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPaU8Bqj2mw970lyl890tiaVHkgaWnqiaTGMw3RrN5rRvY9pFoicCmfyc1VB7GmjwqVJajrj4n4uhkPNQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/JJtKEey0hPaU8Bqj2mw970lyl890tiaVHx6oP1YGuKArPKiaAaUPGfczgwmjRwJq4GqoKmwCXNBnXQZyj9AsR6Ag/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
