<data>
  <id><![CDATA[52293365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194493&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWvMK9EIvG0Er4jdMOg9GVq*Mlj4Ixj*QAj9zqBUNfy*rh3*KAMn1xqpgJbBKEqHYyAxGhmHVxnkvAWiRVYH5JTi1-06u-WrXzwGXVWlWFAdQkNrPiVDiv5-ytMjol9VLfTnhX7Wy5*UoaApuUNyaHM=]]></url>
  <title><![CDATA[一种年龄，一种心境，一种快乐]]></title>
  <content><![CDATA[兰居幽谷，虽孤独亦芬芳，不争不抢，这是一种淡泊；梅开偏隅，虽寂静亦流香，不愠不火，这是一种优雅；水滴顽石，虽遇阻而不滞，不疾不徐，这是一种低调。我们苟活于世，心态当像兰，凡事都能看得通透；性情当似梅，学会在命运的冬季艳丽地盛开；意志当如水，你能包容什么，终会得到什么。有位画家画了一幅画在市场上展出，并附上说明：如果认为此画有欠佳之处，均可用笔作上记号。展览完毕，整幅画都涂满了记号，画家深感失望。不过他决定换一种方式再试一次。他又画了一幅同样的画到市场上展出，这次，他要欣赏者将妙笔之处都标上记号。取回画时，他发现整个画面都涂上了记号——曾被指责的笔画大都换上了赞美的标记。这个幽默的故事告诉我们：凡你想控制的，都在控制你。林清玄说：爱的开始是一个眼色，爱的最后是无尽的苍穹。我们走过了许多春夏秋冬、我们走过了许多冷暖炎凉。仍然能保持单纯的初心，一直向往生命的美好。朱元璋的军师刘伯温说过一句经典的话：岂能尽如人意，但求无愧我心。我们无论干什么，只要能让一部分人满意就够了，因为每个人看问题的角度和方式都不一样，也许自己认为很完美的东西，在别人眼中恰好充满瑕疵。一千个人就有一千种不同，如果我们要迎合每一个人，就会整天疲于奔命，最后丧失自我。在生活中，我们都试图让所有人满意，试图给每个人都留下好的印象。但过多考虑别人对自己的看法，心境就容易受外界因素的干扰，对生活没有了掌控感，常认为命运或者社会不可违的力量在左右着自己。也许我们付出了许多努力，尝试过太多艰辛，但是一直没有人愿意相信，也没有人能够理解，更没有人给予肯定。如此面对生活难免会心存沮丧。既然无力改变别人的看法，为什么不换一种心境呢？用淡泊名利的心态，笑看风云豁达，摆脱一切纠缠于心的牵绊；勇敢突破封锁精神的藩篱，让健康的生命闪烁灿烂的光泽。换一种心境，不要让悲伤在自己的眉宇播下忧愁的种子，不要总以为自己始终生活在阳光照耀不到的角落，要相信天空的太阳每天都灿烂。换一种心境，看到的将会是完全不同的风景。当心灵的脚步沿着既定道路越走越崎岖的时候，就是该考虑换一条道行走的时候了。路是死的，而人是活的，所以选择是自己的。换一种心境，就要学会安静，学会思考，学会感悟，不喧闹、不娇柔、不造作、不故作吟呻、不假惺惺。即使自认为满腹才华，能力比别人强，也不要抱怨自己怀才不遇，因为对现实的不满大多是肤浅的行为。换一种心境，就要学会用平和的心态来看待一切，在卑微时安贫乐道，豁达大度；在显赫时月盈若亏，不娇不狂。换一种心境，就会明白小机会往往显露在外，大机遇常常深藏于表象之下，想得到绝非易事。一个成天盯着自己在别人心中地位的人，很难做到“静水至深”；大机遇是留给平和心态者的礼物，心态浮躁、凡利必争的人永远找不到大机遇藏匿的地方。换一种心境，学会“欲成事者须要宽容于人”。这样不仅可以与人和谐相处，也可以暗蓄力量、悄然潜行，在不显山不露水中成就事业。换一种心境，是一种风度，一种修养，一种胸襟，一种智慧，一种谋略。]]></content>
  <author><![CDATA[菩提家园]]></author>
  <time>2018-11-14 13:00:00</time>
  <account><![CDATA[ptjy1319]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/03RJg1Zgickno0o8bk9LghqY0tUo0ofx3L9sbRv1qBakaaATnl3k20ZrVKnn7uRWE1CNA3bX7DIh8DpAJ9iad1jw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/03RJg1Zgickno0o8bk9LghqY0tUo0ofx3VHDKWjCQAQicicvxKZlmea8ibbJbg0VFcIiaAN4em8MBf6NHdAcfjzrnKQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/03RJg1Zgickno0o8bk9LghqY0tUo0ofx35mNC76iclUyNBydXGkLGyAbggugxNpFBeHdRIdyIwialkwnVOtuv53bA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/03RJg1Zgickno0o8bk9LghqY0tUo0ofx30iatO11kK1GeFMecP9m5jY50t9rWAH1ympOcutA5w5gJMYn4ibBEIRDQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/03RJg1Zgickno0o8bk9LghqY0tUo0ofx3XPpQPBHgicILZFfBdEpJDsQ5ENDEa2ukmticSVpRQQstcibGrlWvlgPKA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/8jkiaym9KhPV3vojicJ0mhXvQyGDrVAib11vsHxE1jmZLmcicNpHURJN2jz4vGQhjWUiaQcSjzAcKVbFTawXw1icTI9Q/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/8jkiaym9KhPUWPG4GhjYM3uk1jNfyham3ibgW8ic2yTa2ruL8AReYWfzIhe7KKhUhCdyn3N2KygWKWbAawyVAG97A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
