<data>
  <id><![CDATA[52247528]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542190470&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebSoP2rTZD5J3YDosZUzLyC4gI8AQxZ8lGW-2m4Icn5rjNAP3Rcv28inz*2oUiFLiTfD2wwVMl52DyipjlfVjncHzlRa3*dcGp-4eK06OjFvVlRR0Q0n6GToP51xazW1IPQiC6i--2KdnPv8lDynyS4=]]></url>
  <title><![CDATA[曝光！福彩中心4名原负责人，在忏悔视频里这样说…]]></title>
  <content><![CDATA[一个有态度的公众号24小时热线：86050111、13912331001近日，中央纪委国家监委网站公布了近期被查处的福彩领域4名局级领导干部的忏悔视频。针对网上流传，福利彩票发行管理中心14名领导贪污1360亿元，记者从驻民政部纪检监察组了解到，网传的相关消息均为谣言，具体数据尚不便公开。去年福彩领域两位干部被“双开”2017年8月，中国福利彩票发行管理中心原主任鲍学全、原副主任王云戈严重违纪被开除党籍和公职。接受组织调查后，两人都对自己的行为后悔不已。中国福利彩票发行管理中心原主任 鲍学全：我自己所犯的错误，包括涉嫌违法犯罪，使自己身败名裂，家人也受到了极大的伤害，使我父母妻子孩子蒙羞，让他们失望和痛心，也使我自己几十年的辛勤努力，刻苦学习付诸东流，感到无比的痛悔，是我终身的耻辱。中国福利彩票发行管理中心原副主任 王云戈：在中央巡视组巡视期间，我自己心里也非常矛盾，我知道自己问题是比较严重的，也害怕东窗事发以后会受到严厉的处罚，侥幸的心理占了上风，现在想想，我没有抓住那次机会，没有把自己的问题向组织上坦白说清楚，最终犯了一个大错，一步错步步错，最终的结果就是侥幸反而带来了大不幸。今年福彩领域2名局级干部接连“落马”尽管有鲍学全和王云戈这样的前车之鉴，但随后接任中国福利彩票发行管理中心主任一职的王素英却还是走上了同样的道路，今年9月，驻民政部纪检监察组发布消息，王素英涉嫌严重违纪违法，接受纪律审查和监察调查。中国福利彩票发行管理中心原主任 王素英：接受组织审查之后，在组织的感召下，我完全克服了长期的恐惧，纠结和侥幸，坚定选择了相信组织，依靠组织，坦白交代问题，虽然让自己撕开了身心最丑陋的那部分，但也让我从心底里慢慢轻松下来了。王素英于2018年9月接受纪律审查和监察调查。驻民政部纪检组组长龚堂华指出，驻民政部纪检监察组先后与王素英谈话14次，分管部领导也耐心细致地做其思想政治工作。但她不相信组织，不相信政策，听信所谓知心朋友指点，甚至与有关人员订立攻守同盟，转移赃款赃物，对抗组织审查。对其进行留置后，她很快就交代了自己的问题，说自己"肠子都悔青了"。一个半月后，驻民政部纪检监察组再次通过中央纪委国家监委网站发布消息，中国福利彩票发行管理中心原副主任、北京中彩在线科技有限责任公司原董事长、现任中国儿童福利和收养中心副主任冯立志涉嫌在彩票领域严重违纪违法，接受纪律审查和监察调查。中国福利彩票发行管理中心原副主任 冯立志：我辜负了组织，放弃了我自己的初心，没有把组织赋予我的权力用在彩票事业的发展上，而是当成了自己谋取私利的工具，犯下不可饶恕的错误，彩票系统腐败案件给民政，给福利彩票都造成不可挽回的巨大的影响和损失，这简直就是一场灾难，在这其中，我不但没有很好履行我的职责，维护彩票的利益，维护彩票的形象，我现在特别痛恨自己做了这些不该做的事情。冯立志于2018年10月接受纪律审查和监察调查。与王素英如出一辙，冯立志在接受审查调查前，民政部党组和驻部纪检监察组一直在给他机会。但从鲍学全、王云戈到王素英被查处，他一直无动于衷，毫无悔改之意。被留置后，仅半天他就交代了自己的违纪违法问题。严肃查处福彩系统腐败问题驻民政部纪检监察组有关负责人表示，截至目前，已经基本完成福彩领域的重要问题线索处置工作，查清有关违纪违法事实。对中福彩中心领导班子违反《彩票管理条例》，集体研究同意中彩在线公司年度分红，造成国有资产巨额损失的14名责任人员予以严肃问责，其中对12人立案审查，对2人予以诫勉。目前中福彩中心已经实现了对中彩在线公司的有效管控，收回了中福在线视频型彩票发行销售数据管理、开兑奖管理以及资金归集管理等权限，中彩在线公司股权整改工作取得实质性进展。福彩领域系列案件暴露出监管缺失、制度漏洞等诸多问题。驻民政部纪检监察组将督促民政部党组抓好福利彩票领域整改工作作为日常监督重点，推动民政部深入开展福彩等领域廉洁风险排查防控。（来源：央视新闻、中央纪委监察部网站）]]></content>
  <author><![CDATA[生活连线]]></author>
  <time>2018-11-13 16:44:36</time>
  <account><![CDATA[shlx86050111]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/BqvibjibWQgNuW68jExSIKkFlmj1vX8JIpPtHbOkHdNTufCALk2BOJ590NQyYRYkDtKz0vqCQorCdKzKOlnksySQ/640?|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/Hu8hctxHqSW0nSJn8p8OHVEQwHicSwTibF6yIXdnU0pxKKufzQKrqs2oa11JlYP5Ymgiatk5B1XGepd27W0x1If9w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/oq1PymRl9D6UtSrw94DrKw2ic2AfEibdOQReELALT2qCnUlsHIfH4LKXLBOuL7jkPc6TdmPsibqQGcrKSxDTQ4F8Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/oq1PymRl9D6UtSrw94DrKw2ic2AfEibdOQUPdbrFquOAaXgXIxOnL7tfM5bmPiaibicf65NNmUWjYwqbcm0bYOX2kBA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/oq1PymRl9D6UtSrw94DrKw2ic2AfEibdOQIYSXDYgRLUO46xOBIs1ojUqyDt02uiboWrlt9kVeceUM0EFPMv7EycA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/oq1PymRl9D6UtSrw94DrKw2ic2AfEibdOQFBvmS3eiaIwvWOEU1ITFbwjPZljhniaGMjItfRksNlvSFXVqGuzw66hA/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/SicExdBKubOCHwjVgcWfBF5n5kvRkv4fQQfmlPCcXCy72P9kUlwMDgvN0jRbRxvw6bJ1Rp3FLdMQ2V74DDVMKAw/640?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/BqvibjibWQgNsJJibqeWmjHicicW8S5cCgPFCBVIYODaCNCap0I2K8d9o6yVdWFQyozAyj9mHGwH8sDeaRoibpicvz1fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
