<data>
  <id><![CDATA[52243827]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542189998&src=3&ver=1&signature=ZlB-2EJfC3xpCH9bC0jMaHv1B9qGGy92DdEfdOuW1fiM2PniV41AydPk65GT5Fi7I6CNFPumOvQXSLJZNp6bE**Vt3rs*YMYuRtN*yw90I7ATJI0H-SAXWRTIQEaYX-J9NaIQmj8JY-VEyfdjIpvanNEloCyWXB75maWHmy9xnQ=]]></url>
  <title><![CDATA[【美文推荐】人到中年，如酒也如诗]]></title>
  <content><![CDATA[人至中年，愿平淡富足，一杯清茶，一本好书，就着蓝天白云，活成自己喜欢的模样。《终南别业》王维中岁颇好道，晚家南山陲。兴来每独往，胜事空自知。行到水穷处，坐看云起时。偶然值林叟，谈笑无还期。美好的心境，总会相遇绚烂的风景。坐在慢慢老去的时光里，默默编织着岁月静好，在不动声色中，绽放出一棵蒲公英的姿态。不管困境还是逆境，都能酿出一个发光的灵魂，守一杯净土，盈一眸恬淡，将一颗尘心静静地安放。《饮酒》（其五）陶渊明结庐在人境，而无车马喧。问君何能尔？心远地自偏。采菊东篱下，悠然见南山。山气日夕佳，飞鸟相与还。此中有真意，欲辨已忘言。有人说，到了中年，就开始有危机感。难道，这不是一个人在给自己找的借口吗？想想，人生的哪个阶段，没有忧伤、没有烦恼？哲人说的好：世间事，除了生死，哪一桩不都是闲事？为了不确定性而担忧，不如开心过好每一天。生活随时会打击你、考验你，但你要学会接纳，学会转弯，学会与生活和解。《将进酒》李白君不见黄河之水天上来，奔流到海不复回。君不见高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。天生我材必有用，千金散尽还复来。烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。岑夫子，丹丘生，将进酒，杯莫停。与君歌一曲，请君为我侧耳听。钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不愿醒。古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。主人何为言少钱，径须沽取对君酌。五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。生活给你一堆冰块，你就不能用火烧开了它们，泡杯茶，坐下来静静地品吗？生活给你摆了一桌无味的菜，你就不能给每道菜加点入心的佐料，吃饱后，给它一个感激的微笑吗？其实，这个世界很奇妙，你越努力，你就越自信。在自信中感受生活的真实和美好，在自信中懂得与一切相处。《望岳》杜甫岱宗夫如何？齐鲁青未了。造化钟神秀，阴阳割昏晓。荡胸生曾云，决眦入归鸟。会当凌绝顶，一览众山小。人生如白驹过隙，匆匆来去。一旦踏上中年的土壤，才知道生活是一本厚重的书，在蔚蓝的天空下，每个人心中的牵引，都来自于书中隐藏的光芒。《惜时诗》朱熹少年易老学难成，一寸光阴不可轻。未觉池塘春草绿，阶前梧叶已秋声。一个人最可贵之处，就是认清了生活，依旧活出可爱的模样。路遥说：生活总是这样，不能叫人处处都满意。但我们还要热情地活下去。人活一生，值得爱的东西很多，不要因为一个不满意，就灰心。《陋室铭》刘禹锡山不在高，有仙则名。水不在深，有龙则灵。斯是陋室，惟吾德馨。苔痕上阶绿，草色入帘青。谈笑有鸿儒，往来无白丁。可以调素琴，阅金经。无丝竹之乱耳，无案牍之劳形。南阳诸葛庐，西蜀子云亭。孔子云：何陋之有？是啊，因为不能让爱我们的亲人失望和不安，所以要为自己撑起一方晴空，有责任、有质量的活着。那些吃过的苦，迈过的坑，已经自然而然地渗进言行举止里。一个乐观的中年人，会用热情来浇灌生活，把日常的无趣活成了愉悦，把平凡的琐碎看成了安好，把人生的坎坷编成了花环。爱生活的人，必被生活所爱。《念奴娇• 赤壁怀古》苏轼大江东去，浪淘尽，千古风流人物。故垒西边，人道是，三国周郎赤壁。乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪。江山如画，一时多少豪杰。遥想公瑾当年，小乔初嫁了，雄姿英发。羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭。故国神游，多情应笑我，早生华发。人生如梦，一尊还酹江月。一个自律的中年人，会用舒适的笑容，成就着美好，接纳着自己每一道皱纹、每一缕白发。心态平和，但依旧渴望飞翔，飞向那如诗如画的天堂。《爱莲说》周敦颐水陆草木之花，可爱者甚蕃。晋陶渊明独爱菊。自李唐来，世人甚爱牡丹。予独爱莲之出淤泥而不染，濯清涟而不妖，中通外直，不蔓不枝，香远益清，亭亭净植，可远观而不可亵玩焉。予谓菊，花之隐逸者也；牡丹，花之富贵者也；莲，花之君子者也。噫！菊之爱，陶后鲜有闻。莲之爱，同予者何人？牡丹之爱，宜乎众矣！因为，事事看得开、看得顺，所以，中年如酒，也如诗。你的生活，如酒还是如诗？—《END》—来源：诗词天地]]></content>
  <author><![CDATA[百里杜鹃]]></author>
  <time>2018-11-13 22:30:40</time>
  <account><![CDATA[bldj0857-4666999]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqobY4VU6ZWZtvJJwrU8Vl2Bo0eJVFvRHXGnSBntKbtzKUBBVrj2B9ng/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqb1yevAV3PrL3eJEJbRzPHqhVramUfNCwvTFtxf9fkhjqw8sFzzKPQA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/r5ibYXKmn8p3VfBgfnrulq21vVJxjX1K1Yibc5YdMEZrslyhRDGUZYWwfjHicdibEf8ibhMoL9xdkYjiaAeVWicKaTy8w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/r5ibYXKmn8p3VfBgfnrulq21vVJxjX1K1KJgVyNssc7fLgEjaL8vrM4LOAz32pr5b9ujicX4Ws8LmIUwm9GH8NiaA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqqKzdEZMfL8U3kEDzwF0O8mdFEoLDMIp80epH2QRcKrN5K00DJdVbQA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqLJ9BnxpSVjwkYic3LKCZhJFxLSnfMxv1WahdL7iaq4fjHZqfib28op4IQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqkkUia5icoblhmewgF45BsEPOfgkbmKRInQicmQJjtSckoCNdzeWWEMvpA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaTPKlymQJic8MbIuZAlENJARJ3UFUVrbqJa4vGWazScwX1ScZnf3PuefUDFzp9vRAr6AFiaVXFuBSy6SOgvt4dug/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
