<data>
  <id><![CDATA[52226617]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542698106&src=3&ver=1&signature=0LXEzj6OCQ-EI1A7OJKr6hHcCifmljXkSDYmiIMJw-TQX89M5pLGYCrY42WSsRGJxg1iT*N*md9mxXDpSLZ1HIZ61wXaWKJNd*6TshcyIzwnI3w-tLLRL8mX4h6mr9Yz9wrfI5UnfkBYV1xDVcb5ushJLpv*-YUwACCETYZOi0I=]]></url>
  <title><![CDATA[黄瓜竟有这个功能！早知道每天吃一根了~]]></title>
  <content><![CDATA[......................................................................................................................................................................................................................................................................................................................阅读本文前，请您先点击上面的蓝色字体“掌中微传媒”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到最新内容了。每天都有分享，完全是免费订阅，请放心关注。比西瓜牛100倍黄瓜适用人群更广：肥胖人群、肝病患者（尤其是爱喝酒的肝病患者）、尿酸高的人群、想排毒养颜的人群、糖尿病人都可以吃。捡一把硬实、深绿色的黄瓜放入购物车，实际上意味着你已经购买了有益全身健康食材，相信您看完本文会每天都吃一根的！黄瓜精神平凡而伟大，黄瓜作用简单而卓著，早知道每天来一根！论黄瓜的秉性，黄瓜可生吃，可凉拌，还可用作主料或是辅料，用来烹制许许多多的美味佳肴，上可登堂入室，在各种宴席一展风采；下则随遇而安，在百姓的餐桌，关爱民生，没有一点儿架子。论黄瓜的作用，现代科学研究证明，黄瓜含有丰富的钾盐和一定数量的胡萝卜素、维生素C、维生素B1、维生素B2、糖类、蛋白质以及磷、铁等营养成分，关键是还能对肝脏有很好的保护作用（经常吃药的、应酬喝酒的，建议每天来一根啦，下面会有作用解释）黄瓜既是蔬中佳品，也是一味治病防病的中药，李时珍在《本草纲目》中说：“黄瓜味甘、性凉，能清血除热，解毒消炎。”其肉、皮、秧、籽、根、藤、瓤、蒂、头均可入药。近些年，医学家们通过临床实践研究发现了几点药用效果 。黄瓜藤具有明显的直接扩张血管、减慢心率、降低血压和降低胆固醇的作用，可以用来泡水吃。黄瓜叶具有清热、化痰、利尿、除湿、滑肠、镇痛的作用，可以用来捣碎敷。黄瓜蒂（黄瓜巴儿）保护肝脏，预防酒精中毒。黄瓜蒂子中含有一种物质，叫“苦味素”。它是葡萄糖苷所形成的。虽然有点苦，但是能提高人体免疫功能，具有抗菌、化毒，抵御肿瘤的功效，可用来治疗慢性肝炎和迁延性肝炎，应酬多的朋友，建议每天一根，可以醒酒，预防酒精中毒哦！这种苦味不仅能清热、燥湿、通便、清热泻火，它还是由其中所含的葫芦素C引起的，而葫芦素C是难得的排毒养颜物质。黄瓜汁能调节血压，预防心肌过度紧张，每天一杯黄瓜汁可以使神经系统镇静和强健，增强记忆力。黄瓜皮煎水服用，可以防止唇炎、口角炎，并且对牙龈损坏和牙周病的防治有一定功效，还能预防头发脱落和指甲裂损。除了上面这些药用效果，黄瓜更强大的保健功效也是数不尽：1、补充身体水分如果你忙得顾不上喝水，可吃一根清淡的黄瓜，水分占黄瓜的90%，可有效补充失去的水分。2、抗御体内外灼热食用黄瓜可缓解胃的灼热感，而将黄瓜敷在皮肤上则可缓解阳光造成的灼伤。3、补充日常所需维生素黄瓜中含有人体所需的大部分维生素A、维生素E和维生素C，这可提升免疫系统，防止辐射危害，增加能量。将黄瓜和胡萝卜、菠菜一并食用，其效果更佳。4、美容黄瓜中含有较多的钾、镁和硅元素，新鲜黄瓜中含有一种酶，能有效促进机体的新陈代谢，扩张皮肤的毛细血管，促进血液循环，增强皮肤的氧化还原作用，有助于排出体内毒素，减少皱纹。这就是用黄瓜水理疗皮肤的缘故。据有关资料介绍，日本本崎玉县新座讪有位叫平林英子的女作家，这位女作家年高八十余岁，仍然是颜面红润、光泽，没有一条皱纹，看上去根本不象耄耋之年。据她自称，她从来不使用什么霜，抗皱剂之类的化妆品，而是每天早晨起床后用纱布蘸黄瓜汁液擦脸，直到发热为止，几十年如一日，从未间断过。5、保持眼睛活力将一片经冷却的黄瓜敷在肿胀的双眼上是一种传统的双眼美容法，这是因为黄瓜里含有丰富的维生素，能够为皮肤提供充足的养分，有效对抗皮肤衰老，因黄瓜具有抗炎特性，还可减少双眼下的眼袋和肿胀。6、排毒防便秘 清扫体内垃圾黄瓜中含有细纤维素，这种纤维素能够促进肠道蠕动，加快体内废物的排出，增强新陈代谢，有利于“清扫”体内垃圾。7、辅助血糖、降低胆固醇。黄瓜汁中含有一种胰腺细胞，它能够产生对糖尿病人有广为益处的胰岛素所需的荷尔蒙。科研人员发现黄瓜中的化合甾醇有助于降低胆固醇，黄瓜中所含的大量膳食纤维素、钾和镁可有效地调节血压。黄瓜对高、低血压者均有益。8、促进关节健康缓解关节炎和痛风的黄瓜是人体所需物质“硅”的优质来源，这一物质可增强联结组织，促进关节健康。将黄瓜、鱼和胡萝卜混和可降低尿酸，从而缓解痛风和关节炎引发的疼痛。9、让你的头发和指节更光滑黄瓜里的神奇的光物质硅能让你的头发和指甲变得光滑强韧，黄瓜里的硅和硫都能帮助你长头发。10、保持肾脏健康黄瓜利尿，可降低体内的尿酸，从而保持肾脏的健康。带刺的黄瓜更好吃什么样的黄瓜好吃，有人说看颜色，也算对，外行点。关键要顶端带花，黄色的小花；浑身还要带刺，有点扎手，这才新鲜，吃起来脆的。三种吃法营养流失更少生吃、凉拌、打汁这三种吃法，营养流失都相对较小。1、洗净生吃生吃，黄瓜未经过加工，是所有吃法里各种营养、维生素保留最全的一种。在生吃之前，建议先将黄瓜用盐水浸泡15~20分钟，再用清水冲洗干净，不要削皮，因为主要营养都在皮上。2、切碎凉拌做凉菜的时候，尽可能地将黄瓜蒂切得碎一些，然后和黄瓜一起拌入菜中。3、打汁饮用将黄瓜和黄瓜蒂一起放入果汁机中打碎成黄瓜汁，每天饮用，美容效果更好。如果觉得口感不佳，可以试着加一些蜂蜜。]]></content>
  <author><![CDATA[掌中微传媒]]></author>
  <time>2018-11-20 09:10:14</time>
  <account><![CDATA[zzwcm888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wrQb3QZ9ooYnOJh7kf0YS6vYK3zbIZYkfJ1oEmwWq57hIDLcAhB0kxfT2jNulI1syUU37XFgtke2Q6Ik4AbkwA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dnW08agpFb0Y6vicGKx2aaSEjVu1eXWfict0XNfWLPj6oQazETJAPAKwUAlhx50PwtGtJdlial69lRIPmOcwwC3Ew/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YDF1va50SDd2ZQcsdNe5kTkHpXaA5ia7vdMibEficuar5vWbYE8xfPjW4BVWicUj0WjFHSXibrOQ2taY1prjmsF4Djg/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
