<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUcw-cRXP1TmJYyFl6VFbAPO2wI6E4HTfPFatA*bdvslnbU7qf5taojMXrPwXmcO-S0iLrWnF5wjagC0gvH*t2CE=]]></url>
  <title><![CDATA[11.3-11.11时政语音播报，一周热门新闻汇总]]></title>
  <content><![CDATA[过去的一周，发生了哪些大事？点开语音，新闻读给你听一周新闻1第二届世界青年论坛开幕式11月3日晚在埃及红海海滨城市沙姆沙伊赫举行。来自全球50个国家和地区的5000余名青年代表参加论坛。本次论坛将持续到6日。与会者将围绕和平与发展两大主题，讨论战后国家和社会的重建、国家领导人在促进和平方面的作用、国际社会在提供人道主义援助和反恐方面的责任以及非洲联盟《2063年议程》等议题，为建设更好的埃及和非洲建言献策。2首届中国国际进口博览会11月5日在上海开幕。国家主席习近平出席开幕式并发表题为《共建创新包容的开放型世界经济》的主旨演讲，强调回顾历史，开放合作是增强国际经贸活力的重要动力；立足当今，开放合作是推动世界经济稳定复苏的现实要求；放眼未来，开放合作是促进人类社会不断进步的时代要求。各国都应该积极推动开放合作，实现共同发展，开创人类更加美好的未来。中国推动更高水平开放的脚步不会停滞，推动建设开放型世界经济的脚步不会停滞，推动构建人类命运共同体的脚步不会停滞。3总部位于日内瓦的世界经济论坛11月5日宣布，2019年世界经济论坛年会将于明年１月22日至25日在瑞士达沃斯召开，年会主题为“全球化4.0：打造第四次工业革命时代的全球结构”。4联合国全球卫星导航系统国际委员会（ICG）第十三届大会11月5日在西安开幕，大会为期6天，将围绕全球卫星导航系统兼容与互操作、全球化应用等议题开展讨论。开幕式上，大会正式发布《全球卫星导航系统空间服务域互操作手册》。全球卫星导航系统国际委员会是联合国推动成立的政府间非正式组织，旨在加强卫星导航领域的协调与合作，促进卫星导航全球化应用。中国于2007年9月加入委员会。目前，中国北斗与美国GPS、俄罗斯格洛纳斯、欧盟伽利略是这个委员会认可的四大全球卫星导航系统。511月 6日，位于青岛市即墨区“蓝色硅谷”的国家文物局水下文化遗产保护中心北海基地正式启用。北海基地将作为集水下考古调查、勘探、发掘、保护、展示、研究、学术交流、人才培养于一体，统筹黄渤海海域，面向全国乃至世界的国家级水下文化遗产保护基地，将引领与推动黄渤海海域的水下文化遗产保护。同时，探索完善我国水下文化遗产保护工作管理模式，促进水下文化遗产保护事业的发展。6第三届中国－中东欧国家创新合作大会11月6日在波黑萨拉热窝举行。国务院总理李克强致贺信。李克强在贺信中表示，希望本届大会深入探讨中国与中东欧国家全方位科技创新合作构想和倡议，集思广益，凝聚共识，推动创新合作迈上新台阶，为“16+1合作”和中欧关系发展注入新活力。7法国、德国、英国等10个签署“欧洲干预倡议”的国家11月7日在巴黎召开该倡议框架下的首次部长级工作会议，确定相关各国2018－2019年度军事合作主要方针。会后发布的联合新闻公报说，法国、德国、英国、比利时、丹麦、西班牙、爱沙尼亚、荷兰、葡萄牙、芬兰等10个倡议签署国将努力在战略预测、行动支持等领域加强政治和军事层面的合作，并鼓励开发共同的战略文化。“欧洲干预倡议”由法国总统马克龙提出，旨在推动欧洲防务合作。8国家综合性消防救援队伍授旗仪式11月9日在人民大会堂举行。习近平向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词，代表党中央向全体消防救援人员致以热烈的祝贺。他强调，组建国家综合性消防救援队伍，是党中央适应国家治理体系和治理能力现代化作出的战略决策，是立足我国国情和灾害事故特点、构建新时代国家应急救援体系的重要举措，对提高防灾减灾救灾能力、维护社会公共安全、保护人民生命财产安全具有重大意义。9美国总统特朗普11月9日签署公告，宣布美国从即日起拒绝非法入境者的避难请求。据《联邦政府纪事》网站发布的相关文件，从9日起，寻求避难的人须从入境口岸进入美国并申报；非法入境者的避难请求将被拒绝。这一规定有效期90天。据美国政府官员介绍，此举主要针对大批正通过墨西哥北上赴美的中美洲移民。10为建立健全科研领域失信联合惩戒机制，构筑诚实守信的科技创新环境，国家发展改革委等多个部门11月9日联合对外发布《关于对科研领域相关失信责任主体实施联合惩戒的合作备忘录》。文件明确，联合惩戒对象为在科研领域存在严重失信行为，列入科研诚信严重失信行为记录名单的相关责任主体，包括科技计划（专项、基金等）及项目的承担人员、评估人员、评审专家，科研服务人员和科学技术奖候选人、获奖人、提名人等自然人，项目承担单位、项目管理专业机构、中介服务机构、科学技术奖提名单位、全国学会等法人机构。习题演练1. 【单选】首届（   ）11月5日在上海开幕。国家主席习近平出席开幕式并发表题为《共建创新包容的开放型世界经济》的主旨演讲。A．全球卫星导航系统国际委员会大会B．中国－中东欧国家创新合作大会C．世界经济论坛D. 中国国际进口博览会2. 【单选】2019年世界经济论坛年会将于明年1月22日至25日在瑞士达沃斯召开，年会主题为（   ）。A．“创造互信共治的数字世界——携手共建网络空间命运共同体”B．“全球化4.0：打造第四次工业革命时代的全球结构”C．“掌控第四次工业革命”D. “共建创新包容的开放型世界经济”3.【单选】11月 6日，国家文物局水下文化遗产保护中心北海基地于（  ）正式启用。A. 青岛B. 上海C. 南京D. 大连答案：DBA往期回顾扫二维码查看往期时政学习课堂粉笔全国/山东事业单位 · 公基班想报名？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-14 13:51:15</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5axDfQC3zRLE0vyUO3dicmGTiaWYTZpIUVay56Pjtz5Islpvd0fJssE4w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5icESp618jUZ3mTp1zJH3zBU5Vtq0zu9IKlo60d2wm5sppI2WCkPH6Jg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5aQ4He74MuicQKW0gaK6Dj1KVAoBSFkWdBa3iarZf8icgaA3MIfcwH7iaDg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5lslGzkwoeibbY8nGxTuCYjfictYtXnB9ZJhO14icQhEdxxkOWpicjRVNibg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT53tVPMXnl4Cn7qOu7v9VsiajZDZKnaLMxwygAdnGQgsQmLvu2WmxFpWw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
