<data>
  <id><![CDATA[52296357]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194879&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXpyDNjEUiA6bZ-8TX54gCCKekk5MjydAJW6RfctCoZWVU5r5EoHHfad5*ypXBiHn8zHHwc*VeS1Zaw5IF2V*Bg6UdNKTI3Y0FRl0cFnNo1ZlpViqPdiFWk9WCtwrGZ6pD28OBpeC7R2RSWQ9Mf*VXY=]]></url>
  <title><![CDATA[重磅|事业编！陕西招聘34人！]]></title>
  <content><![CDATA[根据《陕西省事业单位公开招聘工作人员实施办法》和《关于做好考核招聘大学生村官为镇（街道）事业单位工作人员的意见》及相关规定，现就2018年面向服务满两个聘期（6年）的大学生村官公开招聘县、镇（街道）事业单位工作人员有关事项公告如下：一、招聘岗位本次县、镇（街道）事业单位公开招聘工作人员34名，具体岗位和所需条件见附件。二、招聘条件1、经省委组织部统一组织选聘，目前全市在岗的大学生村官；2、2012年（含）以前选聘的；3、聘期内年度考核和聘期考核均为称职及以上等次。三、招聘程序本次考核招聘按照发布招聘公告、报名与资格审查、考核、体检、公示、聘用等程序组织实施。1、发布招聘公告由市委组织部和市人力资源和社会保障局在咸阳市政府公众信息网（www.xianyang.gov.cn）、咸阳人力资源和社会保障网（www.xyrs.cn）、咸阳党建网（www.xydjwz.gov.cn）统一发布公告。2、报名与资格审查本次招聘采取现场报名和资格审查的方式进行。报名时间：11月19日至21日报名地点：各县市区委组织部报名时，应聘人员应提交镇（办）党（工）委和村级党组织盖章的《咸阳市从大学生村官中考核招聘县、镇（街道）事业单位工作人员报名表》和本人身份证、毕业证、《到村任职通知书》、《到村任职聘用合同》等证件的原件及复印件。由县市区委组织部、县市区人力资源和社会保障局对应聘人员资格进行审查。应聘人员要如实填写本人信息，若所填信息与本人真实信息不符，所造成的后果由应聘人员自负。凡弄虚作假的，一经查实，即取消应聘资格。3、考核和考察考核和考察一并进行。资格审查结束后，由市、县两级组织部、人力资源和社会保障局组成考核组对应聘人员进行考核、考察。考核：采取查阅资料、召开测评会的方式进行。考核实行加减分制度，考察考核结束后，根据考核结果，计算考核得分，并进行排名。考核结果将在咸阳人力资源和社会保障网、咸阳党建网进行公布。考察：主要看应聘人员的思想政治素质、道德品质修养、遵纪守法和现实表现等情况。4、政策倾斜考核过程实行加分，对受县直部门表彰每次加3分，受县委、县政府和市直部门表彰每次加5分，受市委、市政府和省直部门表彰每次加8分，受省委、省政府和中央各部委、国务院各部委表彰每次加12分，受中共中央和国务院表彰的每次加15分。每任村官1年加1分，每任村（社区）副职及以上职务1年加2分。加分工作由市委组织部根据应聘人员情况负责实施。5、体检体检工作由市委组织部和市人力资源和社会保障局组织实施，具体时间、地点将在咸阳人力资源和社会保障网、咸阳党建网进行公布。体检在二级以上医院进行，体检标准参照《公务员录用体检通用标准（试行）》执行。体检费用由应聘者自理。对体检不合格的，取消应聘资格。6、选择岗位体检结束后，拟聘用人员数量少于或等于招聘岗位数量，本岗位应聘人员不再进行选岗。如拟聘用人员数量多于招聘岗位数量的，按照加分后考核结果排名先后顺序进行岗位选择，如加分后考核结果并列的，按加分前考核结果确定先后顺序，如加分前考核结果仍并列的，由县市区委组织部、县市区人社局协商确定岗位。7、公示根据考核、考察、体检及选岗结果，确定拟聘人员。拟聘人员名单在咸阳人力资源和社会保障网、咸阳党建网进行公示，公示期为7个工作日。8、聘用拟聘人员公示期满合格后，由咸阳市人力资源和社会保障局向新聘用人员发放《陕西省事业单位招聘工作人员核准单》和《陕西省事业单位公开招聘工作人员通知书》。由县市区人力资源和社会保障局办理聘用、工资等有关手续。用人单位与新进人员签订聘用合同。附件：（请点击文末阅读原文查看附件）1.咸阳市面向大学生村官公开招聘县、镇（街道）事业单位工作人员报名表2.2018年咸阳市面向大学生村官公开招聘县、镇(街道)事业单位工作人员岗位需求一览表中共咸阳市委组织部咸阳市人力资源和社会保障局2018年11月12日本文由“壹伴编辑器”提供技术支持2019陕西公务员考试行测申论教材+21套真题名师讲解选对书籍，碾压对手，轻松上岸！19.9元包邮，限量抢购▼▼☆记得分享给需要的人哦☆点击阅读原文！]]></content>
  <author><![CDATA[陕西华图]]></author>
  <time>2018-11-13 17:19:44</time>
  <account><![CDATA[snhuatucom]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17xcHOgXrkkVML9CCLz67oUbJZstLeRscTPUwWqJAx5yaOYjsyhASULRic4tVicWgh5jicEopIp0icUic7A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGgUleZYrgCx5egs81Ers8aKJL5jlGcDNJYLF82CCZuNT6nickEfUQ9cG0pALnZc2Hw6y1385ptgag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGMibEp5S1n5GOwRQxNVo9GXPCfQHfNsMJibquLfcGT7T84srvXAIlLGcA2W7NicZtkPPqicVyBD16YlA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/z9433rAGTDdpO0B0FqCuTT6IVUeJeupR8DrCPat3Iqu9rfDbpxOwwsZrzLecngibudlf85XCJnDHVMtk9Xw9pzw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
