<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE5ROFcnc7MJOgS1*TlvDIOLT9HU4Uw9J0x5Bm4ap8afbk0dhtGBjfDlVQBJZ2nDzny*QbHh4OtZ6dAnXz9cot34=]]></url>
  <title><![CDATA[世界上最有能量的语言，要经常说！]]></title>
  <content><![CDATA[1、能控制住对方发火的语言: 对不起！2、筑起谦虚人格塔的语言: 谢谢！3、让对方耸起肩膀的语言：做得好！4、能召唤和解和和平的语言：我错了！5、能提高存在感的语言：你最棒！6、把对方心情愉快的语言：今天真帅！7、能带领更好结果的语言：你的想法如何？8、温馨安慰的语言：有没有要帮忙的？9、使对方的自信心爆棚的语言：怎么想出来的？10、使热情泉涌的语言：年龄只不过数字而已！11、能带领200%的能力的语言：相信你！12、使人逐渐鼓起勇气的语言：你可以的！13、比护身符更有用的语言：为你祈祷！14、比忠告更有效果的语言：每次不会一帆风顺。15、不用钱买，却能引起好感的语言：跟你在一起的感觉真好！16、争光子女前程的语言：真为你骄傲！17、为重新開始鼓起勇氣的语言：没关系， 一切都会好起来的！18、对亲爱的人给予奔头儿的语言：你是我的唯一！19、让对方感到与众不同的语言：果然你是不一样。20、能安托对方疲倦的心情的语言：这些天辛苦了。念力的秘密，语言的能量有些人喜欢骂人，或在背后说别人的坏话，他可没想到，听到的都是他自己。骂人的声音就像魔音一样，听得最多的人，伤得也最深。当口出恶言成为习惯后，经由自己的耳朵日以继夜的聆听、灌输，久而久之，这种语言就成了心田的种子，早晚会给自己创造恶运的果实。思想具有能量，语言是有声的思想，所以语言具有很强振波。当我们说一些不中听、不吉祥的话时，常会听到人们说：「快闭上你的乌鸦嘴！」，因为当「负能量」的语言一出，你已经在发出振波，更明白说，你是在吸引「同频道」的事件上门，这也就是为什么乌鸦嘴会特别灵验。尤其是忿怒和怨恨时所说的话，那些话都带有很强的能量，再透过负向的振波，结果往往让人意想不到。你一定也听说过，某些人因为一时气愤，说出了重话，后来真的发生严重的后果。这种事情在医院的急诊室履见不鲜，比方夫妻吵架，然后妻子气愤的对先生骂道：「你去死啦！」结果先生真的就死了；父亲气呼呼的对孩子叫骂着：「有本事你就永远不要回来！」结果孩子真的因为一场意外就再也没有回去过。言语的力量道门必修经典《太上感应篇》曰：故吉人语善、视善、行善，一日有三善，三年天必降之福。凶人语恶、视恶、行恶，一日有三恶，三年天必降之祸，胡不勉而行之。三善就是，眼善、语善、行善，善良正直的人，说善的、看善的、做善的，一天有三善，日积月累，三年上天就会降福给他；相反，凶恶阴险的人，他喜欢说恶的、看恶的、做恶的，一天有这三恶。日积月累，三年上天必然就会降祸给他，知道做好人，行善事，就能得到好报，为什么不勉励自己勤而行之呢？语善就是和父母家人、亲戚朋友、社会人士、自然万物沟通过程中，只说好的话。不口出恶言、不低俗骂人、不挑拨离间、不黄色邪淫、不传播邪淫、不传播恶道、不传播邪语等。美国思想家文学家埃默森曾经说过：「用刀解剖关键性的字，它会流血。」足见语言是有生命的，它具备了创造和毁损的能力。诗人安吉罗（Maya Angelou）也谈到过言语的力量。她说，言辞就像小小的能量子弹，射入肉眼所不能见的生命领域。我们虽看不见言辞，它们却成为一种能量，充满在房间、家庭、环境和我们心里。她相信，身边的言辞会渗透我们的生命。语言就是发出声音，这声音一天少说也要讲上几百句到几千句，不知不觉地就会影响到自己的情绪、心态和命运。所以，我们说任何话都要心存善意，而在措词用字上面也不要太重。我们谈吐时所用的字眼，直接明确地影响我们的思想和情绪，一般人处理情绪的中心是右脑，语言中心在左脑。当右脑认知一个负面的情绪时，会越过并传递到语言中心，说出相应的字。同样的，当我们左脑在接收到负面的字眼时，也会传到右脑，反应相应的情绪。所以你选择用什么字眼来表达就相当的重要。比方，如果有人触怒了你，你可以用「困扰」或「遗憾」的字眼来取代「气愤」或「忿怒」，想想看，当你改以「遗憾」二字时，你还会火冒三丈吗？你也可以念以下“咒语”言语是心的画像，我们应该多以正面肯定的言语来思考和说话。当然，刚开始的时候并不容易，长期累积的习惯很难一下就改变过来。我建议你可以这么做，找一本小笔记本，写下一些美好的字眼，你也可以把这些话语写在一张小卡片（如名片）上，摆在皮夹里，每天早上都念它个十来遍，接下来的一天只要遇到机会，就把这些字眼用在交谈中。当你不断重复这些字眼，很快就会把这些意念灌注到潜意识，改变你的思、言、行，让你也成为这样的人。下面的字眼你可以参考看看：好幸福   充满欢乐真快乐   充满喜悦很乐意   令人愉快真有趣   顺心如意好好笑   好运到来我也写了一些话，就放在我的书桌上，用来鼓励自己，一方面也用来激励别人，内容是：最重要的一个字眼：好。最重要的两个字眼：很好。最重要的三个字眼：非常好。最重要的四个字眼：真是太好。最重要的五个字眼：真是好极了。有道是：良言一句三冬暖，恶语一句九月霜。言语看似简单，但影响却相当深远。我们每个人都是魔法师，可以用言语对别人下咒，也可以用咒语帮助别人。更重要的是，你所下的每个咒语最后都会回到你自己身上，因为咒语是发自于你，你就是整个振波的中心，不是吗？每个念头就像一颗种籽一样，在种籽里面，你无法看到大树，但只要你播下种籽，并持续浇水灌溉，种籽自然会把自己所需的东西，吸引到身边来，而成长茁壮！信用卡智能还款，提额，完美账单！解放卡奴  回归自我一键设置  傻瓜操作托管养卡  美化账单提额神器  还款无忧信用卡管家、帮你还款……一键搞定、美化账单、提额……安全可信赖、操作简单轻松……中铁联合支付、民生银行清算……还一万信用卡预留500至1000元，代扣手续费60元，其余自动返还账户内，可以绑定使用者名下所有信用卡，不限额度。你还在等待什么？用最少的钱把高额账单全部还清！信用卡智能代还，提额，全国招商手机:170 6066 8886微信:170 6066 8886▲长按二维码“识别”关注]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-21 14:09:58</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xhQFvib781IuklZ3I3NspKS6WERWbtpiab25mCibEy3Efpx8Y5M1JrWm33sV6UibSNKbDZFUCatz6r1mqzpnudlYxg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vicPkHLibc088CyUXWZKPiaPx2mWGrZMN9CzXibibmbtliaHTnmJO0VrDTmRJs2tyF9x5AmNrxdv6TZFAVXco7tUOtrg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/MtG0XuB6suVSIYu3MEwwj2zpiaH0x59wbRgPmL8icNaCglKZkD0ZOrOOpckFf3lnTyqVQodYtTZ9vq7Tq1M2n6Zw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
