<data>
  <id><![CDATA[65049955]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542697161&src=3&ver=1&signature=0LXEzj6OCQ-EI1A7OJKr6rXifT8**PmT1lpuPyzhC87QamLto6AB00c8Ny4M-6Dg2Yiv866EPdWc4CEBPjL22BSpKig1gq*vJ7bgL1QrZC0C6uuhQk0qXUQhVU*8Y3xE-nFNsNXMR40JZs2o9yngnGb5DV45tr278bZSK2NlQVA=]]></url>
  <title><![CDATA[授旗+训词，让全国消防救援人员备受鼓舞]]></title>
  <content><![CDATA[新闻联播 | 习近平向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词11月9日，国家综合性消防救援队伍授旗仪式在人民大会堂举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词。他强调，国家消防救援队伍要对党忠诚、纪律严明、赴汤蹈火、竭诚为民。全国消防救援人员备受鼓舞，纷纷畅谈体会、抒发心声。旗帜引领方向 训词汇聚力量张福好 湖北省消防总队党委书记、总队长习近平总书记亲自为综合性消防救援队伍授队旗、致训词，饱含着党中央的关怀重托，凝聚着党和人民的信任期许，标志着消防救援队伍换羽新生。有幸见证这伟大庄严的历史时刻，我深感无限自豪、无比光荣。我们将坚决贯彻落实总书记提出的对党忠诚、纪律严明、赴汤蹈火、竭诚为民的要求，做到领会精神全员学，针对问题反复学，把握实质深入学，结合工作系统学，围绕中心持久学。我们有决心忠诚向党、赤心为民，聚焦对表许身报国，用实际行动担当起国家队、主力军光荣使命，在新时期应急救援事业中，诠释湖北担当，展示湖北力量，贡献湖北智慧。推动思想观念大转变。按照纪律部队标准管理，开展“大教育、大整训”，强固理想信念，擦亮政治底色，确保总书记训词内化入心、外践于行。推动素质能力大提升。按照“主力军、国家队”定位，强化“大学习、大培训”，推进“队伍整合多元化、专常兼备融合化、应急作战协同化、组织指挥扁平化、力量调度等级化”，不断提升综合应急救援能力。推动硬件基础大发展。按照“重点扶持，战区优先”原则，推进“站点布局集约化、队战管理一体化、给养保障模块化”，不断织密应急救援网络。推动安全环境大改善。坚持“责任牵引、网格兜底、科技支撑、宣传覆盖”，紧盯靶心防大火，夯实基础控小火，推进“智慧消防”建设，不断改善消防安全环境。我们将以队旗为引领，以训词为号令，牢记使命，不负重托，进入应急状态，迈向守夜征程。旌旗猎猎催人进 号令如山谱新篇王伟  山东省消防总队党委书记、政治委员这注定是一个载入历史的伟大时刻，这必将是一个开拓发展的崭新起点。 11 月 9 日，习近平总书记向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词，提出了“对党忠诚、纪律严明、赴汤蹈火、竭诚为民”的四句话、十六字总要求，这是消防救援队伍发展史上具有里程碑意义的盛事要事喜事，标注了消防救援队伍新的发展方向和历史坐标，充分体现了党和中央对消防救援队伍的深切关怀和高度重视。万山磅礴看主峰，风正帆悬起新航。总书记的训词是消防救援队伍建设开局起步的总动员，是忠诚履行职责使命的总纲领，是抓好各项工作落实的总遵循。作为新时代、新时期的消防救援人，面对殊荣，我们将始终铸牢绝对忠诚的政治品格。紧紧凝聚在党的旗帜下，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，坚决做到“两个维护”，以最坚强的意志、最坚定的决心、最坚韧的行动阔步向前。始终保持绝对严明的纪律作风。始终把纪律和规矩挺在前面，坚持治标治本一体推进，激浊扬清两手并重，确保队伍清风不断上扬、风气持续向好。始终锤炼绝对过硬的打赢本领。对标应急救援“主力军”“国家队”的职责定位，着力培育消防职业荣誉和战斗精神，建立“信息主导、体系支撑、精兵作战、协同致胜”的灭火救援体系，加快实现从常规单一“灭火救援”向 “综合性应急救援”的转型升级。始终固守绝对纯正的爱民本色。自觉践行以人民为中心的发展理念，坚决筑牢风险防控和应急救援的“安全线”，不断提升人民群众安全感和满意度，努力为经济社会发展和人民群众安居乐业营造安全稳定的良好环境，当好党和人民的“守夜人”。用铁的纪律打造铁的队伍梁新国  江苏省消防总队党委书记、政治委员国家综合性消防救援队伍授旗仪式的举行，标志着我国消防救援事业真正迈入了新时代。在庄严的人民大会堂，亲身接受习近平总书记的检阅，亲耳聆听习近平总书记的讲话，我感到热血沸腾，万分激动，此生永难忘怀。我们更加坚信党中央对消防改革的英明决策，更加坚定对消防改革的必胜信心。训词高屋建瓴、字字千钧。我们要以只争朝夕的紧迫感、时不我待的责任感，全身心投入到消防救援事业改革建设中，跑好 “ 第一棒 ”、干好 “ 第一任 ”、攻好 “ 第一关”、打好“第一仗”，真正做到不负重托、不辱使命。结合江苏实际，我们将对标找差距，努力打造一支全面过硬的综合性应急救援主力军国家队。我们将抓思想革命。将开展“思想大解放”学习讨论活动，首先在思想观念、工作理念、发展思路上来一次深刻的革命，破除思维定势，为新思想、新理念、新思路的植入“腾笼换鸟”，以适应不断发展变化的新形势、新任务、新要求，以思想的转型升级引领发展的转型升级。我们将抓 “龙头工程”。从总队党委做起，从各级班子抓起，以自身建设立信立威，在忠诚干净担当上作表率，发挥“头雁效应”，打造钢铁队伍。我们将抓实战能力建设。我们重点从防和救两个方面入手，加快构建统筹应对各种灾害、有效覆盖各个环节、综合协调各个方面的综合性应急救援体系。通过加强建筑消防设施联网监测系统等技术设施建设，推进消防安全标准化管理和重大隐患整治。着力向“高效、科技、规模化”要战斗力，探索扁平化作战指挥机制，构建现代高效的领导指挥体系，进一步深化消防大数据、实战指挥平台和数字化预案建设应用，以新技术手段催动实战效能提升。我们将抓人才培养。紧紧抓住江苏的经济优势、政策优势、教育优势、科技优势，重点抓好人才队伍建设的大培训、大比武、大激励“三大工程”，营造干事创业良好氛围和拴心留人环境。让“头脑”带动“身子”率先转身潘业辉  重庆市消防总队党委书记、政治委员在国家综合性消防救援队伍授旗仪式，上习近平总书记亲自授旗并致训词，这是消防事业发展史上具有里程碑意义的重要时刻，标志着国家综合性消防救援队伍建设进入一个全新时代。有幸作为时代的同行者、荣耀的见证者和新篇的执笔者，重庆消防总队全体指战员将把授旗仪式作为最有力的战斗动员，把训词作为建队育人的最高遵循，沿着党中央指引的前进方向，积极适应新体制、履行新职能、担当新使命，以实际行动推动训词精神在重庆消防救援队伍落地生根、开花结果。大力实施“铸魂工程”凝心聚力。牢牢把握确保党对消防救援队伍绝对领导这一核心实质，以训词为遵循，积极开展改革新征程主题教育、学践训词等活动，着力培训和践行新时代消防救援人员核心价值观，让“头脑”带动“身子”率先转身。大力实施“法治工程”立柱架梁。努力形成统筹工作依靠法规、部署工作符合法规、检查工作依循法规的工作导向，确保新体制下队伍建设循于法、秩序统于法、忙乱止于法。大力实施“提质工程”转型升级。对标 “主力军”“国家队”新职能定位，加快实现理念、职能、装备、方式、机制等各方面革新突破，努力推动“消防安全”“应急管理”向“大安全”“大应急”方向转变、单一灭火救援向综合性应急救援转变、地方应急分散力量向常备应急骨干力量转变。大力实施“人才工程”鼎新开路。始终秉承人才是第一资源的理念，按照专业化、职业化要求，大力实施人才战略工程，树立实绩导向，强化造血功能，建立更加灵活、更加科学、更加合理的人才培养、评价、流动、激励、选拔和淘汰机制，以高素质人才方阵托举新时代消防救援伟业。大力实施“文化工程”育队化人。构建具有鲜明时代特色、符合消防救援特点的职业文化，感召激励全体指战员赴汤蹈火、接续前行，努力在消防救援光荣历史上不断谱写新的时代篇章。]]></content>
  <author><![CDATA[市中区公安消防大队]]></author>
  <time>2018-11-12 14:50:20</time>
  <account><![CDATA[szqgaxfdd]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/GWetGYzF9MJicQjejObUNf1oBcAibN46KQ4MgfOaGTKzUfMk73xyzk675I0zRVYibia3hfGjRgChRgSNmt0CFEEsdQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
