<data>
  <id><![CDATA[52226617]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542698106&src=3&ver=1&signature=0LXEzj6OCQ-EI1A7OJKr6hHcCifmljXkSDYmiIMJw-TQX89M5pLGYCrY42WSsRGJxg1iT*N*md9mxXDpSLZ1HIZ61wXaWKJNd*6TshcyIzyMFbxvL7mLRJB5njXeVZXx6DoAS8zc3M0Gx6IJBAJGE--In*j7yiZCMyHC*33W5Zs=]]></url>
  <title><![CDATA[▶今天是11月20日，百年难遇的平安日，打开一年四季都平安！]]></title>
  <content><![CDATA[......................................................................................................................................................................................................................................................................................................................阅读本文前，请您先点击上面的蓝色字体“掌中微传媒”，再点击“关注”，这样您就可以免费收到最新内容了。每天都有分享，完全是免费订阅，请放心关注。亲爱的朋友今天是2018年11月20日平安日百年难遇的平安日今天收到祝福的朋友疾病不沾，身体康健今天送出祝福的朋友无灾无难，岁岁年年我的祝福一定要收好平安日祝福所有朋友：平平安安上班去高高兴兴回家来妻子不图赚大钱只祈平安一世泰平安一生是福气有钱难买健康体好人一生平安今天收到祝福的朋友出行顺利，旅途平安美好生活向你招手无磕无绊，身体康健快乐心情向你出发无风无险，无灾无难甜蜜生活向你拥抱一年一年，平平安安平安日一声祝福表心意浓浓友谊长相系送你8大平安愿大家平平安安再送你竹报平安祝你今后的日子平平安安万事大吉好运在平安日，祈平安人平安，事平安岁岁平平安安今天的祝福灵验赶紧把祝福送给朋友为朋友祈福祝好人一生平安.有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后.有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最.有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最后说了谢谢你有多少句我爱你，最后成了对不起 有多少句对不起，最后都是没关系 有多少句没关系，最]]></content>
  <author><![CDATA[掌中微传媒]]></author>
  <time>2018-11-20 09:10:14</time>
  <account><![CDATA[zzwcm888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wrQb3QZ9ooYnOJh7kf0YS6vYK3zbIZYkfJ1oEmwWq57hIDLcAhB0kxfT2jNulI1syUU37XFgtke2Q6Ik4AbkwA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Q5FezQpbsMVoSbhQCV7sLFYg5fT5sA1lVtBbc9j8L72cuhtqPLrWdLBTbLic7Why6wCb0r2COzSMP8QFMntKicOw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKFtyLqUnWNVsN3icjcYewOPR5QFmiarsIDXh40TtCWicGibvRia9QyvAfrDdRDHgZC4ylKVrnibRATyicRg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKFtyLqUnWNVsN3icjcYewOPrCVqbZvpZqUvHlcs5rzTzDLGGe2r8DCCiaiadnDP3KpmiavQ3WtSziajlQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wh4dIX2iablibicrysCcN0dZM0BsMNYtw4KFl026vQAaWqdu3HlhgaSqhedlia4MGe4W57lg3rLfkicQ9m2WqqWoEGA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288iby7TTuviaNjJOzo7C8wnicFgKL90fvL1yhCOB1cibqARDsTKy2AHgXiaNJdQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288ibyDaAlXT5lPf7gZOkQ314ohkHCCMTRKkm8cfiad9JebWgcJRibu4KVU04Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288iby4ncpVVQ1kkmHLDJApd5G4LWuuByx9ickTTkawtpC0SQZNptt5hoib7aQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Q5FezQpbsMVoSbhQCV7sLFYg5fT5sA1ln2lmpicbic4KTBqpAcZzr41VNyjgUGSKJ9BlR9poV1LBgrF4ZVtSgbbw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288iby7clBO3LJqDS1BhkbkdUCWkTrUXKLDY5ia9pp2RA2cT7ThmrE9EleanQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288ibynEA6PEicXW5D2vazl2ImEtqonwblugiaIWpRzmfHHMzVibBdLGbXQVX2A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Q5FezQpbsMVoSbhQCV7sLFYg5fT5sA1lbx4RF6AAHt4ib0nVdcd34wXjfu2rDowsGge7nVoLKBVVvgGcAvwibrAA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKZjwXMlPheckhyj6q288ibyGKiaklibk0J0BZttBuMLnI7hqYic5B5Hxicsicg2uiaR2tThlum1CLzDOlow/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuOYfjXRV7rmLmXbYyGTziarXUmRo3HiaIbBf0ZPb9MzgyrNCG2yDHLdwmQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuOlrox6JYqnD4GWOfLKAgIjT07c2M59vmsNicqNg7V4uS3EBHoJiaujnsw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuONiasypXOwrI0RVbSliaqcA3fiaJZqzwRJNeYr4iarf23zf3TSw7Sz1fsyQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuOklEeiaBBxkicjvHbR8J9gulyfMuZVibfVFBcxKYRRPTC6BguFlQyUicQOg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuO0UNDqD0K4ibCKolnzxTEL25iciazdGUIWcd9ue5mSwbFWkMyRL3Cib4vOg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/fW0Rn61mSLnbw2icOUvbpAO4qmJqz3icuOpNnEuD9BrOpsS4IkPOoiaNmmXiaNLlCFNmNBBfdmhX9ZOicE60Cfy8NUA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/kUlnnAfBltKFtyLqUnWNVsN3icjcYewOPEdEzmNetBOSu8aHhlQ9vG4R9GIbPRUviau2JJq9wY7ylFhNrlg59xEw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/n3VYtKUmHrPOdH2D3BzJvHd8lxS8JaViap3T8w4UECjibqiaB3OqdAI6tL2SNHGCCmjuz46LKI8ROvSxicTjvZmj6A/640?]]></image>
</data>
