<data>
  <id><![CDATA[52296347]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194875&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeVUB-BcTBR1l2LAEd96Cr1HcyqOElD5GawSc5vFm-F-rrb1Pa9dRdw4ujLJOEEBOeWtc96VmX0ZZK4wdDY0NCZt7rHzNivC1ZQyL3rdtnNgmRfN*HACCj4dvf45aqWJs-2*XwChJ4tDHtIWQx13ta-0=]]></url>
  <title><![CDATA[【国考】银保监会考啥？这份往年考题分析实在太详细了！]]></title>
  <content><![CDATA[前几天有小伙伴的咨询银保监会的考试科目，着实让我吃了一惊，距离笔试不到20天，小伙伴们考试科目可要弄清楚啊，所以今天小编就好好和大家聊一聊银保监会笔试那些事儿。2019银保监会笔试科目1.公共科目（必考科目）适用对象是报考金保监会的所有人，这个不用多说了哈哈，科目包括行政职业能力测验和申论，考试范围和《19年公务员公共科目考试大纲》一致，所以大家在买复习书籍的时候买公务员的就可以哦2.外语科目适用对象是报考中共中央对外联络部、外交部、商务部、中国贸促会、全国对外友协等部门日语、法语、俄语、西班牙语、阿拉伯语、德语、朝鲜语(韩语)、葡萄牙语等8个非通用语职位的人员。考试大纲请在考录专题网站和外交部、商务部等部门网站查询。3.专业科目适用对象是报考中国银保监会及其派出机构、中国证监会及其派出机构特殊专业职位的人员以及报考公安机关人民警察职位的人员。总结下也就是说：►报考非8种通用语职位的人员考试科目为：公共科目+专业科目►报考8种通用语职位的人员考试科目为：公共科目+外语科目所以自己笔试考什么，对号入座哦注意：根据考录工作安排，中国银保监会2019年度公务员录用考试的全部职位列为银保监会特殊专业职位。报考中国银保监会的考生须按照“银保监财经类、银保监财会类、银保监法律类、银保监计算机类、银保监综合类”五类职位报考。各类职位专业科目侧重点那各类别的专业课考试有什么侧重点？答案是当然有的！1.银保监财经类考试侧重考察与银行保险监管相关的经济金融知识，包括宏观经济学、微观经济学、货币银行学、商业银行业务与经营知识、金融监管理论与实践、国际金融学、保险学等；2.银保监财会类考试侧重考察与银行保险监管相关的财务管理及会计核算等知识，包括会计基础知识、会计准则及其实务应用、财务管理及管理会计相关知识、审计相关知识等；3.银保监法律类考试侧重考察与银行保险监管相关的法律知识，包括法学基本理论、宪法、行政法、民商法、经济法、刑法、国际法等；4.银保监计算机类考试侧重考察信息技术理论与实务，包括信息系统架构、软件工程与项目管理、数据库与数据挖掘分析、网络技术及应用、信息安全及信息科技风险管理等；5.银保监综合类考试侧重考察与银行保险监管相关的经济金融知识和统计学、管理学、语言文学等学科知识。2018年专业课真题分析接下来我们就以去年银监会专业课考题为列，对各类别职位侧重的科目进行分析（一）银监会2018年考试专业课试卷总体说明去年  银监会按岗位分为财经类、财会类、法律类、综合类和计算机类，各类别试卷上前20道单选题为完全相同的20道经济金融基础题目，接下来是80道专业类题目，最后面仍然是各类试卷完全相同的20道英语阅读题目，每套试卷共120道题目。20道通用经济金融为20分，20道通用英语为10分，专业部分80道题，80分。专业试卷全部为客观题，除专业部分设置20道多选题，其他部分为单选题，但保监会以往考核多为大的综合论述题，所以今年备考广大考生应多考虑这一因素，而且专业科目所有考题均为客观题！（二）中国银监会2018年专业课真题分析小伙伴可要注意了，虽然银保监会合并，但这是很重要的复习参考哦试题类别模块题量说明财经类经济金融（通用）20题各类别考试通用的20道经济金融基础题目基础会计会计实务含初级实务、中级实务和高级实务财务管理难度类似于中级会计师财务管理审计中级审计师的难度英语（通用）20题各类别考试通用的20道英语题目综合类经济金融（公共）20题各类别考试通用的20道经济金融基础题目管理11统计17为专业内名词术语等重要内容经济金融44比通用部分难度增加，范围变大公基4主要是人文知识言语4选词用词英语（通用）20题各类别考试通用的20道英语题目财经类经济金融（通用）20题各类别考试通用的20道经济金融基础题目经济金融（专业）80题此部分难度较高英语（通用）20题各类别考试通用的20道英语题目法律类经济金融（通用）20题各类别考试通用的20道经济金融基础题目法律80题各类法律法规涉及十余部，多领域，难度较高英语（通用）20题各类别考试通用的20道英语题目往期精选【国企】稳定高薪！2019国家电网招录770+岗位！【招考】本周共招录2277+岗位，部分含入编机会！【答疑】事业编制合同工、合同工和劳务派的区别【干货】想考在职研究生，这个必须要了解一下！【福利】129元抢国考两天冲刺课（含住宿、大巴接送、全真模考）[ 后台 关键词 回复 ]回复【招考】，查看近期招考公告汇总回复【时政】，查看2018公考时政热点汇总回复【资料】，下载公职考试资料回复【购岗】，查看河南各地市购岗公告汇总回复【地址】，查看河南各分校地址领导说了！你点一个，小编的工资就涨五毛!]]></content>
  <author><![CDATA[河南华图]]></author>
  <time>2018-11-13 18:27:16</time>
  <account><![CDATA[hnhuatu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/rSYJbTojqPxCd3ib6YWmKaPr3qyI2Hd80nz4Q23srIlZrYEHPlVkiaYlTdyibc0stk6ANGIoQibORN9Zssh3H9ud4A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhRAiaicKo7mdB9tGTKQp2oNNq0sicS2saGZPibiarmV97EwToZavLvvGI5a57LpRfdXAddbjW4TUErP0tA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhSlqX9R75n5x2NXZbj3FuqJNFlQr9gibRT8xKuVP6N6Gic6Cph2ddXOzVX2DN5gsqt8Mf4eQcl9dlDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_79.png]]></image>
</data>
