<data>
  <id><![CDATA[52296340]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194853&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebe-2Ue2kYd3nGTm1hfj9S0yIiRtOHAjuu0a*DTyi6odhfl1ABLtSNOLAxh-pUyOSLRS7BR-ZDY9hvwi2oKM9HFi0OvATry*06XoTD91nQ9PnUnzv8-kyKm75yRSnK-qXfQcr1EuAxiXouoj-XqViKg=]]></url>
  <title><![CDATA[【热门公告】烟草招人！大专可报！11月23日笔试！]]></title>
  <content><![CDATA[为满足企业持续健康发展需要，夯实人才队伍建设，结合目前企业对专业人才的需求，现面向社会公开招聘2018年度全日制高校应届毕业生。有关招聘事宜公告如下：一、招聘原则1、遵循“公开、公平、竞争、择优”的原则。2、统一考试，综合评定，择优录用。二、招聘岗位及条件1、招聘岗位所有考生入职后岗位为车间生产操作类岗位。2、招聘专业及人数：延吉卷烟厂拟招聘总人数为57人，长春卷烟厂拟招聘总人数为42人。长按识别，查看岗位表三、招聘对象和条件1、国内高校2018年毕业的全国计划内全日制大专及以上学历的毕业生(不含网络教育、函授、成人教育、自学考试、电大)，并取得相应的学历、学位证书。2、国外高校2018年毕业的留学生，必须持有国家教育部出具的《国外学历学位认证书》。3、专科、本科毕业生年龄要求为26周岁以下(1992年1月1日及之后出生);研究生年龄要求为29周岁以下(1989年1月1日及之后出生)。4、在校期间各科学习成绩优良，品行端正，无违规违纪、违法犯罪、参与邪教组织等不良纪录。5、身体健康，无传染病、精神性疾病和其他慢性疾病。6、服从企业统一分配，能长期胜任生产一线倒班工作。注：以下情况不得报考1、因犯罪受过刑事处罚的人员。2、在公务员及各类招聘考试中被认定有舞弊等严重违反录用纪律行为的人员。3、现役军人。四、招聘程序(一)网上报名1、报名时间2018年11月10日08：00至2018年11月20日16：30，逾期不再受理。2、报名方式(1)凡认可本公告的公平、公正性，且对公告具体内容理解且无任何异议的符合条件人员，可自愿报名。不接受或不认可本公告要求的人员，谢绝报名。(2)报名方式：应聘人员请登录网址(yancaogongye.zhaopin.com)进行网上报名。在报名时间内，凡符合条件的应聘人员必须进行网上报名。3、报名注意事项：(1)应聘人员在本公告的招聘专业中，只能选择一个招聘专业进行报名，多报无效。(2)应聘人员参加笔试、面试等环节时，必须持有本人的有效身份证原件。(3)应聘人员应完整、真实、准确填写报名信息，提交的材料应当真实有效。(4)本公告报名网址(yancaogongye.zhaopin.com)是应聘人员报名的唯一网址，未委托任何机构进行招聘信息转载，应聘者通过其他链接网站投递的报名信息无效。(二)简历筛选及资格审查1、根据应聘者报名信息，对照招聘条件进行网上资格初审。2、根据报名情况、招聘岗位要求与应聘者报考信息的匹配情况，进行简历筛选。3、资格审查将贯穿招聘工作全过程，在任何一个环节发现不符合条件者，将立即取消招聘资格，由此造成的后果由应聘者本人自负。4、报名日期截止之后1个工作日之内，将通过短信及电话方式通知资格审查通过的应聘者参加笔试，请保持通讯畅通。(三)笔试1、笔试题类型：行政能力测试(闭卷考试)。2、笔试时间及地点(1)笔试时间：2018年11月23日 上午8：30 -10:30(需提前40分钟到达指定地点)，笔试地点在吉林省长春市，详细地址将以短信或电话等形式通知到入选笔试人员，笔试入选人员应按照通知的时间地点及要求参加考试。(2)笔试缺考或作弊，成绩视同零分。(四)面试1、面试时间：2018年11 月24 日，上午9：30(需提前40分钟到达指定地点)面试地点：吉林省延吉市长白山东路2099号。2、根据笔试成绩，以各专业拟招聘人数的120%为比例，从高分到低分，按照工作地点及专业类别确定各组面试人员。最后一名笔试成绩出现并列的，一并进入面试。笔试结束之后，当天15:00时之前，将通过短信及电话方式通知参加面试。3、根据面试成绩高低，按招聘人数确定两厂各专业拟录用人员。面试结束之后，当天22:00时之前，将通过电话方式通知报到时间及地点。注：若机械、电气专业笔试通过人数达不到拟招聘人数的120%，则根据实际参加笔试人数重新拟定录取名额，剩余名额补入其它专业类别。补入原则：机械类不足时，优先补充电气类，后综合类;电气类不足时，优先补入机械类，后综合类。最终，按各专业新拟定招聘人数的120%比例，从高分到低分确定各专业面试人员(五)公示根据工作地点和专业类别，分别统计面试成绩，按面试成绩高低及招聘人数确定各组拟录用人员。招聘结果将在吉林烟草工业有限责任公司外网进行公示，公示期为7个工作日。公示期间，对反映的问题一经查实，立即取消拟录用资格。(六)报到1、拟录用人员必须在规定时间内到指定地点进行报到。报到时必须携带身份证原件及复印件、报到证、学生档案、毕业证原件及复印件、学位证原件及复印件(本科及以上);国外留学生必须提交国家教育部出具的《国外学历学位认证书》、身份证原件及复印件、毕业证原件及复印件、学生档案。2、由我单位组织拟录用人员到指定医院进行体检，体检结果以指定医院出具的体检报告为准，体检不合格者不予录用，体检费用由应聘者本人承担。五、注意事项1、应聘者必须保证报名材料的真实性，如有弄虚作假或隐瞒欺骗行为的，一经发现取消笔试、面试资格;已经录用的，解除劳动关系。2、应聘者参加笔试、面试期间的食宿、交通等费用由应聘者自己承担，参加应聘必须携带本人身份证原件。3、应聘者须保持联系电话畅通，招聘过程中联系不上的，均视为自动放弃应聘资格。六、网络报名技术咨询网络报名技术咨询电话：0431-88926500转分机87789(咨询时间除法定节假日外，周一至周五9:00—17:00)。小哥哥 小姐姐好内容快转发给身边的人哦图图推荐12 November 2018☞【最新】重磅！省考公告即将公布！☞【热门】国家公务员局提醒！非常重要！☞【公告】乡镇公务员公告出了！快报名！☞【实用】华图证件照拍摄平台上线！☞【图说】每年总有那么一两次]]></content>
  <author><![CDATA[华图教育]]></author>
  <time>2018-11-12 17:10:21</time>
  <account><![CDATA[huatuv]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17xZkFe9EM1eQ0rw05Q5rgxPuVkD3xjezvN53jhfAibkaPNzxqxYnRDgy0D2SqQBPWicQYicbia09QdDkQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/jlbdkiaGD17yrygDSsERQBoiaodfxqzYBMrt1Z4tESkgia45lQJJUtGXHMlTiaxP5By43d0zGkwcs5ficRLbKbWfEgw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/jlbdkiaGD17wlJ0LZJ6YOGAH2b3mcQeeiadQpvoOJR5tkMzicmoYAMcQib9tSY6T6CyqCOB6euy0YJtQSSsWyscLPA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/jlbdkiaGD17yRRSRyzFbOjYXuXJUFKBq8jtaBbKGVia1pMC8VMjWNLVjCkSGQY3ibj5rgAataC46EpfQbyg4XWmMw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17wlJ0LZJ6YOGAH2b3mcQeeiaQPQiaAUfXdAUuVhGibnm0wnlXsCiaAdDJh3hA2uBIq6BibKZgWgefibNXicA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
