<data>
  <id><![CDATA[52300079]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195928&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeYojyK9z801IYrVz933Csrxk9pIv9H8gzsjAUiJE*Xgb7FmEcgPMTKthVrnmUP9VRcTJ4Sd5-vo8eS7y7riow0x9vZ1GJtzCXDbReGC2jPhFi5qYXyW7mARJzsj3K*GpcLs9M0OXCGsIQHt21lXO168=]]></url>
  <title><![CDATA[雷军26亿拿了块地，房地产界慌了？基于大数据管理视角的《房地产运营管理模式升级与价值再造及经营数据监控》]]></title>
  <content><![CDATA[用互联网改变房地产行业！来源 | 金融家日前，雷军花26亿在北京拿了块地，这下可掀起了不少波澜。尽管有媒体认为是建办公楼或员工宿舍。但业内有观点认为，此次小米联手华润拿地，应该是后者操盘，小米提前锁定房源，这或许是北京楼市一种新的开发模式。显然，此次小米拿地，引发的震动不仅只限于此。雷军曾豪言，如果自己进入房地产业，“想把房价干到二分之一或者三分之一”，口号是“解放一代年轻人，将房子平民化。”所以此新闻一经披露，就有媒体感叹：雷军要成地产大亨了？雷军学董明珠为员工建房？一时间，众说纷纭。而最欢欣鼓舞的就是网友了，“支持雷总，盖的房子全国统一价1999元。”，“小米的每套公寓永远只挣5%。”显然，网友更希望雷军用互联网思维去改变房地产业。part.1雷军要成地产大亨？小米创办于2010年，有点发烧，却也青春洋溢。雷军用“互联网+”思维将它“养”的很好。2014年开始，雷军积极部署小米生态链投资，复制“小米模式”，诞生了华米科技、紫米科技、万魔声学等知名企业，产出了众多硬件设备，撑起了小米之家线下门店。如今，年仅八岁的小米不单单是手机公司，也是互联网公司，更是新零售公司。11月5日，雷军耗资26.57亿元，以“支持实体经济，助力产业发展”为名，携手华润置地拿下北京昌平区的一个公建混合住宅项目地块，面积达4.68万平方米，建筑控制规模13.72万平方米。一时间，小米要正式进军房地产业的流言四起。据公告显示，此地建成后，商品住房销售均价不超过54197元每平方米，且最高销售单价不得超过56907元每平方米。若雷军用“小米模式”建楼，是否能带来房市高性价比新时代？据公开资料显示，小米北京的新总部为小米科技园，于2015年7月22日动工，占地22万平米。截至2018年3月31日，小米在新总部上已经投入了12亿元。此次拍下的地块，距北京小米新总部不到10公里。对此有媒体猜测，小米或将其用于建设办公大楼或员工福利住房。房地产专家则称，小米华润联合拿地可降低成本未来双方可能合作销售。一直以来，雷军都热衷于智能家居平台打造，不仅与华润置地建设智能家居平台，还与南京银城地产达成战略合作，在南京落户小米智能家居样板间。此次与华润联合拿地，更像是为部署智能家居平台的进一步深交。虽然网友、媒体和行业内外人士讨论的“热火朝天”，小米官方一律“置之不理”。part.2土地部署早有端倪这既不是小米第一次拿地，也不是第一次拥有土地资源。2014年，雷军表示房价水涨船高，房地产业可以用小米的互联网思维盖楼，即一群有意向的购房者，聚在一起筹钱拿地，然后按照设定好的户型，将工程外包给建筑商，减少层层利润。这让很多人以为小米将进军房地产业，随后雷军马上在微博上澄清。虽然专注的小米没有直接参与房地产业活动，但其与多家房企达成智能家居平台打造合作。雷军旗下的顺为资本却以1亿资本投资长租公寓品牌“YOU+国际青年公寓”，雷军还担任起YOU+国际青年公寓的顾问。之后雷军还与碧桂园和华润等房地产巨头合作，投资青年公寓，甚至还有二手房中介、装修、租房等。其实雷军做房地产不是没有缘由，在小米创立之初，由于没有房子，所以只能不断更换办公地点，移动办公长达五年。小米有了现在的成就，雷军也曾感慨到：终于有了自己的家。2015年，与雷军有“10亿赌约”的董明珠发出警告，表示小米若进军房地产行业赌约自动取消。雷军发微博再次声明小米专注核心不进房地产业的决心。可就在发微博半年后，小米在广州琶洲电商区拿下两块地，总建筑面积约9.6万平方米，耗资约12亿元。2016年12月，小米和万科联合获得了海淀永丰两个限价地块，而后还传出过合作建房的意向。今年8月30日，小米竞得武汉一宗用地。根据招股书披露，小米旗下还有3个产业园项目，占地面积达963亩，且小米旗下多家子公司都拥有土地资源，土地产权为50年，土地性质以研发、工业用地为主，分布在广州、北京等地。虽然雷军曾多次表示小米不会考虑房地产新领域，但小米集团和雷军旗下的全资公司却都涉足其中，实在是很难分辨出商人面对媒体时所说的“话术”。part.3房地产界准备好抖三抖雷军拿着小米模式这根“搅屎棍”，真的是走到哪个行业就让哪个行业头疼。如今，比起雷军会不会作废还有2个月到期的“10亿赌约”，大家应该更期待会不会有1999元每平米的小米“发烧”置业破壳而出！现在很多年轻人在毕业后，首先想到的不是工作和梦想，而是如何分配工资比例去租房和如何买房成家立业的问题。然而，高涨的房价把这些问题变成了“无解”和“听天由命”。如果此次拍下的土地真的拿来给年轻人盖房的话，不仅是给小米的生态链部署增加了强有力的一笔，也是给当下的年轻人注入一剂希望。房地产界呼唤大亨雷军，年轻人需要你！大逆转！小米正式宣布进军房地产，曾5次放言不碰地产重磅！在5次放言不碰房地产后，雷军和他的小米终于还是忍不住了！11月5日，小米华润联合体以26.57亿元在北京拿地。此前曾连续三年五次放言不做房地产的雷军，又一次实打实地拿了块地。有趣的是，小米和华润的本次牵手，也是“互联网企业房企”模式的首次试水。在双方的磨合期过后，搭伙房企的形式是否在其它园区推行，小米跟房企是否会有进一步的合作？据悉，这块地位于北京五环外，京藏高速的东侧，距离地铁8号线和昌平线的换乘站朱辛庄站很近，交通便利。最终广州小米通讯技术有限公司和北京润置商业运营管理有限公司联合体以起始价26.57亿元竞得，成交楼面地价为19356元/平方米。一、小米，已经不是第一次拿地了这已经不是小米第一次拿地了。今年8月30日，武汉现场出让4宗地，其中P(2018)073地块位于光谷中心城区域，被小米公司竞得。该地块位于东湖新技术开发区九峰一路以南、光谷五路以西，土地面积约为2.8万余平方米。不过，这块土地是用于建设小米武汉总部大楼用的，与之相比，小米与华润置地在北京竞得的这块土地面积达4.68万平方米，建筑控制规模13.72万平方米。建成后，商品住房销售均价不超过54197元/平方米，且最高销售单价不得超过56907元/平方米。二、5次放言不做房地产，行动却很诚实性价比高是小米一贯的标签，随着房价不断走高，对小米建房的呼声也越来越高。乐居财经翻阅雷军微博时发现，他曾五次公开放言，小米将专注于做产品，不会进军房地产领域。2013年，微博网友“zero_leebin”曾在微博上问雷军，你会做小米地产不？彼时雷军的回应是：“克制，克制！小米专注把现有产品做好就不容易了！”2014年9月，冯仑曾表示，互联网会改变一切传统行业，也包括房地产业。而。在冯仑看来，小米如果做房地产，有三点可怕之处：粉丝经济、简单极致的产品思维和全生命周期的服务模式。对此，雷军回应称，互联网会改变所有传统企业，但小米能力有限，做不了房地产，还是专心把手机做好！ 这已经是这一年雷军第三次表态，不会进军房地产了。同年，雷军旗下的顺为资本以1亿元投资长租公寓品牌“YOU 国际青年公寓”。2015年初，顺为投资的创业公司爱空间获得6000万的A轮融资，尝试用小米模式改造家装市场。雷军再次强调小米一直专注核心业务，不考虑进入家装或房地产等业务。嘴上说不要不要的雷军，行动却很诚实。他曾经表示，如果他做房地产，要把房价也拉下来三分之一甚至二分之一。他的房地产道路最为受关注的，便是与万科不了了之的合作。2017年3月，坊间传言小米有同万科进行合作建房的意向。经济观察报了解到，万科永丰自持地块项目，小米公司内部已经全员自愿认购登记。三、未来，雷军的野心或在房地产小米这次26亿元在北京拿地，是继阿里、京东、腾讯之后，又一宣布进军房地产的互联网巨头。与阿里、京东提供技术和平台不同，小米作为一家互联网公司，直接选择与地产公司联合拿地，无疑是“互联网企业房企”模式的首次试水。对于小米来说，他们需要解决员工的住房问题，而华润也需要导入互联网的资源，在智慧社区等方面形成更好的产品线，从而保持行业竞争力。对于小米此次选择和华润的合作，易居研究院研究总监严跃进认为：从小米本身来说，其有“互联网+”的创新思路，在和地产业务结合方面有较好的表现。而对于华润来说，其本身也需要导入互联网的资源，进而在智慧社区等方面形成更好的产品线。两个企业拿地，既降低了土地成本，也有助于后续其他业务的合作。预计后续积极和互联网企业合作，形成创新类的开发和经营模式，是大趋势。尤其是在一些商业地产和社区经营等领域。当然，无论小米是否会全面进军房地产，网友们已经忍不住打趣起来：“支持雷总，盖的房子全国统一价1999”，“小米的每套公寓永远只挣5%”……茅台进军房地产，小米也花重金拿地！雷军暗藏巨大野心10天前，茅台酒调整营业范围，进军楼市，成为名副其实的房地产开发与租赁商！正当舆论热议“茅”“房”之时，小米突然在北京高调拿地。小米和华润联合拿地，耗资26.57亿，动作很大。外界猜测，小米是建办公大楼和员工福利房。我有不同看法——如果是自建房，没必要遮遮掩掩。不就是拿一块地嘛，如若真是单纯为员工考虑，那可是宣传“企业社会责任”的上好材料。但是，小米对此事的反应却显得讳莫如深，说明根本不是这么回事。北京在天子脚下，小米顶风跨界拿地只为赚钱，各种风险都很大。雷军是互联网巨头，不可能干这种简单粗暴的事情。他既不为自建，也不为做个暴发户，必然另有所图。小米是“互联网+”科技公司。这种商业模式，可以改变很多东西，除了手机之外，租房可以互联网+，住房同样也可以。这就涉及到“房地产未来形态”的问题。目前，包括万科在内，都在往“科技地产”的方向高举高打，但是，要论高科技的话，万科只能算是新手。所以，万科要和微软合作……与之类似，小米和华润联合拿地，同样是为“高科技地产”赋能。万科+微软模式，前者拿地，后者参与研发；华润+小米模式，共同拿地，共同研发……既然大家的方向是一致的，谁能第一个开发出“互联网+楼盘”，谁必将引领下一个30年。现在看来，华润小米的结合度更紧，产出效率或许会更高。互联网地产，不仅仅符合政策鼓励方向，更重要的是，可以承载各种互联网创新技术，极大提升住房消费体验。就目前的情形看，小米拿地目标必定是科技住宅，但是并非盖几栋“科技楼盘”这么简单……依我看，雷军很有可能要把这块地用作“科技住宅”的试验基地，以备日后大展拳脚。为什么这么说？来看这张图。海报的意思很明确，拿地是为了扶持实体经济。这就打消了“盖楼卖楼”的想法。顺着这个思路，很容易联想到，雷军是希望打造一个空间，实现“科技住宅+科技孵化”，然后再将“科技孵化”应用到“科技住宅”，最终推动“雷氏科技住宅”成为一个吸收“全社会科技创新”的平台级产品……这是典型的互联网思维，既能扶持实体经济，又能成就全新业态，还能为楼市提档升级，完美契合政策导向，野心巨大！下一步，必然要复制出去。今年8月30日，小米在武汉成功竞得1宗位于光谷中心城的地块。我想，雷军应该已经为复制想好了后手……每一个互联网巨头都有“改变世界”的野心，雷军下的这盘大棋，也许是一个征兆，“雷布斯”应该不会浪得虚名……（点击课程标题，即可跳转阅读一面)十一月深圳站  11月17-18日基于员工效能提升与协同组织变革为导向的《房地产绩效管理体系设计与实施落地策略借鉴》深圳站  11月24-25日揭秘标杆房企《招标采购策略、谈判技巧、分供方管理及招标采购与成本管理如何配合高周转》成都站   11月24-25日基于进度、成本平衡的《产品线品质管理提升路径与实施落地策略及核心管控要点》十二月郑州站   12月1-2日人力资源价值提升之《如何理解业务、识别痛点并提供高效的解决方案》深圳站   12月8-9日政策频出环境下的《城市更新项目并购、合作、税务筹划及全过程风险识别与防范》深圳站   12月15日现代房企《合作方合约履行管理操作实务及经典案例分析》深圳站   12月15-16日现代房企《基于目标达成的领导力与执行力策略借鉴》成都站   12月15-16日基于大数据管理视角的《房地产运营管理模式升级与价值再造及经营数据监控》一月份深圳站   1月5-6日现代房企《工程品质、进度、安全管理高度协同及新技术新材料新工艺应用方法借鉴》不要低头皇冠会掉，手戳阅读原文]]></content>
  <author><![CDATA[睿达地产顾问]]></author>
  <time>2018-11-10 19:25:53</time>
  <account><![CDATA[chinadcpx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicINmuw7oXlw28q9loA2WGPgvzual28GKEPe0Xs2XIiblXXDBqTE6ZB2TZ0icJ0s8hwC4K4lM5R0gPaw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8grd5fg2Qpias7hpSzEZwibClnhqfobmZcEiceFVrDJWQZkvowX5ocFC9sjyiatJN5012L4beZcutJEVlwOlH2y7Kw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PL9GlnrW35npF327icW0qUeFRx6UFtUA7E8pYU1zcCoGOTXJe3ibX7iaCWg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicINmuw7oXlw28q9loA2WGPgVoBtib6ibzFxr80iadia8slp504STfQfIibeMK9P7phlq6kuVxeAoG48YibA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8grd5fg2Qpias7hpSzEZwibClnhqfobmZcsg8ANmE4YibuUCJGtjicK7C7CNnbQEPxZFCSQX1HVoEIHgQbW4PV5OHA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8grd5fg2Qpias7hpSzEZwibClnhqfobmZcoicuuUBz6Ov2S3fxUAiadMF3MPET5wauHU0wbDoI3u81VCy9pttHib56g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8grd5fg2Qpias7hpSzEZwibClnhqfobmZcibSKtFDicy8QAyNic9OZb7fDkmhXL6iczT0sVVI1gzmYLXSeIRCiaON3B7w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk1zJwvm6EgRgxsdoadPAWhtoqkhzOW9OQNARgcKHEb8f2qu8jF3ib27HclGBWtntkuArBV63hFBOhBibEsYuu6w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk1zJwvm6EgRgxsdoadPAWhtoqkhzOW9nybz0PYcWMRp3qPxBBFdFYS68Mliavg7savTAFdibJ6KibXsibe09LFvrg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk1zJwvm6EgRgxsdoadPAWhtoqkhzOW97RTsGCicMtlibNB1YYHe8GfecpTu646D3OyhbcJ4GCEd9FlxkswmicKicQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ZR4XVPVDkLKpRYMp1TVkDmh32k5yrxqgYsNAHUIR5ckLXDffrqNk7zicddIOeyhYaqxCOACrGLetFViaKQt4KpHw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ZR4XVPVDkLKpRYMp1TVkDmh32k5yrxqg1icKVGDFte523s8YB6pGMn8mccF3EHfFEyt5I58xKdc0MqMO7fukYSw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ZR4XVPVDkLKpRYMp1TVkDmh32k5yrxqg8fodQ2BdW9wX2wQ772SZ7zUAfU5yoakreMJcQPibLUglbSxVm24icgHQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicI38wZiclMqlictkrJf4Mic2QKCHhQzicqLxFJWgCeYD2XvP3eJ6Sq9fLLkCVeNTsW8pFJvVGhKfeQebw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PLmL3IcQRl5F40Kvo2icNXnAu8ialBkyXNrAsn79eeB45ZuFCg9K4lcApA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/xx3R8fkAnicKOOWLzZaYkVOWZibv49h8nDRAbOs3FSev5ZnPF7F1ze0jBOcBTLjkxMP5ZhzZ3upSpI6RJkLXSvRg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
