<data>
  <id><![CDATA[52297335]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195360&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeQRHLBli8VSzr6vh0IwbSQJnByEgGJVgX2hDG3NJBMPgVnD3A5ZvR1CH7ylkWzvX8h7GQWzNY3ohAGJ5d8N8fYR7d3FLzhioUqvu1kwLWJ9MAadu5MBG75C-apjUQCsj58r*j0DnYi3hGEgYhbU0MLw=]]></url>
  <title><![CDATA[我妈让我考“农信社”，因为年薪才10万+！]]></title>
  <content><![CDATA[2019潮州农信社备考交流群农村信用社（农商银行）在大多数心目中意味着“土”，作为一名标准的90后而言，在我眼里农信社远没有中国银行、工商银行那样高大上，至少在门脸装潢上。就在我以为农信社的存在感渐渐减弱的时候，一件事情改变了我狭隘的偏见。广东农信社部分地市发布了招聘公告；我妈打电话让我好好准备参加报名考试；我说当柜员没前途，就算柜员也得是五大行的；她说，银行能给你开多少钱，还是农信社；我说，能给多少？没5000一月我不去；我妈说：一年差不多10万吧。其实，不是农商行离我们越来越远，而是它的低调，我们远不知道。1最广泛的群众，“最大”的银行提及国内最大的银行，“宇宙第一大行”，更多的人想到的是“工商银行”——全球市值最大，客户存款第一，盈利最多。然而，在广东，有个银行，服务着最广泛的人群。它的员工数量最多，乡镇网点覆盖最广。它就是广东农村信用社。广东农信由广东省农村信用社联合社和下辖的41家农村商业银行、54家农村信用合作联社组成。截至2018年9月末，全省农合机构资产总额近3万亿元，从业人员7万多人，共有营业网点5600多家（80%分布在县域及乡镇、社区），共开立账户1.9亿个，年纳税超100亿元，资产总额、从业人员、网点数量和开户数均位居全省银行业和全国农信系统首位。（来源：广东农信）服务于最广泛的基础群众在他们眼中，农信社就是最大的银行2行业最土，最接地气在别的银行做活动时，都特别的洋气。比如扫码领取电影券，周五商场半价，餐厅打折优惠……而这些在农信社基本没有。农信社的推销方式基本还维持在10年前，我的中学时期。没有手机扫码，虽然移动支付已经遍及，但在偏远地方并没有普及，所以，农信社支持现金支付。没有商场优惠，在乡镇远没有像城市高档的商城，农民在平时也不会给自己买太好的衣服。没有餐厅打折优惠，基本自己家里都有菜园，吃自己家种的菜。农信社做活动就会显得“土气”很多；摆在展台上的多是食用油、锅碗瓢勺等等。然而，客户领到这些，或者说我妈领到这些时；脸上洋溢着的幸福，是餐厅打折、电影票之类奖品不能比拟的。什么洋气、新潮、土气；能切实为客户着想，才是他们最最需要的。在现代的潮流中，银行往往贴上形形色色的各种“标签”。这些标签，很多只是表面看上去的样子，甚至是一些人用来揶揄的。然而，它真实的样子，需要用心才能看得清楚。2019年广东农村信用社招聘，我会报考，也会努力备考。因为，一份体面、稳定、高薪、服务基础三农的工作现在就摆在我面前。我，没有理由不珍惜。农信社笔试模拟卷预约去年农信社招聘考什么？扫码即可预约模拟卷]]></content>
  <author><![CDATA[潮州中公教育]]></author>
  <time>2018-11-09 18:03:24</time>
  <account><![CDATA[gdczoffcn]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/JcHn0AgESG8EiaQS0t7m3QdZI6MHU9Srpa7sJPdlEugNaY4sQFc0OVZWlnr4AnfEtNfqznD3xA6icz7NiaubohLqA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGibQ2IMVQktibnT2ROhU8fibPykwJ8NZyKldhfuTb6xFVsg6iaLNRwWaSrjuOBy7ZBZGdUll5Tb4xKCpQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGicjtLBU8qapehn7kiavTo9SpzGzVH8bI55NzAOquZEzCQr0PPHzCaJlj084uFjR4x5MAaYA05xhbWQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGibTojdIv6AmvpawcxnkNqocWCXlxkS1vTWiav5SNWaphRLUgvAuKFiblLJpBiae2XoBJA8TnsKuYhTgg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JcHn0AgESG9QzJpGUT7H0nDp2q79l1IX5aZqAyVOumPr8cFSNrGTHvrgmAhhXPvJvNJPbMibet62Fs75nUfIyFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JcHn0AgESG8G5dYNqce2R0efiaDKialbWe5dSfhCdpeYEFacczB4olxWLLv9oiamdAPxZG7s52nnaRHlLlGvNUAWQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
