<data>
  <id><![CDATA[52296347]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194875&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeVUB-BcTBR1l2LAEd96Cr1HcyqOElD5GawSc5vFm-F-rrb1Pa9dRdw4ujLJOEEBOebS1Ys59I5tmmDmUtWLrroNy8NsOZf1eoBhckX8hx2rZ*B03PkOa97nNJKXToGH2eb1andjCytlvh7kkv17wnvs=]]></url>
  <title><![CDATA[【时政】11月14日时政汇总：全球超算500强榜单公布，中国上榜总数仍居第一！]]></title>
  <content><![CDATA[在本微信公众号对话框回复：时政可以查看2018年时政合辑嗷！头条新闻新一期全球超级计算机500强榜单近日在美国达拉斯发布，美国超级计算机"顶点"蝉联冠军，中国超算上榜总数仍居第一，数量比上期进一步增加，占全部上榜超算总量的45%以上。中国超算"神威·太湖之光"和"天河二号"分别位列第三、四名。A、国内新闻①近日，国家主席习近平会见香港澳门各界庆祝国家改革开放40周年访问团。习近平强调，中国特色社会主义进入了新时代，意味着国家改革开放和"一国两制"事业也进入了新时代。对香港、澳门来说，"一国两制"是最大的优势，国家改革开放是最大的舞台，共建"一带一路"、粤港澳大湾区建设等国家战略实施是新的重大机遇。②应新加坡共和国总理李显龙邀请，国务院总理李克强日前乘专机抵达新加坡樟宜国际机场，开始对新加坡进行正式访问。李克强表示，很高兴应李显龙总理邀请访问美丽的"花园国家"新加坡。希望通过此访同新方总结经验、深化合作、共谋新的发展，推动中新与时俱进的全方位合作伙伴关系再上新台阶。③据人社部网站消息，2019年春节前保障农民工工资支付工作视频会议在北京召开。会议要求，要进一步增强政治意识，强化政治责任和政治担当，以更扎实的作风，全力做好治欠保支工作。要明确任务、突出重点，深入开展春节前农民工工资支付情况专项检查，及时受理举报投诉案件，限时解决欠薪问题。④记者从天津市农委获悉，天津秋收、秋耕、秋种"三秋"农机化生产作业于近期结束。其中，玉米、水稻机械化收割结束，冬小麦机器播种同步完成。"三秋"期间，本市持续开展秸秆综合利用推动及现场督导工作，累计完成秋季秸秆粉碎还田作业230余万亩，秸秆离田54.5万亩。⑤在陕西省政府新闻办公室召开的新闻发布会上，陕西省人社厅新闻发言人、副厅长刘会民介绍了全省创业带动就业情况，以及城镇企业职工基本养老保险制度、城乡居民社会养老保险制度建设情况。截至9月底，全省城乡居民社会养老保险参保人数达1742.6万人，参保率达99.79%。⑥据香港中评社报道，香港特别行政区行政长官林郑月娥近日在北京会见传媒时表示，对外国记者在香港运作欢迎、尊重，但尊重相对的，希望外国记者遵从香港法规，亦享有采访自由。至于二十三条立法工作，林郑月娥则表示，维护国家主权、安全与领土完整是"一国"之下的应有之义。⑦台湾"九合一"选举进入最后冲刺阶段，岛内各媒体近日刊登的最新民调显示，在最具指标意义的6个"直辖市"中，民进党选情一片吃紧，"大本营"南台湾几乎"成为别人家战场"。连日来，台当局"府院党"大佬到处助讲站台，民进党高层纷纷打起"统独牌"，妄图将选情告急归咎于大陆。B、国际新闻①据日本共同社报道，在日本海沿岸等海域，不断有疑似朝鲜渔船的木船漂抵和漂流。日本海上保安厅介绍称，截至日前，今年已确认有95起此类事件，其中北海道急剧增加。按目前的势头发展，将超过2013年开始统计以来的最高纪录，海保对此加强警戒。专家认为，这些是曾在日本专属经济区（EEZ）周边作业的渔船。②据欧联网援引欧联通讯社报道，日前，德国联邦议会议员、德国卫生部长延斯·史潘向联邦议会提出建议，政府应调整和提高社会无子女居民税赋，以缓解社会老龄化问题严重和老年群体不断增加，为国家和社会带来的压力。③在美国中期选举结束数日后，此次选举带来的冲击仍在持续。从选举结果看，民主党时隔8年重夺联邦众议院多数席位，而共和党保住了联邦参议院的多数席位。由于竞争激烈， 一些关键州席位启动了重新计票程序，选举的最终结果仍未完全出炉。C、财经证券①央行最新发布的《2018年第三季度中国货币政策执行报告》在谈及下一阶段主要政策思路时指出，深化汇率市场化改革，完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，增强人民币汇率双向浮动弹性，并在必要时加强宏观审慎管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。②今年1-10月，南昌海关共签发各类原产地证书4.7万份，签证金额215亿元，同比分别增长7.2%、26.6%，帮助全省1100家出口企业享受进口国关税减免17亿元。据了解，原产地证书是产品的"经济护照"，企业凭该证书可获进口国关税减免，因此原产地证书被誉为"纸黄金"，目前全省原产地证书备案企业达3290家。③数据显示，2018天猫双11成交额锁定2135亿元，刷新纪录。同时，全天物流订单量定格在10.42亿单，这个数字，比去年天猫双11产生的8.12亿天量包裹多了2.3亿单，更是2009年26万包裹量的4000多倍，连起来可以绕地球7圈，让物流界的"春运"达到了史无前例的规模。D、人文体育①改革开放40年来，中国人经历了文化生活方式的急剧变化，这样的变化同样反映在儿童文学之中。近日，上海国际童书展期间，浙江文艺出版与中国儿童文学研究会联合策划的 "新时期中国儿童文学精品文库"出版工程正式启动，计划到2020年推出工程的第一批图书--"40年40部"儿童文学精品。②日前，国际乒联公布2018赛季年终总决赛的参赛名单。年终总决赛将于2018年12月13日-16日在韩国仁川打响，中国军团共有包括马龙、许昕在内的六名运动员入围男子单打，丁宁、刘诗雯、朱雨玲在内的8位女选手参加女子单打。E、社会生活①近日，一个头发花白、70多岁的奶奶在杭州黄龙体育中心附近捡到了一个手提包，包里有现金一万多元，还有身份证、医保本、十多张银行卡等重要证件。老奶奶在冷风中等了失主一个多小时也没有等到。第二天一早，在女儿的陪伴下，奶奶找到了玉泉派出所，拜托民警找失主。随后赶到的失主对奶奶表示万分感谢，并在民警的见证下拿回了自己包。②近日，一则"大理州弥渡县两个银行搞公务接待，过量饮酒后，信用社一女职工"非正常死亡"的消息被曝出。云南省大理州弥渡县委外宣办主任向法制晚报·看法新闻记者表示，据查，饮酒事实为真，信用社女职工死亡也确有此事，但并非公务接待。目前公安部门已介入，因宴请非公务行为，弥渡县政府方面在协助解决问题。F、养生小贴士朋友，现在天气凉了下来，有些循环不太好的人脚就容易觉得脚部冰凉，这时可以在睡前搓搓脚心帮助暖脚。另外，足部是多条经脉走行的部位，也就是气血汇聚之地。通过刺激脚部，能起到补脑益肾、益智安神、活血通络的疗效，还可以帮助降压、促进排便、改善睡眠等。G、历史上的今天①在30年前的今天，1988年11月14日 (农历十月初六)，台湾核发首批"入台旅行证"。②在58年前的今天，1960年11月14日 (农历九月廿六)，三年困难时期。③在110年前的今天，1908年11月14日 (农历十月廿一)，光绪帝病逝。来源：人民网、新华网、腾讯网、新浪网往期精选【国企】稳定高薪！2019国家电网招录770+岗位！【招考】本周共招录2277+岗位，部分含入编机会！【答疑】事业编制合同工、合同工和劳务派的区别【干货】想考在职研究生，这个必须要了解一下！【福利】129元抢国考两天冲刺课（含住宿、大巴接送、全真模考）[ 后台 关键词 回复 ]回复【招考】，查看近期招考公告汇总回复【时政】，查看2018公考时政热点汇总回复【资料】，下载公职考试资料回复【购岗】，查看河南各地市购岗公告汇总回复【地址】，查看河南各分校地址领导说了！你点一个，小编的工资就涨五毛!]]></content>
  <author><![CDATA[河南华图]]></author>
  <time>2018-11-14 19:00:00</time>
  <account><![CDATA[hnhuatu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/rSYJbTojqPxCd3ib6YWmKaPr3qyI2Hd80nz4Q23srIlZrYEHPlVkiaYlTdyibc0stk6ANGIoQibORN9Zssh3H9ud4A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhRAiaicKo7mdB9tGTKQp2oNNq0sicS2saGZPibiarmV97EwToZavLvvGI5a57LpRfdXAddbjW4TUErP0tA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhSlqX9R75n5x2NXZbj3FuqJNFlQr9gibRT8xKuVP6N6Gic6Cph2ddXOzVX2DN5gsqt8Mf4eQcl9dlDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_79.png]]></image>
</data>
