<data>
  <id><![CDATA[67716841]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542272064&src=3&ver=1&signature=exT3q1g5TTE2ADc1anrcE6Xqi9yZ4Bp3D3NkNZVnwUMP7CGqPcUX0gWZ7qSUE6Re8EA5ePMMOndOVfT9GE7lJpkpUwdWcbnsa5BTf1UaWZfwcL7vjGt0R2Q8cQxyjm-8SfZS*niBlX7mIrvMnVR2qhlro4-ycg0leBpddsq*sYY=]]></url>
  <title><![CDATA[为什么我仍然选择去4S店维修保养？]]></title>
  <content><![CDATA[在各种汽车社区乃至知乎，吐槽4S店和爆光所谓汽修行业黑幕情况不少。今天，从一个十二年驾龄、换过三辆车、具备基本动手维保能力的车主角度，通过一个对4S店不信任到回归4S店的车主的自述，想和大家聊聊这个话题。导语大多数情况下4S店仍然是普通车主保养车辆的最佳选择1去第三方修理厂保养？那是换机油，不许美化成保养很多车主对车辆保养的理解，停留在更换耗材的层面上，一部分修理厂的生存空间就应运而生。觉得4S店保养又贵又慢？我们这里小保养二十分钟！价格只是4S店的一半哦亲！快速换机油！问题是，换机油机滤等耗材，是否等于做了保养？如果你有心，在4S店观察一下车子保养的全过程，就知道技师在顾问开列的维保工单之外，还需要执行标准的检视流程和简单维护工作。而去修理厂更换机油机滤，得到的服务基本也只是更换机油机滤。对于车辆状态的检查，普通的修理厂既没有动力也没有能力去做。24S之外来历不明的“原厂配件”有的车主认为，我的车的X配件就是Y厂生产的Z型号，我都清楚，厂家就是贴牌，何必去4S店挨宰呢？我在某东花一半的价格就能买到对应的原厂配件，去4S店保养的都是智障！关于车辆原厂配件的定义，是经原厂生产或者指定工厂生产，并在原厂指定渠道提供的配件。离开了4S店的所谓原厂配件，正如水货手机，你无法得知它是否是翻新甚至拼装机。此外，有的车主认为原厂的某款配件与其代工厂的某款配件是通用的。有的情况下，这种替换是成立的。但所谓原厂配件，是经过原厂装车验证，并根据车辆特性进行了适配，而普通车主并不清楚这种细节的差异。此外，不要以为买品牌配件就安全，电商也卖假机油来着。市面上，普通车主能买到的品牌机油，不是假的就是真假掺着卖的。别的配件同理。3空滤吹一吹用三万公里？穷疯了吧？在知乎上，某个大V的观点是，空调滤芯不需要经常更换，用自行车打气筒吹一吹就行。这种思路也颇能获得一部分人的青睐：你看，4S店多黑啊，本来吹一吹就能用的东西非让我们换！请问你会把一次性口罩吹一吹继续用么？你也知道那是一层纸或者无纺布吧？那为什么到了车上就觉得吹一吹就能凑合呢？一个最好的非豪车空气滤芯也不过一百多，常见车型的品牌空气滤芯一般在五十左右，北方车主或者跑得多的车主，在每年四月份和十一月份把空调、空气滤芯一起换一下，南方车主或者跑得少的车主，每年四月份把这两个滤芯一起换一下。别瞎吹了，直接换吧，不会让你破产的。4该修还是还换，什么样的配件在哪换，理性选择车主能自己动手换的配件并不多。25万以下的车型，空调和空气滤芯基本可以自己更换。雨刷可以自己更换，玻璃水可以自己加。剩下的，卤素灯泡、电瓶和轮胎也是标准件，但选型和安装也大有学问。假设你在某东或某虎换电瓶，而不是去汽配城挨宰，那么你确定你有能力为自己的车选择合适的型号么？很多人换电瓶只看容量，错误地选择了远大于原车电瓶容量的型号却不知看CCA参数。至于灯泡的安装，轮胎的拆装和动平衡，注意事项也够一般车主头大的。由于国内消费环境的恶劣，我们车主对车子有些基本的了解，目的并不是单纯为省钱，而是选择合适的渠道、以合理的频率对合理的部件进行保养维护。具备了一定的保养常识后，去4S店保养也是一样可以自己做主的。5想省钱所以不去4S？其实4S店未必贵现在的情况是，国内的汽车生意不景气，4S店纷纷推出预约打折、季节促销、返券等手段拉拢顾客。如果你选择的修理厂足够高大上，其维保费用顶多比4S店低百分之二十，而且这还是你的车子比较高端的情况下。如上文所述，如果你的车子裸车价25万都不到，相信你选择一家正规的第三方修理厂，价格并不会比4S店低，甚至会高于你自己品牌的4S店。原因可以想象，这种修理厂的用人成本和经营成本，比4S店是只高不低的。如果你的车价在25万以上，相信你的时间和精力比较值钱，也不至于为了省一点钱跑到4S店之外做保养的。6再牛的综合修理厂，未必比得上笨笨的4S店重点来了。一家什么车都接的综合修理厂，你真的觉得比4S店更适合你的车么？我曾在一家圈内非常有名、以技术流著称的修理厂对车辆进行过四次维修保养，每次都出问题。-第一次添加防冻液出现机舱内严重遗撒，刹车片用了供应商提供的假货（事后4S店维保-时指出这个问题，修理厂给我报销了4S店更换刹车片的费用）；-第二次四轮定位结束时技工忘记取下一侧轮胎上的定位设备，险些发生事故；-第三次更换门锁电机结果错进货进成了升窗电机，导致我跑了两趟；-第四次更换变速箱油，技工误打开了本不应打开的变速箱油底壳并且变速箱油备货不足，又让我跑了两趟。归结起来，第三方修理厂的管理、规范化、专业化、供应商支持，仍然是死结。]]></content>
  <author><![CDATA[中山三联东风雪铁龙4S店]]></author>
  <time>2018-11-12 16:49:03</time>
  <account><![CDATA[ZSSLDFXTL]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Ljib4So7yuWj25pOAme2Q5s1fSuiaVSSDp11ISGC9EmUG0gfYRzNGp6CdiabBhzVrwJDEl3NcvPfnerBIlZQfJSqg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgNicdia5uNwdNoY1Ez4kHb9G49ULtF6hvFNByHCuQccXFm43G3sg4Gqh9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgN1xsFTZTaGkgxgktiaZYxJpJnibSjDdnicA8mZslVm9VKYAqzbzibv0SF9w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgNefG7EibK8LJ22YzlYWtQS6UWDFunQLXq1Y6h4PyuPLqx2ltKUuTAD5g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgNYQLGEm1RicnR2r7ZzNxEQbrcIf2PtvPWQeTYglrQlnKZHlCSoD1e36g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgN5gXuubBPc3k1hjOWR2Outib5GH3YUDIhALCYsWr5ud9iaBvswiceuKwcw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgN3SPO1IQbFWzZicB1bf4JpnhTFjh5vhcWMSIPvnH6oU5pgVtIxpxcVng/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/NKt1oMmVicWSARdqpKXTEP1iaXnYdtNUgNwx5t2ib5eNsYTNSALOys6XGZOibkUsqfwFhVWnWOmAFeB7lXQ1AC4JZA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/cicSkh46ftTMCMibjbqa7tlfHicYBDo5CrLSCTibUsUPqeZfaerVJVH6Ej7TjumMbg7lgLYTLkBCBy293YIa1pfkug/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
