<data>
  <id><![CDATA[124677841]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542700758&src=3&ver=1&signature=1vjOuiUDZsUxFbStYQt-U2BcI0RGiA4OGqeOucuWXpkaSYXnopftGNzw5yRBB1P4dss0wLDa5RaJTuYNI-sB7q2Lzy49G7YfvKjMjflzjJ5AS*Nfo9tsyxmFda6DSR0MTLrVH09fj0*3EanQ-hxqO850tTMo0TajPu0riuHzXtQ=]]></url>
  <title><![CDATA[总计出动150名警力！广乐高速英德段一伙偷油贼成功被擒...]]></title>
  <content><![CDATA[点击上方蓝字 英德皇牌 收看更多英德本地时事新闻深夜，趁着大货车司机在服务区熟睡后，2名男子驾驶小汽车靠近大货车，一人用电钻打穿油箱，一人立即递上胶管，通过车上的高压泵，将货车的柴油抽到其车内的油桶……整个过程2分钟不到。为打击清远市辖区高速公路服务区偷盗货车柴油的“油耗子”，今年9月以来，清远市警方出动警力150余名，跨区域奔赴韶关市浈江区和乐昌市多地，同时展开收网行动，一举摧毁一个在京珠、乐广高速沿线，专门盗销货车柴油的犯罪团伙，端掉储油窝点3个，抓获犯罪嫌疑人9名。视频实拍“油耗子”偷油全过程↓案件介绍近七成发生在广乐高速清远段“因为高速公路‘互通’的特点，盗窃柴油团伙都是跨区域流窜作案，一晚可以驾车进入多个服务区作案，可谓防不胜防。”办案民警介绍，今年以来，清远市清城、英德、佛冈公安机关陆续接到警情，京珠高速以及广乐高速沿线（源潭、黎溪、英红等）服务区货车柴油屡屡被盗。其中，广乐高速案发相对突出。在全市高速公路233宗盗窃柴油警情中，广乐高速清远段立案157宗，占全市盗窃货车柴油总警情的67.4%。广乐高速上发生的盗窃柴油案件主要发生在黎溪服务区，共61宗，占38.9%；英德停车区47宗，占30%；英红服务区28宗，占17.8%；源潭服务区11宗占7%，其它位置有10宗。“该团伙利用机动车在高速公路上作案，手段熟练，机动强，很难防范，让经常往返广乐、京珠的货运司机苦不堪言。”民警说，因为都是跨区域流窜作案，防范效果也不明显，在社会上引起了不良影响。对此，清远市公安局抽调精干警力成立专案组，展开案件侦破工作。“油耗子”打下遮挡板遮挡面部，戴上头套进行作案。两三分钟偷光大货车一箱油民警介绍，盗窃柴油团伙驾驶的是假牌、套牌车辆进行作案。其车内除正副驾驶座外，其他座椅全部拆除，将车后半部分改装成油罐。同时，配备盗取柴油的手持电钻、油桶等工具方便夜间作案，“盗窃柴油团伙一次得手后，还会立即驱车往下个服务区偷盗，最后再驶出高速。”“这种改装的专用盗油车靠近大货车油箱部位后，盗窃柴油团伙就可以隐蔽地就近发动电机开始抽油，一箱价值二三千元的柴油，在短短两三分钟时间里被抽得滴油不剩。”民警说，大货车上一箱油至少有300多升，一次被偷经济损失起码有2000多元。因为作案时间全部选择在深夜，车上司机此刻仍在酣睡当中，一觉醒来才发现损失惨重。据侦查，仅在8月21日，该团伙在一个服务区一晚上就盗取9辆货车的柴油。专案组还发现该团伙成员均有吸食冰毒习惯，长期驾驶装载着大量易燃易爆柴油的作案车，在高速路流窜作案，而且经常超速，危害性很大。蹲守20天，犯罪团伙浮出水面为揪出“油耗子”，清远市公安局刑警支队二大队对数月以来途经广乐高速清远路段的可疑车辆，进行筛选分析。“经分析，我们发现有可疑车辆在凌晨时分行车，却打下遮挡板遮挡面部，并且前排两人均带口罩、头套及手套，行迹非常反常。”该车辆引起了侦查员的高度警觉，初步怀疑为涉嫌作案车辆，“可疑车辆还悬挂着多幅套牌，嫌疑人使用多副套牌车辆在高速公路上频繁活动，通常一副车牌使用一段时间就会更换，甚至使用篡改号牌贴，一个晚上多次篡改号牌，具有很强的反侦察意识。”由于涉及案件的案发地点分散，而且案发地点为高速服务区、监控视频很少，周围店铺较少，案发时间又处于深夜或凌晨，基本上无法准确找到目击证人，这给专案组的侦查带来极大困难。虽然涉案线索很少，但专案组成员并没有气馁，一方面专门在源潭、黎溪、英红、乐昌等服务区，采取蹲点式抓拍取证。“根据对方作案的特点，我们兵分多路，在多个服务区蹲守。”民警说，他们前后共蹲守了20天，开展现场勘查提取痕迹物证。另一方面，专案组大量调取高速公路管理公司的监控视频进行分析，从中掌握嫌疑人的作案规律，锁定犯罪嫌疑人。经侦查，专案组成功掌握了几名犯罪嫌疑人的基本特征，发现韶关市浈江区十里亭镇人陈某劲是其中一名犯罪嫌疑人。专案组以陈某劲为中心进行扩展摸排，一个以陈某劲为首的盗窃货车柴油犯罪团伙浮出水面。清远市警方抓获犯罪嫌疑人。出动警力150余名进行抓捕锁定目标后，专案组辗转奔赴韶关乐昌、浈江、仁化等地，跟踪嫌疑人活动轨迹，逐步摸清窝点、作案车库、油库。经过努力，专案组逐步掌握了该盗油团伙的基本情况，成功掌握了整个犯罪团伙架构脉络和较为充分的犯罪证据。9月上旬，该案侦查情况已基本完成，收网时机成熟。9月10日，专案收网行动总指挥部下令展开收网，由清远市公安局、清城区公安分局和英德市公安局三地公安机关出动警力150余名，分成11个抓捕组赶赴韶关市展开收网行动，一举摧毁该在京珠、乐广高速沿线以盗销货车柴油的犯罪团伙，端掉储油窝点3个，抓获犯罪嫌疑人9名，缴获改装作案车辆5台、加油机2台，打掉1个非法加油点，合共起获被盗的货车柴油近10吨，缴获相关作案工具、假车牌一大批。民警提醒广大驾驶员，要提高自我防范意识，将车辆尽可能停靠在有人值守的停车场或者有监控设施的场地内。同时，将油箱一侧紧贴墙壁，或者安装具有防盗作用的油箱锁。一旦发现柴油被盗，立刻报警。来源：清远扫黑除恶领导说了！你点一个＂＂小编的工资就涨5毛▼往期精彩回顾▼英德居然有人敢在百段石超车？结果又出事了...原创｜魅力连江口 想航拍你们家乡吗？快来为自己家乡投一票吧！英德北边有个江湾村，与市区只有几里相隔，却呈现出两种不同的光景]]></content>
  <author><![CDATA[英德皇牌]]></author>
  <time>2018-11-16 17:19:19</time>
  <account><![CDATA[gh_5c0c9c6ab317]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ty7HrhicH7USL149a24mdwLSwu59AylHMoyu8ABx6DDdsZ1Ryrx2HYib6n348FDsUbehOOsSNmVuxibjH3MweMrsQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ty7HrhicH7USL149a24mdwLSwu59AylHMoyu8ABx6DDdsZ1Ryrx2HYib6n348FDsUbehOOsSNmVuxibjH3MweMrsQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Sd5NlBagUUjaCicl69WusEptLQibQjbzTc8zb6I9ezvBq92qvVboiavDdAme8f69ibuGicbMNWjh3ClHjLxF9HeViaTA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibMzwyfBbbWd4qYvHjPF81IrNcXkqxOm4qHOvlvfibPAhsxib3GQicaQGnhDDjGF5zKQC9K2aLmJU0JOGAdTskjSlw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibMzwyfBbbWd4qYvHjPF81IrNcXkqxOm4PqGDnJHbUVEtm7pyXQOYxATUzhLmRBxuiahiaLxdOQw3UCMxLeDLesYQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibMzwyfBbbWd4qYvHjPF81IrNcXkqxOm4Ro10hbvZcaLMv0vpdnN2cWdXk2iabhu75LabDXkm1peOGSIFD0GwlEw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Sd5NlBagUUh4nIHr7H8hVUpzem1MU8pZWaOQZ5Gb2Y6BOicmCPic9q2NvlyXKPFgDiaPllNTlNtSk5ZVOjmmiapT0g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/rZ2Q1k4D3aSR3ibiaS53XohhdpxpxugNJP8wHbZdiaxcIFws6P1u4CHyh6fXXSCN7OW6nEwopcaKAk9Yflkp0D9wQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Sd5NlBagUUia0Smy8Xz981yicP6HZaseMLG7sTKOA2oCS75eRyKCtvWNJm5f9ibjayWDfeo8OlibhwlVSp0lNTESiaQ/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
