<data>
  <id><![CDATA[52299939]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195914&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedJ-qqjpS-tJSrLypM1UlwQ97wqeSibaTjkypS6tT40wOyqcd1rJAQLpecRUHwf6Scp7x8ArWRXdZyu8L7i6GYqIlH2efmU0kTMYdkNL27iFRiaOdL7cR1mPfkqxYo-iw8j-vQKVRAmZ-7HSTJjuo8k=]]></url>
  <title><![CDATA[万科拉片式铝模板工程专项施工方案揭秘！4天一层，纯干货!]]></title>
  <content><![CDATA[一、编制依据1、万科翡翠玖玺项目一期8002#/8003#楼及后续施工项目的工程图纸、铝合金模板工程招标文件。2、现行的建筑结构和建筑施工的各类规程、规范及验评标准。3、其他与本工程有关的现行工程技术、质量评定标准、施工及验收标准及规范。4、公司企业标准《铝模板安装技术手册》、《铝模配模设计标准》等。二、工程概况工程名称：万科翡翠玖玺项目一期8002#/8003#楼铝合金模板工程建设单位：武汉安科联创房地产有限公司设计单位：成都基准方中建筑设计有限公司建设地点：湖北省武汉市沌口区工程概况：本工程属于一类高层住宅建筑，钢筋混凝土剪力墙结构，设计合理使用年限50年，防水等级一级，耐火等级一级，抗震等级为三级，抗震设防类别为丙类，抗震设防烈度为7度。8002#楼：地下一层，一单元地上二十八层，二单元地上三十四层，建筑总高分别为81.200m、98.600m（含大屋面层），标准层层高为2.9m，建筑面积约为918㎡，模板面积约为4000㎡，铝模板施工标高范围一单元为5.750~78.250m，二单元为5.750~95.650m。8003#楼：地下一层，地上三十二层，建筑总高99.700m（含大屋面层），标准层层高为3.1m，建筑面积约为283㎡，模板面积约为1200㎡,铝模板施工标高范围为3.550~96.550m。三、施工部署铝合金模板有较优的力学性能、施工安装简便、不产生建筑垃圾、周转率高、可回收利用价值高；质量较轻、可人工搬运和装拆，无需大型重型机械设备协助，可用于整体浇筑，也可用于二次浇筑，使用范围广；脱模效果好，与混凝土接触面光洁平整；耐酸、耐腐蚀，适用于复杂的施工环境。施工段划分及安装工配置计划8002#/8003#楼共3个单元，根据铝模施工特色及各楼栋特点，每个单元配置1套完整的铝合金模板，为3个流水施工段，配置3个施工队伍参与本项目分单元分层流水施工。具体划分如下：8002#楼：为2个单元，变形缝的宽度为250mm，标准层范围内剪力墙、梁板均无变化，有少量的430非50模数的梁，无复杂节点；有2处标准楼梯（为双跑楼梯），踏步尺寸260X161.1mm。8003#楼：为1个单元，标准层范围内剪力墙、梁板均无变化，无复杂节点。铝模施工计划加强管理，首先具备科学的管理体系与管理方法是一支现代化施工安装队伍的主要条件，它是本工程工期缩短的先决条件与主要保障；其次立足工程全局，按工程形象进度计划对工程的实施进度进行监督，分析可能影响工程进度的各种因素，做到有问题及时提出，及时解决，使工程始终处于一个良性循环中。在甲方指定分包工程的工期，再结合总承包方的总工期管理体系，根据项目实施计划，具体要求，总承包方向甲方指定分包单位详细交底，向甲方分包单位明确总包工程施工工期进度组织与部署，在保证质量与安全的基础上，积极与土建配合，精心施工，保证本工程能按进度计划竣工，特制定以下措施：（1）本工程进度计划安排确保主体结构施工进度计划，单栋铝模前3层因各工序间配合不会非常默契，首层铝模安装工期不超过7天/单元，第二层不超过4天/单元，第三层不超过2.5天/单元，标准层铝模板实际安装周期为2天/单元（单层），变更层、悬挑层增加一天。单层总工期4天/层，预计单栋楼的总工期约为130天，此时间进度计划为理想状态，混凝度强度达到早拆体系说明强度标准方可拆模（32页）。（2）工期安排2.1本工程严格按照国家项目法施工，建立规范的项目体系，实行项目经理责任制，成立工程项目经理部，项目部具有对该工程行使计划、组织、指挥、协调、监督等权利。2.2将总合同的条款要求，分解纳入相对应的劳务合同中，使劳务合同对质量、工期、安全、文明施工等完全处于总承包控制状态之中，确保工程如期完成。2.3以总工期为依据；制定各分部工程工期节点，编制工程进行分阶段实施计划，确定各劳务的进场时间，严格控制其节点工期，以保证项目施工的均衡进行。2.4我公司选用的劳务队，都是同我方长期合作的的工人，稳定居住工地、流动性很小，且施工技术较高，并能吃苦耐劳，出勤率较高，具备打硬仗的条件。2.5选用的劳力资源通过双方多年合作，彼此有一定感情和信任度，一旦固定，人员流失相对较小，确保了劳动力资源的稳定性。2.6劳务队施工进度计划控制措施：各劳务队必须确保本项目劳动力人数，且技工普工的人数的比例满足施工要求，各劳务队伍对项目部下达的详细施工进度计划，给予相应的人力资源保证措施，项目生产经理和相关管理人员在作业班完成后检查其完成情况，做到进度天天跟踪，对不能完成的进度工事，项目部督促其增加人数或加班加点，如仍不能完成进度，项目部将按合约规定外调人力确保进度计划按期完成。2.7经济保证措施：项目部将专款专用，对各劳务队的工资，按合同实行定月足额发放，不拖欠工人工资。2.8工作协调机制：按总承包周计划要求检查劳务队每周完成情况及布置下周施工生产计划。2.9根据气象情况分析，该地区夏季高温且时间长，恶劣的天风天气多，故必须提前进行施工准备工作和相应的技术措施，避免因气候因素使工期受到影响。（3）4天标准工期施工计划如下：材料配置计划本项目11#/12#/13#/15#/16#楼配置模板五套，每套模板主要配件配置情况如下：主要设备配置计划工艺流程为确保工程的施工进度，本工程的模板工程遵循先安装剪力墙柱后安装梁板面的原则，采取整体一次浇筑。具体的流程工艺如下：模板安装与拆除流程：（1）墙柱模板安装流程（2）墙柱模板拆除流程（3）梁板模板安装流程（4）梁板模板拆除流程四、铝合金模板系统概况模板、配件介绍墙模系统墙模系统结构主要包括主墙板（PB）、接高板、内墙板角铝（JL）、转角模板（QC）、导墙板（K板）、对拉螺杆、拉片、方通、方通扣、小斜撑、K板背楞及钢丝绳。拉片体系配模规范仅运用于墙(楼梯墙除外)部位配模设计，梁、板、吊模、节点、楼梯等均参照螺杆体系配模。模板之间用销钉连接，使用2mm厚拉片对拉，外墙使用7道拉片，内墙6道，第一道距楼面150mm高，第二道距楼面350mm，第三道距楼面750mm，第四道距楼面1150mm，第五道距楼面1550mm，第六道距楼面2150mm，第七道接高板下来50mm，K板加固采用1m长的特制竖方通，两块K板接缝处设置一根，另外两头各设置一根。其他螺杆体系位置背楞用一条60×40×δ2.5矩形钢管加固，背楞为直背楞和直角背楞两种，首道背楞距楼面250mm，外第四道背愣距K板150 mm。铝型材（型号T6061），钢背楞（Q235）。梁模系统梁模系统主要包括梁底阴角（CC）、梁底模板（LB）、梁侧模板（PB）、梁侧阴角（C）、梁底早拆头及独立钢支撑（单顶）等。在梁底模板设置梁底早拆头，在梁底早拆头下安装独立钢支撑，支撑间距最大不超过1.2米。梁侧模高度≤650时，梁侧模加固如下图所示：梁侧模高度＞650且≤1050时，梁侧模加固如下图所示：梁侧模高度＞1050时，梁侧模加固如下图所示：当1300＜L≤2450时，梁底配一个梁底固顶,两端梁底模板长度平均分配，如（图1）；当L＞2450时，梁底配两个或以上梁底固顶，中间配一个或以上1100梁底模板，两端梁底模板长度平均分配，如（图2）。楼面系统楼面系统主要包括楼面板、楼面龙骨、早拆头及独立钢支撑。配用早拆支撑系统可提高模板的周转效率，使用独立钢支撑，支撑间距≤1300mm×1300mm。五、铝模分项组织架构为了使用工作有序开展，铝模安装设立项目部，项目部管理人员应认真落实工作主要职责，使得管理到位、分工明确、目标统一。铝模安装项目部组织构架图本项目主要管理人员名单六、施工准备技术准备（1）技术、生产人员熟悉图纸，认真学习掌握施工图的内容、要求和特点，同时针对有关施工技术和图纸存在的疑点作好记录，通过会审，对图纸中存在的问题，与设计、甲方、监理共同协商解决，取得一致意见后。办理图纸会审记录，作为施工图的变更依据和施工操作依据。根据设计图纸要求，结合结构图、建筑图和节点详图和施工规范由厂家专业技术人员进行深化设计铝模拼装图。（2）组织施工人员熟悉图纸，进行图纸会审，同时根据设计变更进行剖析图纸。根据设计图纸要求，结合结构图、建筑图和节点详图和施工规范由厂家专业技术人员进行深化设计铝模拼装图。（3）厂家铝模深化设计完后仔细核对，确保与设计蓝图准确无误后，经业主和设计院审查批准后，方可进行铝模生产制作。（4）铝模生产制作完成在工厂进行试拼装，由业主、设计院、监理到厂内预验收，模板成品按下表进行出厂前的检验：（5）铝模试拼装并验收完成系统地进行编号，绘制好拼装图，作为施工现场工人施工图。（6）编号完成后拆除铝模并打包装车运至施工现场。清点数量，复核每块模板的尺寸和平整度，符合设计要求。（7）组织施工管理人员及部分工人到厂家进行培训，熟悉铝模板安装拆卸方法、施工顺序及工序搭接操作要求。（8）将工程的质量标准、安全措施、成品保护等施工注意事项对工人进行安全、技术交底。材料准备标准层选用铝合金模板，支撑采用可调式独立钢支撑，脱模剂选用铝合金模板专用脱模剂。工具准备作业条件（1）模板安装前，必须涂刷脱模剂。（2）楼层主要控制轴线及标高点引测已完成，并通过复核。（3）墙、柱钢筋绑扎完毕，水电管及预埋件已安装，并通过验收。七、模板安装安装原则先安装墙柱模板，后安装梁板及顶板模板，最后做外围线条及模板加固。初始安装模板时，可用φ12钢筋固定在混凝土面上直到外角模内侧，以保证模板安装对准放样线。所有模板都是从角部开始安装，这样可使模板保持侧向稳定。安装模板之前，需保证所有模板接触面及边缘部已进行清理和涂油。当角部稳定和内角模按放样线定位后继续安装整面墙模。为了拆除方便，墙模与内角模连接时销子的头部应尽可能的在内角模内部。封闭模板之前，需在墙模连接件上预先外套拉片，同时要保证拉片与墙两边模板面接触位置要准确。当外墙出现偏差时，必须尽快调整至正确位置，这只需将外墙模在一个平面内轻微倾斜，如果有两个方向发生垂直偏差，则要调整两层以上，一层调整一个方向。不要尝试通过单边提升来调整模板的对齐。墙柱板的安装（1）将下层已拆并清理干净的模板按区域和顺序上传摆放稳当，如重叠堆放，应板面朝上，方便涂刷脱模剂，然后逐块涂刷脱模剂。（2）内墙模板安装时从阴角处（墙角）开始，按模板编号顺序向两边延伸，为防模板倒落，须加以临时的固定斜撑（用木方、钢管等），并保证每块模板涂刷适量的脱模剂。（3）将C槽竖立旋转45°，卡入一侧拉片，再反向旋转45°旋转并推入两排拉片之间；将墙柱模板侧向旋转45°（无模板一侧先靠紧拉片），并将模板向无模板一侧轻撞击拉片并迅速将另一侧推入俩排拉片中间；用撬棍调整拉片与墙板孔位，并用销钉将五道、七道销钉锁紧；立即调整剩余拉片与墙柱模板孔位，并全部插入销钉（暂不装销片，待下一块模板按上面步骤完成后再将本块模板销片打上并紧固）；依次进行下一块墙柱模板安装；（4）竖向模板的一般按每300mm钉1个销钉，打插销时不可太用劲，模板接缝处无空隙即可，横向拼接的模板端部插销必须钉上，中间可间隔一个孔位钉上，并且是从上而下插入，避免振捣混凝土时震落。拉片安装5.1依据墙柱厚度选择对应尺寸拉片及数量；5.2目测拉片孔位是否有钢筋遮挡，如有，将拉片孔挡住的钢筋水电管用铁锤轻敲，使拉片孔位置无障碍物；5.3站立在墙柱钢筋一侧依次将所有拉片插入对应孔位；5.4站立于墙柱已装一侧用撬棍调整拉片与墙柱模板孔位，使其对准插入销钉，装上销片并锁紧。背楞安装背楞扣安装在从下往上数第二、四道拉片孔位置，内墙单面布置两道方通，外墙两面各布置两道方通，方通安装第二，三道拉片槽位置，方通最大长度L≤4500mm，方通两端各布置一个方通扣，中间间距≤1200mm。6.1将背楞扣从左至右横向插入两墙板销钉孔中，并插入销片锁紧；6.2用手调整整面墙所有背楞扣扣片到最大行程尺寸（图1）；6.3将背楞从地面提起，水平放在背楞扣上，扣片贴在背楞侧边（图2）6.4用铁锤敲打扣片并锁紧（图3）。斜撑安装7.1墙柱模板两侧安装小斜撑，斜撑间距不大于1200mm，墙端布置三个小斜撑；7.2宽度≥1200mm的墙体设置不少于两根小斜撑，宽度＜1200mm的墙体或剪力墙短肢设置不少于一根斜撑，封板及两边必须设置斜撑（图1），方柱设置三根斜撑（图6）；7.3小斜撑底座离墙柱定位线400-450mm（图2）。钢丝绳风钩安装外墙内侧钢丝绳安装100%，内墙不布置，布置间距≤1200mm；外墙体长度≥2m时，钢丝绳设置2道；外墙体长度＜2m时，钢丝绳在封板位置附近设置1道（图1）；预埋钢筋离墙柱定位线外2m。墙柱模板调校：对线复核→标高调校→垂直度调校9.1观察墙体是否与墙体定位线重合，有误差进行调节。9.2将激光水平仪装在支架上面并调平，激光水平仪对齐1m标高控制线，观察激光线是否与墙面控制点重合。（图1）9.3混凝土面低于设计标高5mm以上，用废钢筋头填塞模板下端缝隙，直至符合安装要求。9.4激光水平仪放置300mm控制线上，调平，并调整激光水平仪垂直线与300mm控制线相重合。9.5用卷尺测量墙面与激光水平仪垂线距离，同一竖向面取点不少于3个（下、中、上），同一面墙取点间距为500mm。以下点为标准复核墙面垂直度，用撬棍撬柱斜撑调节孔调整。（图2）。9.6如上端尺寸小于下端，则用斜撑向外撑进行调节，如上端尺寸大于下端，则用钢丝绳及风钩往内拉（图3）。9.7外墙模板垂直度调校时，线锥延伸到下层墙面不少于1m，上下垂直度偏差≤5mm，且上口应向内偏。检查时，离转角≤200mm。梁模板的安装（1）先将梁底模板在楼面进行预拼装，将梁底模板连接成整体。（2）在楼板面上把已清理干净的梁底板（B）、早拆头（BP）、阴角模（LSA、梁与墙连接的阴角模）按正确的位置用插销钉好。尤其注意早拆头的支撑必须与下层的梁底支撑在同一垂直中心线上，以保证混凝土结构的安全。（3）装梁底板时须2人协同作业，一端一人托住梁底的两端，站在操作平台上，按规定的位置用插销把阴角模（LS）与墙板连接。如梁底过长，除两人装梁底外，另有一人安装梁底支撑，以免梁底模板超重下沉，使模板早拆头变形和影响作业安全。（4）用支撑把梁底调平后，可安装梁侧模板，所有横向连接的模板，插销必须由上而下插入，以免在浇砼捣振时插销震落，造成爆模和影响安全。（5）梁侧模安装将梁侧模放置于梁底模对应位置上，对上销钉孔，用销钉连接，梁侧模按编号依序安装；梁侧模与梁底模相连时，每块侧模两端必须打销钉，销钉间距不超过300mm，销钉大头朝上；相邻侧模最上、下必须打销片且大头朝上，销钉间距不超过100mm。（6）外梁侧模安装高度≥600的外梁，应在梁钢筋板扎完毕后安装外侧模板。外侧模均采用对拉螺杆加固，螺杆间距≤800mm。顶板模板的安装（1）安装完墙梁顶部的阴角模后，安装楼面底笼，然后按试拼装编号图安装顶板，依次拼装标准板模，直至铝模全部拼装完成。楼面龙骨早拆头下的支撑杆应垂直，无松动。（2）每间房的顶板安装完成后，须调整支撑杆到适当位置，以使板面平整（跨度4m以上的顶板，其模板应按设计要求起拱，如无具体要求，起拱高度宜为跨度的1/1000~3/1000（铝合金模板起拱高度一般取下限1/1000)。外围导墙板（K板）及阳台线条安装在有连续垂直模板的地方，如电梯井、外墙面等，用导墙板板将楼板围成封闭的一周并且作为上一层垂直模板的连接组件。第一层浇注混凝土以后，二层导墙板板都是必须安装的，一个用以固定在前一层未拆的模板上，另一个固定在墙模的上部围成楼板的四周。浇筑完混凝土后保留上部导墙板，作为下层墙模的起始点。导墙板板与墙模板连接：安装导墙板之前确保已进行完清洁和涂油工作。在浇筑期间为了防止销子脱落，销子必须从墙模下边框向下插入到导墙板的上边框。导墙板板上开26mm x 16.5mm 的长形孔，浇筑之前，将M16的低碳螺栓安装在紧靠槽底部位置，这些螺栓将锚固在凝固的砼里。浇筑后，如果需要可以调整螺栓来调节导墙板的水平度，这也可以控制模板的垂直度。楼梯模板（1）楼梯模板设计楼梯模板包括踏步模、底模、底龙骨、墙模、狗牙模、侧封板等组成部分。（2）楼梯模板安装2.1首先将楼梯板梁侧剪力墙的模板安装，并安装完对拉螺杆，并将楼梯斜板梁侧的墙板调校平直。2.2安装斜板与墙板连接的C槽及斜板底笼，固顶，其中斜板底笼及固顶用单支顶撑起，调校到设计位置。2.3安装斜板底板模板。2.4安装狗牙板。2.5安装踏步盖板。2.6调校楼梯模板到设计位置。2.7安装楼梯背楞。吊模、反（梁）坎模板吊模、反梁（坎）模板均在钢筋绑扎完毕后开始安装。水电管线预留预埋（1）铝模板安装前进行墙柱管线预埋，将开关盒内装填锯末并用胶带密封，与钢筋绑紧扎牢。待管线开关盒预埋完成后，开始安装墙柱铝模板。（2）铝模板全部安装完成后，进行梁、板管线预埋。梁预留管线位置已经确定，在固定位置开孔，不可再行移动；板预留管用螺丝钻进铝模板固定。检查验收（1）检查销钉是否按标准打满，销钉销片紧固，嵌入深度是否超过一半；（2）目测梁底模是否水平，如不平，用单顶进行调节；（3）检查梁底模与固顶盒相连是否紧固，牢靠；从两个相互垂直方向观察，将单顶调校垂直，单顶顶到位；（4）平整度、垂直度、顶板标高、截面尺寸检查。用激光水准仪对齐1m标高控制线，再观察激光是否与墙柱上标高控制点重合。用激光水准仪对准墙300mm控制线，使激光线与其重叠，用卷尺复核墙体垂直度、平整度。外墙面垂直度用线锥及卷尺进行复核。八、浇筑期间的护模工作混凝土浇筑期间至少要有两名操作工随时待命于正在浇筑的墙两边检查销钉销片及对拉螺丝的连接情况。浇筑期间注意事项：（1）由于振动引起销钉销片脱落。（2）由于振动引起横梁/平模支撑头相邻区域的下降滑移。（3）保证特殊区域全部的支撑完好，特别是墙模、柱模、梁模及其支撑不能移位。窗口开口处等位置混凝土有无溢出。（4）把激光水准仪激光线与300mm墙柱控制线重合，用卷尺测量墙板与激光线的距离，检查垂直度是否符合设计要求。超出设计值调节加固件，使垂直度达标。九、模板拆除模板的拆除期限应听从施工技术人员和班组长的安排，混凝土结构达到一定的强度后方可拆模，不可盲目作业。铝合金模板拆除程序大致是墙—梁—板，先拆非承重部位，后拆承重部位，并做到不影响混凝土的结构安全和外观。拆模流程如下：早拆体系（1）根据《模板早拆施工技术规程》（DB11/694-2009)，在支撑间距为2m的情况下，混凝土强度达到10Mpa时，强度等级大于C20的楼板实施模板早拆是安全可靠的，本工程其支撑间距为1300mm，板混凝土强度C30，满足其规范要求。支撑杆的拆除根据留置的同条件拆模试块来确定拆除时间。（2）拆模时间确定开工及季节变换时，分标号及时制作同条件砼试件，且各标号砼较规范要求的数量增加不少于1组到2组（墙柱增加1组，梁板增加2组），分别在各部位计划拆除模板时间及钢支撑拆除时间测试砼试件强度，用以检验拆模时间及调整计划拆除时间。吊模、飘窗、空调板等模板的拆除（1）卫生间、厨房、阳台等下沉部位的吊模（矩形钢或木方）拆除后应立即清理干净，按区域位置用铁丝捆扎好以备下层使用。（2）吊板拆除清理好后平放在原位置，板面朝上。（3）楼板面清扫干净，多余杂物（木方、短钢管等）堆放在不影响作业的地方（阳台）。（4）飘窗、空调板等部位的盖板、内侧模板及阴角模应趁早拆除，清理好放在原位置。墙板拆除（1）用铁锤及撬棍从第七颗销钉位置依次往下拆除销钉销片直至整面墙柱下部销钉拆除完成；（2）站立于工作凳面，用铁锤及撬棍拆除第七颗以上销钉销片（含与楼面C槽连接销钉）；（3）用工具桶收集好全部销钉销片，整齐堆放至每户最大开间位置传料口附近；（4）一般情况从与梁侧相接的第二块开始拆，拆不出时从封板旁第三块开始拆墙板；（5）用背钩拆模器背钩横向钩住模板中部销钉孔，拆模器90°弯靠住另一块模板或墙面，向人站立侧拉，使模板与混凝土分离（图1）；（6）照上步拆除第二块及剩下墙板；（7）将拆除的墙板按顺序依次成65度角斜靠在墙上，离洞口600mm内严禁码放（图2）。梁板拆除（1）墙板上传后，就可进行梁模板的拆除。拆梁底板时应有两人协同作业，撬松时两人托住梁底板，轻放地上，不可让其自由落下使模板受损，梁底支撑不可松动和拆除。（2）梁底拆除后清理干净放置在梁的下方，LS（梁与墙连接的阴角模），梁底阳角等小块模板如拆除或松动应及时连接牢固。（3）拆梁侧模或墙头板时，操作平台（铁凳）不可放置在模板的正下方，应偏离200mm-300mm，撬动模板时，一只手抓住模板的中部，不使其落下损坏，拆下清理后放置在原位置的正下方，以免混杂。顶板拆除（1）顶板拆除前先将背楞、对拉螺栓、梁板等上传，地面杂物清理堆放在墙边，不影响操作平台（铁凳）的移动。先拆顶板面积较大的房间。（2）拆顶板应从第一排的中部开始，先拆除与此块模板相连的龙骨组件（MB），拆除其余三方插销，使用撬棍撬松拆除，再向两边延拆，需两人协作，不可让其自由落下受损。（3）拆顶板时严禁一次性拆除大面积模板的插销，应做到拆哪块板才松动哪块板的连接插销，更不允许撬落大面积模板，既不安全又损坏模板。（4）阴角模（SL）第一块较难拆，先用铁锤轻敲振动，使其与砼表面脱离，再用专用长撬棍插入SL孔内撬动。较难拆除的模板，只要在安装时保证其表面清洁，均匀涂刷脱模剂，控制好拆模时间，拆模时也是比较顺利的。（5）顶板和梁的支撑严禁松动和拆除。在模板工程施工方案中，一般都配置3套支撑系统，安装所用支撑必须要到下下层去拆。十、质量标准及质量保证措施剪力墙模板安装质量要求（1）模板轴线定位、外形尺寸、水平标高要准确无误。（2）板面应平整洁净，拼缝严密，不漏浆。（3）模板安装后应具有足够的承载能力、刚度和稳定性，能承受新浇混凝土的自重和侧压力以及在施工过程中所产生的荷载。（4）模板安装偏差应控制在规范允许范围内。（5）阴阳角应方正平直，棱角整齐无错台、无倾斜、无凹凸线。墙柱体模板安装质量要求（1）模板轴线定位、外型尺寸、水平标高要准确无误。（2）板面应平整洁净，拼缝严密，不漏浆。（3）模板安装后应具有足够的承载能力、刚度和稳定性，能承受新浇混凝土的自重和侧压力以及在施工过程中所产生的荷载。（4）模板安装偏差应控制在规范允许范围内。水平模板安装质量要求（1）次梁轴线位置、截面尺寸及水平标高应准确无误。（2）板面应平整洁净，拼缝严密，不漏浆。（3）模板安装后应具有足够的承载能力、刚度和稳定性，能承受新浇混凝土的自重和侧压力以及在施工过程中所产生的荷载。（4）模板安装偏差应控制在规范允许范围内。（5）梁板支撑系统底部设可调底座，顶部设可调支撑头，以调节模板的标高、水平。质量标准（1）模板制作允许偏差如下表所示：（2）模板安装质量要求（3）拆模后混凝土施工质量要求模板质量保证措施（1）保证模板有足够的刚度、承载能力和稳定性。我们所选用的各种模板系列是已经使用成熟的模板工程系列，能够保证施工成品质量符合现行钢筋混凝土质量标准。对于个别部位使用的非系列模板工程，需经技术人员设计计算方可使用。（2）严格控制模板加工质量，要求模板制作质量比现行国家规范有所提高，并派专人负责检验模板产品，凡质量不达标的产品不得进入施工现场。（3）拼装和安装过程要选用合格的铝合金模板和合格的配件，保证模板使用安全，拼装可靠性。（4）完成拼装和安装模板后，首先工人要进行自检，自检合格后，报经相应的质检员检查认可后方可进行下一道工序施工。（5）模板拆除时间要达到规范要求的混凝土强度。（6）模板使用注意事项：6.1模板应进行编号管理，宜分类堆放，以便于使用。6.2模板安装及拆除时，应轻起轻放，不准碰撞，不得使劲敲砸模板，以免模板变形。6.3拆下的模板应及时清理，如发现翘曲、变形、应及时修理，损坏的板面应及时进行修补。6.4预组拼的模板要有存放场地，场地要平整夯实。模板平放时，要有木方垫架。立放时，要搭设分类模板架，模板触地处要垫木方，以此保证模板不扭曲不变形。不可乱堆乱放或在组拼的模板上堆放分散模板和配件。6.5工作面已安装完毕的墙、柱模板，不准在吊运其它模板时碰撞，不准在预拼装模板就位前作为临时依靠，以防止模板变形或产生垂直偏差。工作面已安装完毕的平面模板，不可做临时堆料和作业平台，以保证支架的稳定，防止平面模板标高和平整产生偏差。常见质量问题和防治措施（1）轴线位移1.1现象：混凝土浇筑后拆模板时，发现柱、墙实际位置与建筑物轴线位置有偏移。1.2原因分析：放样部认真或技术交底不清，模板拼装时组合件未能按规定到位；轴线测放产生误差；墙柱模板根部和顶部无限位措施或限位不牢，发生偏位后又没有及时纠正，造成累积误差；混凝土浇筑时未均匀对称下料，或一次浇筑高度过高造成侧压力大挤偏模板。1.3防治措施：模板轴线测放后，组织专人进行技术复核验收，确认无误后才能支模；墙柱模板根部与顶部必须设置可靠地限位措施；支模时要拉水平、竖向通线，并设竖向垂直度控制线，以保证模板水平、竖向位置准确；混凝土浇筑前要对模板轴线、支架、顶撑、螺栓进行认真检查复核，发现问题及时处理；混凝土浇筑时要均匀对称下料，浇筑高度应严格控制在施工规定允许范围以内。（2）标高误差2.1现象：测量时发现混凝土结构层标高及预埋件、预留孔洞标高与施工图设计标高之间有误差。2.2原因分析：楼层无标高控制点或控制点偏少，控制网无法闭合，竖向模板根部未找平；高层建筑控制线转测次数过多，累积误差过大；预埋件、预留孔洞未固定牢，施工时未重视施工方法；模板顶部无标高标记，或未按标记施工。2.3防治措施：建筑楼层标高由首层±0.00标高控制，严禁逐层向上引测，以防止累积误差，当建筑高度超过30米时，应另设标高控制线，每层标高引测点应不少于2个，以便复核；每层楼设足够的标高控制点，竖向模板根部必须找平；模板顶部设标高标记；预埋件或预留孔洞，在安装前应与图纸对照，确认无误后准确固定在设计位置上，在浇筑混凝土时应沿其周围分层均匀浇筑，严禁碰击和振动预埋件模板。（3）接缝不严3.1现象：由于模板间接缝不严有间隙，混凝土浇筑时产生漏浆，混凝土表面出现蜂窝、麻面，严重的出现孔洞、露筋。3.2原因分析：放样不认真或失误，模板因边角变形未及时修整造成裂缝；模板接触措施不当；梁柱交接部位，接头尺寸不准、错位。3.3防治措施：模板间嵌缝措施要控制，不能用油毡、塑料布、水泥袋等去堵漏；梁柱交接部分要牢靠、拼缝要严密，发生错位要纠正好。（4）墙柱阳角漏浆和烂根4.1现象：在进行主体结构施工工程中，墙柱阳角漏浆。4.2原因分析：模板未清理干净，表面附有水泥浆，使得阳角处有缝隙；砼水灰比过大；振捣过程操作不当，振捣过量。4.3防治措施：表面的水泥浆要清理干净，砼的坍落度要严格控制（120mm左右），对振捣手要进行培训，浇筑砼之前要对技术人员进行技术交底。（5）墙柱阳角漏浆和烂根5.1现象：墙柱根部漏浆烂根。5.2原因分析： 墙柱根部砼表面不平整模板脚与砼表面有缝隙，浇筑砼过程中跑浆造成烂根；高低跨和外墙、柱上下层错位，形成吊脚漏浆而造成烂根；墙柱模根部涨模漏浆造成栏根；墙柱模根部垃圾、积水未清理，未找平，造成夹渣烂根：振捣操作不当，漏浆、欠振、过振，或一次浇筑过高，振不到低，造成烂根；砼级配不好，水灰比过大或过小造成烂根。5.3防治措施：模板安装时，根部留设清洗口，浇筑砼之前将垃圾清除，积水排除，然后将洗口堵上，再浇筑砼；对振捣手进行培训，进行技术交底，掌握振捣时间，墙柱砼浇筑应沿高度分层浇筑；砼坍落度应控制在150mm以内。混凝土成品保护（1）由于模板拆除时混凝土强度较低，须特别注意塔式起重机运料及人工运料的过程中不得碰撞混凝土墙、柱，以免影响混凝土的观感；（2）所有的墙、柱、较大孔洞口、楼梯踏步，在拆模后及时做好保护措施，防止撞伤混凝土阳角，现场混凝土墙面、柱面不得随意涂画，做好成品的清洁；（3）后浇带、孔洞口在清理处理好后及时封盖，避免因混凝土用水泡导致钢筋锈蚀；（4）混凝土顶板在拆模24h内不得堆料，防止混凝土板早期强度被破坏，板面出现裂缝，混凝土板上堆料要堆放在有支座点的混凝土梁部位。十一、季节性施工安全措施雨季施工安全技术措施（1）机座要保持一定的高度，配电箱、电机、电焊机等要有防雨罩。（2）施工现场应有防雷击措施，模板安装作业面应在避雷设施保护范围内。雷雨天气应停止模板作业。（3）风力大于6级时，应停止模板安装施工，已安装的模板应打满销钉，支设临时支。（4）砼浇筑前将模板内积水清除干净。（5）模板脱模剂被冲刷掉的要重新补刷。冬季施工安全技术措施（1）及时清理施工作业面的冰雪，避免滑倒。（2）技术人员根据与结构同条件养护的试件试验数据及时掌握砼强度，当砼强度符合规范要求后才通知安装队拆模，模板拆除后要及时保护成品混凝土。（3）宿舍及生产区间禁止用明火、电炉、太阳灯取暖。（4）对参加施工人员进行冬季施工安全专项教育。夏季施工安全技术措施（1）为有效地预防中暑，适当调整夏季高温作业劳动和休息的作息制度，因地制宜设置休息室和休息凉棚。（2）发放防暑药品，并提供充足的水分与盐分，避免施工人员中暑。（3）作业区、生活区、仓库设置灭火器并经常检查。（4）电气焊时严格防火规定，周围不得存放易燃易爆品。来源：房地产人自学平台，图片及文字版权属于原作者，如有侵权请联系删除。=====================施工技术杂志近期活动：1）11月14~16日南宁：2018绿色施工与智慧建造发展论坛。特邀修龙、崔愷院士、王建国院士、张建平、令狐延、杨晓毅、肖玉明、戈祥林、陈骏等专家学者探讨绿色建筑的智慧建造方案，并抢先参观南宁国际园林博览会项目。详情点击2）11月29~12月1日武汉：2018全国医院建筑设计与建造技术交流会。特邀王复明院士、李立荣、赵强、马晓临、梁凯雁、高桥明、庞玉成、金博等专家学者分享我国优秀医疗建筑设计与建设经验，并参观武汉泰康医院项目和武汉同济光谷医院项目。详情点击3）2019年1月19～26日，美国：2019美国混凝土世界博览会及美国装配式建筑研习考察团。详情点击关于《施工技术》杂志《施工技术》杂志创刊于1958年，是国内建设系统权威的中文核心期刊。本刊及时追踪报道建设领域的最新技术，以其实用性强、内容丰富的特色，深受工程技术人员的欢迎和好评，发行量在国内建设领域遥遥领先。长按二维码关注中国建设科技集团微信]]></content>
  <author><![CDATA[施工技术]]></author>
  <time>2018-11-13 17:04:55</time>
  <account><![CDATA[shigongjishu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaP7StO2YADcbrFWIchexrIFHBXiaBxnXN5jHBk6XwJsThPUsicQtiaTS2B06ecvmfoM30f8fmUbbcQzXuEKEWyuibQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaP7StO2YADdm8r92SbafRWgODmmDibS2kiaF1kewE5LmMWUkqpLLia9FmMBuvzMAYicsDlvRg1LObeGWQp6bibHdbibQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IouxFX8KWAvoyibCIz8sUriaZlUBCxNzTGJx23ia2Fn0icic6JHkOv3xV1hyg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IozuveicibsRQhSduPQGic4H5TiaoZDRedRPdd22jtS7qFQic9kW4SNuAEEHA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoBOrgqicIK4jPQrj3l5fPpq5HFJ45mKibbCdeEeKfYz6RChMZguXHY6Dg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoKmWL9NNu9ibWTAlmicdyzD6cKicEiakOKaEn3FceHyC8ob7ichMvb5ABlYQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Ioc4nMlRIL1cYmfzn8icpW42kTickfLudYflQQfAgpn8qTg5cfjjKibvCaQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IowCdoGvlLqrPXgzmOGAKGl5qn1hpQn12juAOC3HKFCeHKXt12mTZlIA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Iox2zL8QYOLRzaMYQ3lhuaibPqRbEahqLHibiabKfGiapUZHziaWFV1mGMl7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoMiaWh2kbiahCMzYthrhkOlSDicUjxYeDNGJyfFjwUjy5h6OgpfQg8c51w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io218KHtlRvo61lX3YW4OzGInXFLicRQYEvhCnicibSCRibGIkeTStniaxOdg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoXnaxXb2Ojuy2AgCjic2DXodYO0YxdKto6ib4cEwViaOpo0oPFiaxlzBmWQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Ioo8DhBgkvYibHiaHQtaC6NibOiaWyCsMicvBNgjGSaQDmvRbibenGoU3nwYDA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoKrMicc4JA1zbDvOOGibwFB8xmcwObqdxL8icvGZPffcNV77XSfEZuENAQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoLSajD0anMicG6iaPmfKOZBSjphvkVrnRrEhee0p8pibcl418AgOxHzZsQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io44yJCOf0FHrjybdBSf2lXZ7Bm5ugVoVQ09yR8GqpM7vraZDib1P1RrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoqUZlIpibMexL7T1TMQIeet8OFV8PFGslUOSx2NX7bVb5yqSiazv8af5A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoWd5ZWXd4mmLiaTYzfnn4UnNVjZKVoa2MlrYhEsWe3wZY8icY6uXgUzJg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoQH7Z4ibfWao6ntX1slmyDbQZqo77Zq0MJ7Z3u03NouZcnTtZqNF0RSQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Ioo49Ppzbv4KOF5OQBxm6RKziaHwd40DAZIlicknq9aMdzySutR0jlYibeA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoK8GY6mwREwEN3YDyJhC6D83bwKzhv0T3csdG0pRr0ZDeOuNhDu68Kg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoQ42CGxTzfJDqia25cBwIRt0Cl5wgiagxqC20PVX9dn95uqnvhxxdE1Og/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoWDHaibHaA5OO3GWvx6aupuwDvlhhfdENN43So2bicfdszGknTwxicictPw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IofnVUwsVw9y38XDxpVhibs3AFleh5tmonzFe9YCe26lStNUQB0XDY5Xg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoGP5wJqMHJuuDfibLea032lUxOauWIjuUvdvSslL7UZv6yI3e3fPK00A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoEHQPMTf8SVYia3yoDywjOTYG1UHq80IfVj1FzLRnXOQj95hhtLYtduQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoDISqUByJgeoib5TkgLtyibotd5Lg0bYqxeRkO9RvsamyNr4WL486D8Mw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoIUPWvHqCdicLIRy26JcHShoLadHhYqRia3bibckBofWBOfe7GDLSWsVkQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IohKl3EbYRjXfYgzNPx2JjzbmW9hYCLnglGBT2X4hqOHiaygj8xibMdppw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io8Z5I6a5BVFgYpdpOjdpbh60sbKicG7QROgaJpN8txmwSKFe6ffsDxwQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoOj6TmGH5le5pvHbo8Q2NUnicNuvvp0DsR7p0clLcDyq7icRStuEa1O4A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IodDt5AMhEFNdbr3XgibaJZFcPZia1KuNiapicdMiclNJ31K7gyBAGvIXjJtg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io5pvy5HpdsQnIM1pljdUP9RlKldbG3v5iarzyYuY6vgO6GL3VjSFIUxg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoxFNAjMRv3tC2UBdjyMia3J1Z0OGXo4DfV9JEs2Ml5L78lhjxuaDO6Mg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io1ZMIUYFPdfe0IG5H7rwpj7NMl5nK6OqNx8lKSPxBSZBdFujibQ0K0Aw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoA8mZAktvdQfuYMXIXfykBoBOXIGJevNPzrBGptSaKCkChjp7gOM5aQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IogeeEm2GhiaT4icIdBxzdyzqTde0QgkkPjicoWn35IibiaClzoiax1g8dMIGg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IousJzk1wx5bI4uFwQia57UtcSPCDWTMkX6QO5X8fmsF7wY7Na9ibiab0pw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoYoX7y9Mibgp2vC2V07mG5ibNMaH7ZPGicTjOaSnpop89vKjNIb9aIakicA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoPib29icdlpVr8JtDDRibTxicRwyzC8FMheqMaSmGKIy59MERR72QL03AOw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IobUjTgrVibuKFiaApWmcYC2hgeVYhoEv1jQaocCKwVibocIPS3PKffMKEA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoRYvfxhlNgtxHUzBubr2ViclFYYUKkicIAx9zLb5QcGKeDN2WsaD3Liaew/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoyMwYqIIcGDSrcJLSAJYUl6AYPVXCibRib4hmFKvaUR8ta9jEarvkcsMg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IobsoOxLFqSzN635NlcGrU71w0VdTwvzNdZg2Fg0sKfRyjenulH82dpA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoibAVUgchLmp0Aiaib8JZoBU2LvOqyxLGJhJlGZGVRAqiah99ibfvXlUl6LA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Ioo5CEsI1JLuThcjByTKiblFhgPPLvz64qFtPAmRxfGHAqy77P210voow/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IorrugfANK6KBwN5taeibEedUJGSjX7A9PXzic3CTAqqk5LHyQt9znTj9A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoGzpCibngRA5icQibsJaLrv7aeE3iapicbiaCibbBEoorskCjcqUyIQyckiaQ0A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io2xz0ibZ9ZO3ia8OuZ54dWrajndA5YQoS5HibIib3lgQof1LF73QcvxlKuQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io0OGIIuzwPwWFnwGFygtlQswuXg3I63AfAyWjlEzlQByz1SjdfBKWMw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Io3o34iaJdRJU9KibmZjZEG5R9oq6yUpfqzN9VQ8LiblAMsej0RFojQicKtQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IoFDWGIyGictH5456oFzNia0wGntrXy4L3uc2wQKnI8YsVDKWK1UPlFRew/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5IodLib1uiatdFTETfqaBPxe9IC2ibgiaiad3eUcickFL88VZVEibP4CrUQzaLPg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/DIBpKicL1iaia3YtcoQUCTQWSyL55ibIic5Iom4By68KChsQWDEs1OyroCMsW2SSS9vJyiaTEkiaicCXXxa9xA8Diaia8lzQ/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkxNib8picKLZsIG3Brkl2a33nCbmdKFVOZfmiaicnATXJRicj1krGlIUp49w/640?|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkNuHKjibXqIkKxcicpIQU6K6Q0ibGcCISSWKm6D9iaLGy4q6qb66rtBa98w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8sSbSEj7UyVGzu1dicbiaOzp7qto4eZ1DaYbhGS5LqhS8qiayt6icjYB4quC1diaIqo9RfwnibFI6kuLh4Q/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
