<data>
  <id><![CDATA[52296357]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194879&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXpyDNjEUiA6bZ-8TX54gCCKekk5MjydAJW6RfctCoZWVU5r5EoHHfad5*ypXBiHn83JocF9eQ-oaej1fMhSP7y0ey6s6z4ORdvPAGkJBA4i*8dOmpGIdLuB97KS0NViVidrAp9DUVu5U-cG9Xyst1Q=]]></url>
  <title><![CDATA[重要|中国城市规划设计研究院招55人，你的机会！]]></title>
  <content><![CDATA[中规院招聘公告中国城市规划设计研究院(简称中规院)是中华人民共和国住房和城乡建设部直属科研机构(公益二类事业单位)，是全国城市规划研究、设计和学术信息中心。具有城市规划编制、工程设计、工程咨询、旅游规划设计、文物保护、工程勘察设计、建设项目水资源论证、建筑工程设计和建筑智能化集成甲级资质;具有承包境外市政工程勘测、咨询、设计和监理项目资质。对部服务、科研标准规范、规划设计和社会公益服务是中规院的四项主要职能。根据业务发展需要，我院总院2019年计划招收硕士及以上学历应届毕业生55名。岗位为一般专业技术岗位。主要专业为：城乡规划学、人文地理学、建筑学、交通工程、市政工程、风景园林学、文化旅游、地图学与地理信息系统等。一、招聘基本条件1.具有中华人民共和国国籍，遵守宪法和法律，具有良好的品行;2.具有岗位所需的专业或技能条件;3.适应岗位要求的身体条件;4.全日制硕士及以上学历应届毕业生，能按时取得相应学位，参加当年就业派遣;其中定向生、委培生不得报考。二、招聘岗位及数量(一)专业需求1.城乡规划学专业，32名。2.人文地理类专业(人文地理、地理学、历史地理等)，8名。3.市政工程类专业(市政工程、环境工程、生态学)，3名。4.交通工程类专业(交通运输规划与管理、交通运输工程、道路工程)，3名。5.风景园林学专业，3名。6.文化旅游类专业(旅游地理、旅游管理、文化遗产保护)，1名。7.建筑学专业，3名。8.地图学与地理信息系统专业，2名。(二)岗位设置岗位设置为一般专业技术岗位，负责参与院的规划、工程和建筑设计等各类项目或科研课题，参与院的各类指令性任务或公益服务，具体岗位由院统一调整分配，应聘者在应聘考察过程中及录取后应服从调配。三、招聘程序(一)报名和资格审查报名。应聘者请登录报名系统http://yuanqing.caupd.com/，查看招聘公告，在线注册、报名、填写个人信息。系统开放时间：2018年11月12日开始至11月22日24:00结束。所填报信息一经确认提交不得修改。应聘者请务必提供完整、真实、有效的个人信息，提供虚假信息者，将取消报考资格。资格审查。根据招聘条件、岗位需求、报名情况、考生专业特点、单位组织考试容量等，对应聘者的资格条件进行审查筛选，确定入围笔试人员，北京籍生源优先考虑。(二)笔试应聘者可登录报名系统查看是否获得笔试资格。获得笔试资格的应聘者，我院将使用报名系统向应聘者预留在报名系统中的邮箱发送笔试通知;对未获得笔试资格的应聘者不发送通知。集中笔试拟定于2018年12月上旬，具体时间地点另行通知。具体考试方式和要求如下：1.参加笔试的应聘者必须携带身份证和学生证两个证件，提前30分钟入场。2.招聘考试科目为：城市规划(快题)、城市规划(文字)、市政工程、交通工程、建筑学、风景园林、文化旅游、地理信息系统等。应聘者按照所学专业，选择要报考的专业考试科目。3.报考城市规划(快题)、建筑学、风景园林等科目采用快题设计考试方式，时间6小时，纸张类型不限。4.报考城市规划(文字)、市政工程、交通工程、文化旅游、地理信息系统等科目采用文字考试方式，时间4小时。5.快题设计考试的纸张、绘图笔和其他绘图工具须由应聘者自备，考试所用画图板由我院准备。(三)面试根据笔试成绩，原则上按照1:3左右的比例确定面试名单，应聘者可登录报名系统查看是否获得面试资格。我院会通过报名系统预留电子邮件或电话等方式通知获得面试资格的应聘者具体面试时间、地点，对未进入面试的应聘者不发送通知。(四)考察和体检根据笔试面试综合成绩由高到低，按1:1的比例确定实习考察和体检人选。通过实习，考察人选的思想政治表现、道德品质、业务水平、团队合作能力、工作实绩、遵纪守法等情况，并复查申报信息的真实性。安排体检。对于考察和体检有不合格情况的岗位，我院决定是否依次递补或放弃该岗位招聘。(五)拟聘用人员公示根据考察和体检结果，研究确定拟聘人员。经上级主管部门核准后，我院将对确定的拟聘用人选进行公示，公示期为7个工作日。(六)办理录用手续公示期满无异议的，经报上级主管部门核准后，按有关规定办理聘用手续。2019陕西公务员考试行测申论教材+21套真题名师讲解选对书籍，碾压对手，轻松上岸！19.9元包邮，限量抢购▼▼☆记得分享给需要的人哦☆点击阅读原文！]]></content>
  <author><![CDATA[陕西华图]]></author>
  <time>2018-11-14 17:30:55</time>
  <account><![CDATA[snhuatucom]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17xcHOgXrkkVML9CCLz67oUbJZstLeRscTPUwWqJAx5yaOYjsyhASULRic4tVicWgh5jicEopIp0icUic7A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGgUleZYrgCx5egs81Ers8aKJL5jlGcDNJYLF82CCZuNT6nickEfUQ9cG0pALnZc2Hw6y1385ptgag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGMibEp5S1n5GOwRQxNVo9GXPCfQHfNsMJibquLfcGT7T84srvXAIlLGcA2W7NicZtkPPqicVyBD16YlA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/z9433rAGTDdpO0B0FqCuTT6IVUeJeupR8DrCPat3Iqu9rfDbpxOwwsZrzLecngibudlf85XCJnDHVMtk9Xw9pzw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
