<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomT-IgrEnfkclEwq-SQRjxOk64EqsffT4YNEVue7BTvHflI61ZMYs5*ZYk9BfZNUmuW7eDK65JKXLHvJim*HnNjo=]]></url>
  <title><![CDATA[孩子，请逼自己优秀，然后骄傲地生活！（影响千万学生的好文）]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！努力不一定成功，不努力一定不成功！是的，这是一个机遇遍地也是一个努力就会有回报的时代。今天，小编为各位家长推荐这篇文章，是希望家长们都能告诉你的学生，努力学习有多么重要！1我曾到一个非常富裕的家庭，给一个念中学的男生做家庭教师，对一件事情，印象深刻。这个家庭不仅富裕，还非常有影响力，所以这个家庭的每一个人，眼睛都是长在头顶的。但是那天，家里来了一个客人，一名只有20岁的大学生，家里的每一个人都突然变得卑微，如临大敌。孩子的父亲，原本应该不在家，在公司的，回来了......孩子的母亲则一早催促家里的阿姨准备水果和拖鞋，平常，这些事情，孩子的母亲是不会亲自过问的.......我十分好奇，想一会儿来的，是什么样的人呢？这样大的能量，是不是三头六臂？2终于等到了。全是失望。以我的目光看，外表就是一个普通的年轻人。不普通的，是他刚刚考入东京大学，而且是最难考的医学部。一切也就清楚了，我的学生是高中生，念的原本是国际双语学校，家里计划高中毕业就送去日本，在日本参加考试，考日本的大学，这位20岁的年轻人考得这么好，一定有很多经验可以向孩子传授，所以就成了这家眼高于顶的家庭的坐上宾。那一天，这个家里的每个人为了请他多为孩子传授一些经验，都竭尽所能。大学生走完，孩子的妈妈也是累了吧，向我感慨，“你知道这个大学生这么有出息，他爸爸妈妈是做什么的吗？”“不知道。”我当然不知道了。“他爸爸妈妈，是在市场补鞋的。”3这件事情给我的印象这样深刻，以至于我常常想起。偶尔去那个市场，见到大学生的父亲。知道他东京大学毕业，去了哈佛念哈佛医学院，留在了美国。知道他的父母亲不再在市场补鞋，住在非常宽敞的房子里，这个房子，是大学生念东大的时候，得到奖学金，为父母买的。知道每次大学生回国的时候，都会有很多人，其中不少是城里的达官贵人请大学生到他们家里做客，给他们的孩子介绍学习经验什么的。大学生的父亲说，有什么学习经验可以介绍呢？不过是大学生小时候，看到父母为人补鞋，难免被人瞧不起。有一个夜晚，漫天星光下，收完小摊后，补鞋的父母想起白天，客人包着鞋的报纸上，有一段话，是一个叫龙什么台的人说的，觉得很好，想学给孩子听，那段话很长，学不出来，父亲嗫喏了很久，千言万语憋成了一句话：儿子，你要逼自己优秀，然后骄傲地生活。那一段话，是作家龙应台说的。龙应台说：孩子，我要求你读书用功，不是因为我要你跟别人比成绩，而是因为，我希望你将来会拥有选择的权利，选择有意义、有时间的工作，而不是被迫谋生。当你的工作在你心中有意义，你就有成就感。当你的工作给你时间，不剥夺你的生活，你就有尊严。成就感和尊严，给你快乐。那位淳朴的，补鞋的父亲说不出作家龙应台的这样话，他只有一句话，逼自己优秀，然后骄傲的生活。4我们的身边，逼自己变得优秀，然后骄傲地生活的例子，其实有很多。或许是街边卖麻辣烫家庭的小孩，或许是我们小时候的发小，或许，就是我们自己。世界的确是这样，这是世界的真相，你有多优秀，世界就会回报给你多少自由和尊重。人不是动物，不是野花野草，天生天养，依靠阳光雨露就能活着，就算野花野草，也为了更多的阳光努力争取长高，人有什么理由，不去努力，不去变得优秀?想孩子长大后体面，受人尊重，有选择，有自由地生活，就要舍得小时候逼孩子变得优秀。就算这个过程孩子会受苦，苦过前面的二十年，也好过后面的六十年一直被生活逼迫，身不由己好么。是的，这是一个阶层渐渐固化的时代。同时，也是一个努力，依然会有回报的时代。作为一名平凡普通的妈妈，我已经决定当孩子问为什要努力的时候，告诉孩子我做家庭教师时的这段经历，然后告诉孩子那位父亲的话：孩子，请逼自己变得优秀，然后骄傲地生活。看完文章，希望大家能想一想这篇文章，告诉孩子，父母可以竭尽所能为孩子提供良好的生活和物质环境，但是孩子以后的人生以后的路，还需要自己去争取！声明转自环球文摘精选。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-10 13:01:50</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/W19piciaBuox1HVn4ibbD6ZicsjOoM7ExwRThm76e6OksjHsSdGsScAD2w1VqFnibEh2ekmUsAiacibjVfyicLBYRFOs5Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
