<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUaLXIVYkAQRIHQ7aoP9nWLmIzddM*4kLdzvhU98AI5jB*BVWzcn5E4EKqwGNqo9zBS6bBEW6UihXQTsONLl7OsA=]]></url>
  <title><![CDATA[重庆优秀村干、交通行政执法笔试今日出成绩！吃面啦！]]></title>
  <content><![CDATA[重庆市2018年从优秀村（社区）干部中考试录用公务员笔试成绩和2018年公开考试录用交通行政执法人员笔试成绩今天上午9点后就可以查啦！2018年公开考试录用交通行政执法人员笔试成绩已经可以查询，但重庆市2018年从优秀村（社区）干部中考试录用公务员笔试成绩的公告现在还没有发布，不过小伙伴们可以多多关注官网动态，第一时间查到自己的笔试成绩~扫二维码，登录后查成绩先来恭喜一下成功通过笔试的小可爱们~下面可就是更加紧张的面试环节了，快来看看接下来你还要做的事情吧：2018重庆从优秀村（社区）干部中考试录用公务员面试时间为11月17日。具体时间、地点请于11月8日上午9:00后在重庆市公务员局公众信息网的“考试录用”栏，或“招考专题—重庆市考试录用公务员信息”栏内的“招考公告”和“重要通知”里查询。面试将按照招录指标与参加面试人数1:3的比例，在报考同一区县同一职位笔试合格人员中，从高分到低分依次确定进入人选。若进入面试最后一名的成绩出现并列，则并列人员一并进入面试。面试满分100分，合格分数线为60分。面试成绩按四舍五入法保留小数点后两位小数。2018年重庆交通行政执法工作人员（一）现场资格审查现场资格审查在11月12日至11月13日期间进行。进入面试（体能测评）的人员，须持有关证件资料，按照规定时间和指定地点，参加现场资格审查。资格审查时，考生应提供证明材料原件及复印件各1份，毕业（学位）证、资格证等相关材料均需在报名开始日前取得。证明材料包括：（1）本人毕业（学位）证、身份证、户口簿，以及招录职位要求的工作经历、资格证等其他证明材料，同时提供网上报名通过后的考生报名信息表和《2018年公开考试录用交通行政执法工作人员现场资格审查表》（附件3）；（2）在职人员还应提供加盖工作单位及具有人事管理权限部门公章的同意报考证明；（3）留学回国人员、赴台陆生（在台湾高等学校接受学历教育并获得学士及以上相应学位的大陆学生）还应提供教育部留学服务中心出具的境外学历（学位）认证书。经审查不符合报考条件或自动放弃出现的缺额，经市公务员局核准，应在报考同一职位笔试合格人员中从高分到低分依次递补参加现场资格审查。经现场资格审查合格的人员方可进入面试（体能测评）环节。（二）体能测评此次招录所有职位均需进行体能测评，体能测评由招录机关会同公务员主管部门组织实施。体能测评在11月15日至11月16日期间进行。体能测评按《公安机关录用人民警察体能测评项目和标准（暂行）》（渝人社发〔2011〕103号）、《重庆市录用人民警察体能测评工作实施细则（试行）》（渝人社发〔2012〕81号）执行。体能测评结束后，不再递补人员进行体能测评。体能测评合格人员方可进入面试环节。（三）面试面试由市公务员局统一组织，招录机关具体实施，面试时间为2018年11月18日。面试工作按照《重庆市公务员录用面试工作实施细则（试行）》（渝人社发〔2009〕151号）等有关规定执行。面试满分100分，合格分数线为60分（对于招录指标与参加面试人数比例低于1：2的职位，考生面试成绩还应达到其所在面试考官组使用同一面试题本面试的所有人员的平均成绩，方可进入体检）。考生总成绩=公共科目笔试总成绩÷2×60%+面试成绩×40%。招录单位在面试结束的当天向应试人员公布总成绩和参加体检人选名单。上述成绩和名单也可于面试结束1个工作日内在“重庆市考试录用公务员信息”栏目下的“专业测试面试体检”栏查询。好不容易通过了笔试，面试也要加油！小粉笔贴心帮你们准备了面试特训学习包：重庆班10人小班，针对重庆全方位覆盖考点还有面试线下特训营：重庆班15人小班7天7晚包食宿全封闭高强度训练分题型突破+全真模拟+疯狂刷题快来报名吧！更详细的介绍往下看▼心动了？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-08 12:48:36</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShScooxftSNCZtqYKIfetBfsdUQicGqWwN2j7vceQIj6Ek60djWcPZv7G7qQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShScokibPj4b5thSeuiaWOXALdSdFt2ib4WXibUmSUicEiaJU9HiaX9LoplR1aSk7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShScoote5ZNiaLsSJib9SQ9YsfMmPox90FhMNIQg4Uvnb492Tn4VyiaklDSichA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShSco80iaibjLqhMib3V0Hw9sOibCHV8JILEbN5rgr5RXIgAYo1g7icicUlOvvB3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShScogj9jKattia9TmzR5n469OpNr0mYKnBLDcLBzMNKvntj9KyNLeFtbj1A/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
