<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1ezKG84TdP8o6neJe76hnn7saIZK58EILaZfNL21nyNUPeJHFdfIO4pawcM2HCQHJ45uw4akJ7PE*tkvV8seI2w=]]></url>
  <title><![CDATA[这四大迹象表明你的成绩可能要退步，早看早避免！]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自高中地理、湖南考试招生很多同学总是在考试成绩单发下后，发现成绩退步了，才开始反省退步的原因。其实，在成绩退步之前，一般会表现出一些蛛丝马迹。考生若是在平常学习中有以下几种表现，考生及家长就需要提高警惕，提前做出针对措施。考生成绩退步的四个迹象玩手机的时间越来越长玩手机是拉低考生成绩的最直接的方式。为什么这么说呢？一是占用宝贵的学习时间。对于考生来说学习时间是十分宝贵的。聊微信、看短视频、打一会儿游戏......不知不觉间已至深夜，而作业还原封未动。硬着头皮胡乱写一通，第二天上课无精打采， 昏昏欲睡，学习效果可想而知。二是破坏学习力。手机带来的愉悦感和满足感会让人逐渐沉迷其中，而不愿意花精力投入到更重要的事情上，比如，需要在高度自律的状态下完成作业、思考问题等。久而久之，考生会沉迷在手机的世界里无法自拔，逐渐丧失上进心和深度思考的能力，变得越来越不喜欢学习。这对学习的影响是致命的。给考生及家长的建议是：没有特殊情况，尽量不要使用手机，先从源头上切断。制订手机使用规则，不要把手机带到学校，或在写作业时使用手机，严格控制使用手机的时间。每天完成作业的时间出现明显变化如果孩子以前每天的作业都能在固定时间内完成，但是忽然从某天开始，写作业的时间出现了明显的延长。在这个时候，家长就要注意了。建议：家长首先通过家长群或者与老师沟通，确认一下近期的作业量是否有加大。如果没有明显增加的话，这种情况就表明孩子可能已经有些跟不上学校的学习进度了。在这种情况下，就要及时与孩子谈谈，再与老师进行沟通，看看是哪些科目的学习有困难，及时调整学习重点。如果孩子写作业的时间忽然缩短，同样，先确认近期的作业量是否有明显变化，如果没有，家长最好检查一下孩子最近的作业完成情况。如果作业完成得快是因为孩子学习进步了，这当然是一件好事。但是也存在另外一种可能，就是孩子最近可能迷上了某些学习外的事情，因此急于完成作业去做那些事情。如果是后一种情况，就要及时进行纠正，不要让孩子过度沉迷与学习全无关系的事情。作息时间出现明显变化如果家长发现孩子忽然急于提前上床睡觉，早上起床又特别的困难时，就要警惕孩子是不是趁着睡觉时间在偷偷玩手机或其他娱乐设备了。喜欢在家长面前抱怨老师高三考生由于年龄原因比较感性，易受情绪左右。因此对一名老师的喜好会直接影响到该科目的学习。考生有可能会因为喜欢某个老师而爱上某科的学习，也会因为不喜欢某个老师而厌恶该科的学习。如果家长发现考生经常抱怨某个老师，那么就很可能预示着这门科目的学习成绩会出现下降。出现这种情况时，不要急于否定老师，甚至直接去质问老师。而是要从多个方面了解事实的真相，不要偏听偏信，并从正面对孩子的不良情绪进行引导，教会孩子理解老师、感恩老师，化解不良情绪。这三类学生容易发挥失常得失心太重有好胜心是好的，但是好胜心太重就成了考试的大忌。很多同学不管是大考还是小考都非常在乎，哪怕是跟自己的竞争者相差一两分，都会让这些同学无比沮丧，其实这无疑加重了他的心理压力。所以在月考、期末考这样的大考中，这些同学的心理压力更是达到了极致，想象一下，在这么大的心理压力下，怎么可能平心静气地答题呢？学习过于死板有一类考生，掌握知识点的方法就是死记硬背，不会灵活变通。在平时的小考试中，题型很多时候在于考察知识的掌握情况，所以这类考生大多能在小考试中取得良好的成绩。但是一到大型考试，题型更侧重于活学活用以及对能力的考察，他们的成绩就立马下滑。基础不扎实所有的高楼都依赖一个好的地基，所以成绩拔高也需要坚实的基础。很多考生基础不牢固，但是理解能力、解题能力都非常强，平时的考试可能凭借一时的侥幸能够取得良好成绩，但是在基础不扎实的情况下，并不能把所有题目都解答得非常完美。建立扎实基础的最好办法就是地毯式的复习，不能遗漏任何重点。这三种复习习惯要避免盯着难题很多同学觉得复习就是做题，难度越大越好。其实不然，做难题至少有3个方面的负面影响，一是影响本身的自信心，产生消极的心里暗示，自己吓唬自己；二是会打乱学习思路，知识是成体系的，理解了才能运用；三是会耗费大量精力，使自己得不到适当的休息。打疲劳战有些同学在复习时拼命抓紧时间，可谓是分秒必争，甚至挑灯夜战，这很有可能使自己陷入身心疲劳，甚至还会思维不清晰。只看弱点不少同学平时觉得自己还可以，但到考前几天，开始大量发现自己的弱点：这些单词怎么没印象，这个题还不会做……于是开始重新复习，但是一到考试大脑就乱作一团，原来会的知识也记不起来了。所以，在考前无论发现了什么弱点，都不要过多地去想，要有一个平常心：现在是复习已掌握知识的时候，而不是学习新知识的时候。考前复习记住三句话考试前，不仅考生紧张，家长的神经也跟着紧张起来。然而，过多的担忧和唠叨对他们的考试并没有什么用，反而会对他们造成很大的心理压力。想要孩子做好考前的复习，在考试中取得好成绩，一定要记住下面这3句话：考前作息大变样，要不得！很多同学考前希望拼时间多看点书，这种做法不可取。不仅会影响听课效果，还会导致记忆力、专注力下降，对考试来说特别不利。不早睡不晚睡，正常作息就好。调整好生物钟，考前保证至少7个小时的睡眠是重中之重。“小考小玩，大考大玩”最可怕！没有计划的学习根本没有效果，高效复习一定要按照自己的计划踏踏实实实行。回归课本，巩固基础必须牢牢记住一点：课本是复习的重要工具，所有题目都万变不离其宗。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：刘过儿校对：迈克思声明：本文内容综合自高中地理、湖南考试招生，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-12 19:03:08</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
