<data>
  <id><![CDATA[50528392]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542697240&src=3&ver=1&signature=0LXEzj6OCQ-EI1A7OJKr6oZzjhA*M4TQv*U-1nxBV-los4F8DVGE5c6VfQjjzd2FVd*dAo-wLGhNEbXkisIfVFuJKsU0za6hlIrcDk-LL7lmFrySYo251G6ibjo*Kv1uE7Dl07TnevJSYrJMBV1bOvddx7qxnXPKBBJxbkzctkQ=]]></url>
  <title><![CDATA[温州鹿城：通报2起扶贫领域腐败和作风问题典型案例]]></title>
  <content><![CDATA[今年以来为深入落实全省深化扶贫领域腐败和作风问题专项治理工作电视电话会议、全市扶贫领域腐败和作风问题专项治理工作推进会会议精神，鹿城区纪委聚焦扶贫领域监督执纪问责，全面开展“向微腐败开刀，让老百姓微笑”暨扶贫领域腐败和作风问题专项整治工作，切实推进清廉鹿城建设。为进一步严明纪律，充分发挥警示教育作用，鹿城区纪委现对近期查处的2起扶贫领域腐败和作风问题典型案例予以通报。01鹿城区仰义街道林里村原党支部书记兼村委会主任金杨国在分配失地农民基本生活保障指标中优亲厚友问题。2014年至2016年期间，林里村先后被征用土地14批次、土地面积合计282.7亩，温州市人民政府先后核定安排给该村被征地农民基本生活保障人数共计308名，并由村委会来确定被征地农民参加基本生活保障对象的名单。2014年5月，时任林里村党支部书记兼村委会主任的金杨国明知村委会出纳陈某不属于该村被征地对象，个人擅自决定将2个指标分配给陈某，后该2个指标分别由不符合参保条件的夏某（陈某的母亲）和林某（陈某的婆婆）进行参保。2018年10月，金杨国受到党内严重警告处分。02鹿城区丰门街道新屿社区总支部委员会书记陈旭等人在扶贫资金项目招投标工作中暗箱操作问题。2017年7月，新屿社区党总支书记陈旭、社区主任夏金多为规避公开招投标程序，私自将属于扶贫资金项目的概算498万的新屿社区外墙翻新工程违规拆分为三个标段进行招标，并设置“参与投标的单位需由新屿居委会盖章后方可参加”的前置条件来限制其它单位参与，最终使屿头村村民伍秀贤挂靠的9家单位参与投标，并由其顺利中标。丰门街道工程科负责人叶剑武在明知法律规定整体工程不得拆分的情况下仍给予新屿社区“只要社区两委通过即可”的指导意见。在审核招投标文件时，叶剑武对新屿社区违规设置的招投标条款予以审核通过，并对发现的串标行为放任自流，未及时向分管领导汇报。丰门街道党工委委员吴先稳作为社区联系领导，未将该工程拆分进行招投标的重大事项上报街道班子会议讨论，仅在咨询工程科负责人叶剑武后就签署“同意”的意见，致使该工程的拆分得以实现，同时未认真把关，使得该工程以移民后期扶持项目向区民政局申报立项并拨付资金。2018年10月，伍秀贤、陈旭受到开除党籍处分，夏金多被建议罢免社区主任职务，该三人涉嫌犯罪问题及线索被移送司法机关依法处理。因在履职过程中违反工作纪律，不正确履行职责，存在形式主义、官僚主义问题，叶剑武、吴先稳分别受到党内严重警告处分和党内警告处分。此外，鹿城区民政局相关人员受到相应处理。]]></content>
  <author><![CDATA[清廉鹿城]]></author>
  <time>2018-11-20 14:23:42</time>
  <account><![CDATA[qinglianlc]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/XicnlunibJS2a4KicwIaJm2ETIOnQcweIq9FGy7zkZCYHq4wKNM7HNHcwdy8dgrz3Ptp14YfdiaIzJYP0oEBsmOQibQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XicnlunibJS2a4KicwIaJm2ETIOnQcweIq9j0RaQiaVVLF1DtcXV8ZRFBG5zxhGAmQXiabQmsH0UzvBQL9OovgYkZ6g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XicnlunibJS2a4KicwIaJm2ETIOnQcweIq9jyPgv1l4LAt7FZIvAjF8ia24KwP316pgibdbS7lSEnsL7Xbd865Zwicyw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XicnlunibJS2a4KicwIaJm2ETIOnQcweIq9ib7xY8VRvehEEFmYwv7a82V00yeYYk72XozfOvYyKb00A1hKy7eZG7A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
