<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomVoPrdltT89K-iNfrbbm7f-OaGmhcRVQ6cgaAKfBB7YL5mO*RcWZX2KYcLksOqiS9r02iWRQBRukxX6O9Q5TThM=]]></url>
  <title><![CDATA[老师出试卷：鹿晗和数学老师你喜欢谁？为了让学生喜欢，你做过哪些事]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！问：以下你最喜欢的人物是谁↓↓↓A鹿晗  B赵丽颖  C杨洋  D你的数学老师。如果你在一份试卷上看到这么一道题，会不会有点儿懵？最近，一份八年级的数学竞赛试卷火了。里面每道题都加了一段鸡汤或段子，甚至选择题中还提到了好多孩子都喜欢的当红明星。拿到试卷的孩子们也是在一片笑声中开始答题……考试中，学生做着做着就笑了。钱江晚报微信公众号 图一份画风不一样的数学试卷10月28日晚上7点，在江山实验中学八年级全年段289个学生端坐在教室，他们将迎来上学期的数学竞赛考试，相对于普通考试，这次题目会显略微难一点。八（2）班女生刘一婧显得更为忐忑，她是一名偏科生，数学成绩一般，平时考试还能考个80多分，但是竞赛考试难度大一点，她害怕自己考不及格。接到试卷后，刘一婧和其他考生一下就笑出声来，试卷卷首是一句鼓舞式的口号：奔跑吧少年，来一场说考就考的数学竞赛。充满段子和鸡汤的试卷第一题是选择题，选择题前先有一份心灵鸡汤：我们相遇在实验中学美丽的校园，你的笑脸是我的动力，但愿君心似我心，共筑三年师生情。选择题的正文是，以下你最喜欢的人物是谁。A鹿晗 B赵丽颖 C杨洋 D你的数学老师。当时有同学叫嚷起来：“老师能多选吗？”监考老师笑着说：“这是单选题。”学生在一片笑声中开始答题，刘一婧下意识地选了赵丽颖，然后涂抹掉了，改成数学老师。“我虽然喜欢赵丽颖，但她毕竟太遥远，老师们离我们最近，从情理上应该选老师。何况老师在出这个题之前做了那么多情感铺垫。所以最终选了D，但我们班有几个同学还是选了明星。”出卷女老师王小惠坦言，她希望学生们选择数学老师，但同学们选择明星也会给分，这就是一道情感交流送分题。“很欣慰，绝大部分都选的是老师。”每一题都有鸡汤和段子，刘一婧有很多题目不会做，但做得心情比以往轻松。最后一题一般是最难的题目，以前刘一婧都会直接放弃，但这次尝试做了一下。“依旧做不出来，不能去蹭老师的奖品了。”刘一婧考试得了62分，但她说，她会努力，以后争取到老师那里拿个奖品。王小惠，90后，和同龄人一样喜欢微博、微信还有抖音，网上的段子几乎能随口就来。自称“和00后没代沟，00后能接受的基本能接受。”她说，数学到八年级的时候开始增加难度，有些学生就开始跟不上了，学习跟不上的学生明显有焦虑情绪。王小惠试着想做这么一张数学试卷，试卷题目和以前类型相仿，只是想加一些段子和鸡汤来消解一下学生们紧张的情绪。试卷出题目拟定后，王小惠按照题目的具体情况加以植入段子和鸡汤。为这些题目做注解，王小惠用了两天时间。“植入情感是想拉近和学生的距离和学生做朋友，既要让他们觉得幽默有要切合题目实际情况很费神，但如果学生们感觉好，也值了。”王老师说，她会在以后的教学中按照同学需求再做不同的尝试。王小惠老师家长黄何倩在朋友圈中写道：“这份试卷抓住了00后孩子最关心的话题，语数结合，连我都有兴趣做题，老师最懂孩子的心。”江山实验中学初中部校长周井尧也认为，王小惠老师的命题尝试是成功的。这次大胆的尝试足以在同学们、老师们、家长们的心中掀起波澜。这是有灵魂有温度的教学检测，可以为同学们带来更多更美的关于学习生活的回忆！当然啦，小惠老师还说，这份试卷作用在于舒缓调解学生紧张情绪，和学生做情感沟通，并没有提高学生考试成绩的神奇功效。因为试题偏难，这次考试全年段平均分70多分。近年来，学校和教师越来越重视学生的个性化发展，尊重学生的兴趣、爱好，把走进学生，跟学生做朋友，作为教育的突破口之一。有趣的试卷、个性化评语、走心的课堂设计等等，都是老师们在课堂教学中吸引学生的“神器”。四个选项都选不对，还想在茫茫人海找到对的人？“四个选项中都找不到对的选项，你还想在茫茫人海中找到对的人？别想太多了。”“题目做对很正常，不会的永远是下一题。”“听说，你是最强大脑，这题考动量，答案慢慢找。”你能想象吗？这些“段子”来自今年秋季开学时的一张物理试卷。命题人涂超老师是自贡一中刚入职一年多的物理老师，今年28岁。他花了差不多整个假期来命题，并觉得“这是一件很开心的事！”小涂老师说：“很多学生想学好物理，但高中和初中物理跨度比较大，有些人学习时会产生消极情绪。我就想通过这样的方式，一方面让学生感到有趣，另一方面，能让他们通过喜欢某一位老师而喜欢上某一学科，影响到他的学习态度，我觉得这是一件很开心的事情。哪怕只影响到一位学生，我就觉得是成功的。”图片来自澎湃新闻为了走近学生，老师们也是拼了！为了走近学生，跟孩子们做朋友，老师们都做过哪些事儿呢？小编把这个问题抛给用户们，大家的回答也是五花八门，砸钱的、借书的、课间表演引体向上的……不得不说，为了让学生们喜欢，老师也是够拼了！“砸钱”派用户@拂晓君临说了同事的“绝招”，他说：“我是一名中职教师，我的同事一会计老师特有趣，还经常给学生发红包。”小编看了表示，也想去当学生！“猛男”派用户@岁月静好很会另辟蹊径，他自称“猛男”老师，用体育征服了学生。他说：“我在大课间时，给孩子表演正握杠引体向上15个，学生喝彩声响彻校园，女生尖叫不断；我教几个调皮男孩子三种俯卧撑姿势及效用；运动会上我和孩子们一起跑1500米并夺冠。从此，他们粘上我这个‘猛男’老师啦。学习之余，聊聊健身，轻松愉悦。”“借书”派用户@鲤鱼湖老师，生病还不忘把以身作则引导学生读书的作用发挥到极致。她说，有一次生病在家，一大帮孩子来看自己，顺便参观了自己的家，看到丰富的藏书纷纷要求借阅。于是，她就给学生们定了一个小规定，每人限借一本，看完还书后可再借一本，如果写了读后感的还有奖励。至今还有几个学生坚持借阅，大家保持着良好的师生关系。“青春”派用户@符动.柒月作为老师，打起了青春牌——夏天下午第一节穿着校服去上课，同学们背书积极性很高，大家都很开心的看了我，忘掉了困意……“以毒攻毒”派用户@Mr Gong也曾为学生上课积极性不高，氛围沉闷的问题发愁，后来他想出了一个“以毒攻毒”的招儿。他说，上课时偶尔会发现学生氛围不是很活跃，可能会引用游戏王者荣耀、刺激战场当中的某些话语，让氛围轻松下来。氛围轻松，孩子们思维就会活跃。另外，每次批改试卷，他会给进步比较大或者退步比较大的学生画几个可爱的表情包，再配上一些搞笑的话。这样能拉近和学生的距离，还可以让学生在轻松愉快的氛围中知道努力学习。声明转自中国教育报。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-14 12:20:27</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWiaqLpLj2oXkE9RbDpnKASccL7KYVx0G5jhjp3NhLsATn93Tagicrcpcw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWENoAeOdObk3LDRr19WaurJUL3rJp5K7X37ZjKKKWkhWbNZQCqZUibGg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWlqFsfAfpBW9lxWIric4Q0gpqlaKwkdOFUpqBI70DJgFGp6Aia8DcbMMA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWUpgoOIvVaGD5jO1gCeEibqOnaBibLBZoVTZ32Ujz6PNQU4NFibOm5kjZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWLHYstw9BnC8ibC4wKv7crf8O9DfHVftUYz5XFEWJaXicrOicUq0PSAFwQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWoXICFAMlTia3p2e6tGsyCvVmIn1MaUqLtYlRXdwryqvgj8PN68AwGcg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWfTjpml57EI4r4TAdcKDvqzdXWRy8DOAVu8cUyVkGZaIb5yRLiaa4yEA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWGMNqFibv3ITvSvQmpwK5V9dyMQp3rRBn1LGmwdibYdxbhhzkdaKOPG0Q/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWeBU2yltQf2iay9CKZE5cviaYNNIedicAtwwwth2WCXlZgPyb4ly9ahdfw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWNmtia7T4cibLACc5UKxayudhfwMBl0eJLzia2J6Wye9IPl4zMe3Pa7VzA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZrmVnewEBkwboALXUr6R9TKrtrK9FJibZQFphZZfllCJQkQjCkfyBRIznpdEbqfmYxOPL6OoabJHw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N2CRD1bp3XZuLYn4SEYYjcc0XVgic35kWibl6QwRAv0ks3JNBtqxY5MX5uaknoKFic8Imq5JicRUefE3Davcria73Ig/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
