<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWOAMewpVt2Hosz0w56334BslIxU9coxxZNuC7Uli07ltKINTZWPAT97fSESvnwy-xJsZSoT17B2LRKZifjhPAml8=]]></url>
  <title><![CDATA[老大上幼儿园的噩梦经历，7年后在老二这终结了]]></title>
  <content><![CDATA[靠谱童书每周推荐 ▲ 孩子免费听故事神器点击标题下 爱读童书妈妈小莉 关注600多个经典故事任意听老二宁宁上周终于上幼儿园啦！我一颗纠结的心，总算放下了。之所以说纠结，是因为孩子上幼儿园这件事，对孩子来说是个很大的挑战，但我心里很清楚，这对我来说，也是一个挑战，甚至，是一个创伤性事件的重演。因为在孩子上幼儿园这件事上，我犯过的错，让如今的我都在汗颜。几个月前，和小拍的老师交流孩子从小的成长历程，说起孩子上幼儿园这段，我还忍不住在老师面前哭了。先说小拍吧，她是2岁8个月开始上幼儿园的，在此之前，上过一年多的蒙氏早教。在早教班上，她被戏称为小班长，无论从语言表达，理解能力，动手能力都比同龄的孩子要好得多。看到小小的她就会跟别人介绍“我1岁3个月了”，同班的妈妈都惊呼太神奇了。不管是老师还是身边的妈妈都说，这孩子真聪明，什么都会，上幼儿园肯定没问题。我虽然心里不太有底，但也有些沾沾自喜。翻看了一些书，请教了一些专业人士，都说孩子上幼儿园之前可以带她去幼儿园附近，让孩子对幼儿园先有个感性的认识。如果有可能，最好在人家放学后带孩子进去玩一玩，熟悉一下环境。我们要上的幼儿园就在小区门口，做到这些都很容易。为了测试她是不是做好了心理准备，有一次我还跟早教中心的老师说好，把她委托在那里呆半天，中午来接。这次分离演练也进行得很顺利，孩子没哭也没闹。万事俱备只欠东风，我喜滋滋地又略带忐忑地准备好，终于要迎来放飞自我的时刻了。上学第一天，和相熟的小伙伴约好，一起手拉手去幼儿园，在教室门口留影纪念，然后她就在一片懵懂和混乱中，走进教室了。小拍照片年代久远，放一张宁宁的吧她不哭不闹，留下在风中凌乱的我感慨道，原来小孩上幼儿园这么简单，传说中的分离焦虑，嚎啕大哭，连影子都没见到。下午在学校门口等着接娃的时候，有几个有经验的妈妈神秘兮兮地说，第一天小孩还是懵的，不知道怎么回事，一般不会哭，从第二天，第三天开始，小孩就会哭成一团了。真的吗？我娃自理能力这么好，吃饭不用喂，睡觉也早就告别了尿片，班上还有认识的小伙伴，应该不至于吧。第二天一早，听说要上幼儿园，她开始扁着嘴巴；该出门了，也站在门口不肯走。我抱起她，一路哼哼唧唧走到幼儿园，快到门口的时候，她开始大哭起来。我狠狠心，伸手把她递给老师，可她紧紧地抓住我的衣服，没办法，我只好掰开她的手指头，转身就跑。跑到门口的一棵树下，我停下来，想偷偷看看，她还有没有在哭，可是老师已经把她抱进教室了，我安慰自己，这是正常的，过两天就好了，可我没想到，这只是噩梦的开始。此后的每天早上，一起床她就会问，今天要上幼儿园吗，得到肯定的答复后，马上就扁起嘴想哭。7年过去了，我依然记得临出门前，她一边紧紧地抓住沙发角，一边嚎啕大哭。我们先是拖她的胳膊，可小小的人在那一刻的力量竟然大到我都拖不动，我也无法控制情绪了，边较劲边愤愤地说，我还不信拉不动你了！硬拉不成，我就用手一根一根地掰开她的手指头，我刚掰开准备抱起她，她又用另一只手抓住了沙发。最后只好喊来拍爸帮忙，两个大人一起，硬生生地用蛮力把她从沙发上拉开，抱起来送去幼儿园。有时候老师刚接过去，她又挣扎着从老师身上下来，跑过来想抓住我，我狠狠心推开她，推不开就又抱起来递给老师，然后逃似地从幼儿园离开。虽然老师会安慰说，孩子就是分开的那一下会哭，其他时间都好好的，但每天早上分别的那一刻，听到她那撕心裂肺的哭声，我内心都充满了不忍和焦虑。除了早上分离焦虑哭得稀里哗啦，有时候晚上回到家，她也变得脾气暴躁，一不满意就大哭大闹。我试图安抚她竟然还动手打我，被她这样一激，我也变得焦躁不安，有几次甚至把哭得歇斯底里的她推出门外。孩子站在门口边拍门，边哭叫“妈妈，妈妈”，我站在门边，浑身发软，无助地瘫坐在地上。6年前写在QQ空间的日志，还原了一些细节（点击图片放大可以看得更清楚）和以往下了班总想早点赶回家陪孩子相比，我开始变得害怕回家。有几次回到小区，我坐在楼下的长椅上，抬头看着家里的灯光，幻想着孩子正在做的事情，却没有勇气迈开脚步。我害怕面对孩子，我害怕我们之间又会发生冲突，我害怕见到她哭泣时无助的脸，我害怕她问我，明天要不要上学。我开始陷入深深的自我怀疑和否定，别人都说我的孩子很棒，可现在那个孩子去哪儿了。拍爸说是因为我和孩子关系太紧密了，所以她不舍得离开我。难道母女之间不应该如此亲密吗，我爱我的孩子，这有错吗？还是我爱的方式不对，那应该怎么爱呢，是孩子的安全感建立得不好吗，是不是平时外婆带的时候太严厉了，让外婆帮忙带她是不是一个错误的决定？我每天在这些问题里纠缠，半年过去了，孩子上学还是哭，我觉得自己快抑郁了。在现实生活中找不到答案，我只好继续看书，我把市面上能找到的育儿书都搬回家，一本一本慢慢啃。小小班快结束的时候，她终于不再天天哭，一直到小班，中班，她还时不时会哭，回想那两年的生活，我的记忆仿佛都是灰色的。直到现在，这段上幼儿园的经历都是我们家的禁忌，我们很少会提起，而每次无意提起都仿佛又揭开了伤疤，那些悔恨、内疚和痛苦又重新浮现出来，从来没有离开过。这些年，我很少在幼儿园门口停留，一听到有孩子嚎啕的哭声，我的心就会猛地被抽紧，仿佛回到当年的梦魇中。7年后的今天，面对宁宁要上幼儿园这件事，虽然我已经成长了许多许多，在内心最深处，我仍然是抗拒和焦虑的。我试图用自己最大的努力，去避开当年踩过的雷，比如尽可能晚一点上幼儿园，比如降低自己的期待值，而不是盲目想象，自己的孩子应该怎样怎样，比如找一家更符合孩子自由成长的幼儿园。宁宁上的是一家华德福幼儿园，从2岁开始，我就带着她在这里上亲子班，每周三和周四上午，我们一起跟着老师做晨圈、体会自由玩耍，在农庄里奔跑嬉戏。本来想等过年3岁后才上幼儿园，但考虑到家里的实际情况，每天带着她和老三，我已经不堪重负，而且幼儿园新开的班级孩子很少，老师更有精力照顾宁宁这样的小宝宝。和普通幼儿园每到9月开学，一个班上总是涌进一大批没有上过幼儿园的孩子，老师得同时照顾这么多新生相比，我更欣赏华德福幼儿园的做法。他们没有统一的开学时间，老师会在每两周接收一个新生，等这个孩子适应好了，再通知下一个孩子入园。从第一天入园的懵懂状态，到第二天、第三天妈妈离开时放声大哭了一会，再到第四天，虽然不太愿意，但并没有哭，温和地和我们说再见。和姐姐无休止地哭闹相比，宁宁入园出奇的顺利，不仅从第四天就不再哭，而且处处表现出对幼儿园的喜爱，这让我欣慰无比。宁宁给我们做的牛肉丸我知道，虽然现在还不算完全地适应，也许后面还会在分开的时候哭闹一下，但只要孩子内心对上幼儿园这件事充满期待，分离焦虑就只是暂时的。她们俩在入园上的巨大反差背后，除了两姐妹个性，幼儿园的条件不同，我自己的状态也有了很大的不同。和当年的糊涂、纠结、焦虑不同，这一次，因为清楚地知道自己要什么，我更接纳孩子，也接纳自己的不足。这一次，我做到了真正看见孩子，不再期待她会成为怎样，是的，这一次，我不再那么用力。激动的老母亲感谢老师写下这些，对于我自己来说，也是一种疗愈。这些年，不知有多少次，我在内心鞭挞自己，为什么当年对孩子入园这件事如此执着，为什么我会犯下那么多错误，为什么我要那样拼命掰开她抓住我的小手，为什么我要把孩子关在门外任由她哭。可如今，当我鼓起勇气写下这段经历，一边打字一边仍在流泪，但我知道，我已经尽力做到了当时状态下的最好。当年那个我也是第一次当妈妈，没有人能第一次就做到完美，也没有人能真正做到完美。一切，都是最好的安排。-End-推荐阅读上幼儿园的女儿几次被男同学亲，我除了发飙还能做什么孩子入园焦虑1年多，我的血泪教训这么多！亲爱哒，在茫茫人海中相遇就是缘分，我是三个女儿的妈妈小莉。我毕业于播音专业，和三个娃一起读了2000多本绘本，在这里，我每天都会更新一个故事音频，分享我的育儿故事，这个小小的公号也因为妈妈们的传播，吸引了百万妈妈关注。做妈妈的路上，让我们彼此依偎，共同成长。小莉这几年为大家精挑细选的书单在公众号回复“书单”可以看哦！0-3岁 |  那些我和孩子看了100遍的书3-6岁 | 78本经典绘本缺了一本都不行6-10岁 |休想从孩子手上夺下来的50本书科普书单 | 1000个小时陪读才磨出的泣血推荐数学书单 | 看过不愁孩子将来学不好数学童诗书单 | 诗一样年华的孩子不能错过家长书单 | 随时用这20本家教书武装自己想看更多育儿干货，就戳“阅读原文”啦……]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-12 07:34:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/h1VV7TJtQucjcTBOveSkhXRIjKuOVTB7MLQ6r4icCHia44WwE3UluuYqqBOfiavUia1z1CPUib1flQT4yIaXwWd5hjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0athBJvPiaW2osXKaNQF6nu2iaZ0E2yLupojRJEqbZTum7fichslJtjfdM9TT0ib4dMXBhx4pNpnEddRDGA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6a5ptemvCEvn4jxqM4bJhgTB5cqia6TPmxcAGpc2Ynhia9FP7KZCrlkSw/640?wx_fmt=jpeg|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/emoji_wx/2_05.png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0athBJvPiaW2osXKaNQF6nu2iaZ0E2yLupojRJEqbZTum7fichslJtjfdM9TT0ib4dMXBhx4pNpnEddRDGA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6NAX0obeXomichusPRXfb6jhiaBJfptzbTnfdyX17FK0PVCmIica7wiblibg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0athBJvPiaW2osXKaNQF6nu2iaZ0E2yLupojRJEqbZTum7fichslJtjfdM9TT0ib4dMXBhx4pNpnEddRDGA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6AbnhCzEfibtX3uhvkBbBJYTz3lIFpSCRaUDrjcibSPDicjAiaiaB5ciabZaQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6tB32RUQDricRohcslbb3pTNVPWByXFsdSOYmzL2pJNibNDgj1Bwk5LBw/640?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgiaOibl27bqu1ZxyHFsP5Y2icnJtv6d4oAudfJaXf5jXTGgQxT5X3ziacgVYU74R70GvQXmd9aRfqACQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiaQlfPN17Djc2REz6eajvFVN6JR0CSEXtVPWWRetBwxKnH6sWUtN6EvxIGRRpMia3SU9VIddyy0QOQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgKnfZ8bicKE9mzuMjUAst3s2ic0OrZRNnkwUia5d2XeDRRO1h1OalTbzSjc55sliaOwJtvF9ZKWfetaA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
