<data>
  <id><![CDATA[52296357]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194879&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXpyDNjEUiA6bZ-8TX54gCCKekk5MjydAJW6RfctCoZWVU5r5EoHHfad5*ypXBiHn8zHHwc*VeS1Zaw5IF2V*Bj1Ft-2X8WWufW9dl6Svazn5Ej9yLvOvM9lTVC-K0UOEmonMYwRBAcNsW8xcCEr72M=]]></url>
  <title><![CDATA[机会难得！中国铁路招56人！]]></title>
  <content><![CDATA[中国铁路总公司（简称“中国铁路”）是经国务院批准，依据《中华人民共和国全民所有制工业企业法》设立，由中央管理的国有独资企业，注册资金10360亿元。2018年11月，中铁总批准了各铁路局集团公司内设机构改革优化方案，改革优化后，18个铁路局集团公司内设机构编制将精简277个、减幅20.3%，人员编制精简4501名、减幅10.5%。所以，大家一定要抓住这次的招考机会！中国铁道出版社招16人# 招聘基本条件 #1.列入国家招生计划、具有派遣资格的于2019年毕业的应届全日制普通高等院校毕业生及经教育部留学服务中心认证、处于派遣期的回国留学生。2.品德端正，遵纪守法。3.专业对口，符合招聘岗位的各项条件要求。4.学习成绩优良，按时取得相应的学历、学位证书。5.身心健康，在出版社指定的医院健康体检合格，能够适应应聘岗位工作要求。# 招聘流程 #1.网上报名。有意者请于2018年11月12日—11月30日登录“中国铁路人才招聘网(http://rczp.china-railway.com.cn)”(首次登录须进行网上注册)按照流程进行报名。每人限报一个岗位。2.简历筛选。根据报名情况对应聘毕业生简历进行筛选，择优确定参加考试考核人选。未入围人员不再通知。3.考试考核。应聘人员根据通知要求的时间地点参加笔试、面试。参加考核时请提供以下材料的原件及复印件：中国铁路人才招聘网打印的毕业生应聘登记表(须本人签字)、本人身份证、学生证、所在学校盖章的就业推荐表、成绩单、外语证书等证明本人能力的材料。4.体检。通过考核的毕业生，由单位通知到指定医院进行体检。5.公示。拟录用人选在中国铁路人才招聘网站上进行公示。扫码查看完整公告&职位表中国铁路经济规划研究院招10人# 基本条件 #1.列入国家招生计划、具有派遣资格的2019年全日制普通高等院校应届毕业生及经教育部留学服务中心认证、处于派遣期的回国留学生。2.品德端正，遵纪守法，热爱铁路事业。3.专业对口，学习成绩优良，符合招聘岗位的各项条件要求。4.身心健康，在公司指定的医院健康体检合格，能够适应应聘岗位工作要求。# 招聘程序 #1.网上报名。有意者请登录“中国铁路人才招聘”(http://rczp.china-railway.com.cn)(首次登录需进行网上注册)进行报名，报名成功后请下载并打印《毕业生应聘登记表》。每名毕业生限报一个岗位。报名截止日期为2018年12月11日。2.简历筛选。根据报名情况，对应聘毕业生简历进行筛选，择优通知适合岗位需要的毕业生参加考试考核。3.考试考核。拟于2019年1月30日前组织初试(笔试)，具体时间、地点以实际通知为准。参加初试时需提供以下材料原件及复印件：从中国铁路人才招聘网打印的《毕业生应聘登记表》(须本人签字)，身份证，学生证，自本科以来各学历阶段成绩单、计算机和外语证书，获奖证书、发表的论文等证明本人资历能力的材料，以及初试通知中要求的其他材料。初试未入围人员恕不另行通知。复试(面试)时间另行通知。4.体检。通过考核的毕业生，由公司通知到指定医院进行体检。5. 公示。拟录用人员名单将通过中国铁路人才招聘网及中国铁路经济规划研究院有限公司网站进行公示。扫码查看完整公告&岗位表中国铁路信息科技公司招30人# 招聘基本条件 #1.列入国家招生计划，具有派遣资格的2019年全日制普通高等院校应届毕业生以及经国家教育部留学服务中心认证，具备派遣资格的留学回国人员;2.品行端正，遵纪守法，热爱铁路信息化建设事业;3.符合岗位专业要求，具有较强的学习能力;4.学习成绩优良，按时取得学历、学位证书，至少通过国家大学英语四级考试(主修其他语种的除外);5.有较强的执行能力、团队精神和沟通能力;6.身心健康，能够适应岗位工作要求，参照公务员录用体检通用标准在指定医院体检。# 招聘流程 #1.网上报名。应聘人员请于2018年12月12日前登录中国铁路人才招聘网(rczp.china-railway.com.cn)报名系统进行报名。2.简历筛选。根据报名情况，对应聘者简历进行筛选，择优通知适合岗位需求的毕业生参加考试考核。3.考试考核。拟于2018年12月20日前组织考试考核(笔试、面试)，具体时间、地点以电话方式通知。参加考试考核时需提供以下材料原件及复印件：从中国铁路人才招聘网打印的《毕业生应聘登记表》(须本人签字)、身份证、教育部学籍在线验证报告、就业推荐表、自本科以来各学历阶段成绩单、英语四六级证书等材料。4.公示。拟录用人员名单在中国铁路人才招聘网上进行公示，公示期7天。5.签订就业协议。公示无异议后，与毕业生签订就业协议。扫码查看完整公告&岗位表2019陕西公务员考试行测申论教材+21套真题名师讲解选对书籍，碾压对手，轻松上岸！19.9元包邮，限量抢购▼▼☆记得分享给需要的人哦☆]]></content>
  <author><![CDATA[陕西华图]]></author>
  <time>2018-11-13 17:19:44</time>
  <account><![CDATA[snhuatucom]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17xcHOgXrkkVML9CCLz67oUbJZstLeRscTPUwWqJAx5yaOYjsyhASULRic4tVicWgh5jicEopIp0icUic7A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/mk95KodBqBEGdqryxlntbSLdKEqKgmibt4qIyv0F4OeribyflXpYVrde3CbUSRUiaDlZoYI0AAGQHsacaIiakZicFTQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/mk95KodBqBEGdqryxlntbSLdKEqKgmibthgiaX5DPD2rzl3HR3BiaGUYmT340uh1mZgXyqzprHdpnrAQTPpgsG3ZQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/mk95KodBqBEGdqryxlntbSLdKEqKgmibt0aJNUgS0tRITndZs9z8roOrIsZk4sKXckANebEiaodOfQHANVLeeBjQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGgUleZYrgCx5egs81Ers8aKJL5jlGcDNJYLF82CCZuNT6nickEfUQ9cG0pALnZc2Hw6y1385ptgag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGMibEp5S1n5GOwRQxNVo9GXPCfQHfNsMJibquLfcGT7T84srvXAIlLGcA2W7NicZtkPPqicVyBD16YlA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
