<data>
  <id><![CDATA[52299822]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195876&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefw3BIn1iqH9gozR5pRksEEGbT-3Zq4us1U1WfHUuK5Csc4aCKq0p6BW1A3bxIWqsSSlj2-nfEPDJcJ2c57njNk60l4PWy*S7nzMS3y0cDMDmtyxZF6daZR1c7PABOk9geqJkbFfGUhQpE15BSWsd3U=]]></url>
  <title><![CDATA[制度设计日趋完善注册制再度起航]]></title>
  <content><![CDATA[11月5日，习近平主席在上海出席首届中国国际进口博览会开幕式并发表主旨演讲，表示将在上海证券交易所设立科创板并试点注册制。科创板和注册制就此正式出台，科创板将是独立于现有主板市场的新设板块，并在该板块内进行注册制试点。沉寂已久的注册制改革再度呈现在人们面前，今天我们重点分析下注册制。什么是注册制我国股票发行最初实行的是审批制，2001年，股票发行核准制正式启动。核准制强调实质性管理原则，强调监管审核。股票发行由证监会进行实质审查，证监会决定新股发行是否核准申请。股票发行注册制主要是指发行人申请发行股票时，必须依法将公开的各种资料完全准确地向证券监管机构申报。证券监管机构的职责是对申报文件的全面性、准确性、真实性和及时性作形式审查，不对发行人的资质进行实质性审核和价值判断而将发行公司股票的良莠留给市场来决定。注册制的特点审核制曾在我国证券发展史中发挥巨大作用，但随着我国证券业的发展，也因容易引发权力寻租、易产生腐败及壳资源无序炒作等弊端招市场诟病，审核制的局限性越来越明显。与股票发行核准制度相比，注册制是一种更为市场化的股票发行制度，其主要内容是以信息披露为中心，完善信息披露规则，由证券交易所负责企业股票发行申请的注册核准，报证监会注册生效；监管部门重点对发行人信息披露的齐备性、一致性和可理解性进行监督， 审核重点将由之前的事先审批转向事中事后监管，不再对企业业绩、投资价值和发展前景进行实质判断，而是督促企业向投资者充分进行信息披露；股票发行时机、规模、价格等由市场参与各方自行决定，投资者对发行人的资产质量、投资价值自主判断并承担投资风险；严格处罚欺诈发行、信息披露违法违规等行为，切实维护市场秩序和投资者合法权益。注册制并不是放弃监管，放任企业自由上市，注册制也是依法从严监管。注册制改革是一个循序渐进的过程，这次只是在新设的科创板中试点，对新股发行节奏和价格不会一下子放开，不会造成新股大规模扩容。注册制改革也不会单兵突进，必须建立健全转板机制和退出机制。需健全会计师事务所、律师事务所、资产评估事务所等注册制改革的市场中介支撑体系建设和管理，规范中介机构的执业活动，增强中介机构的责任意识，提高中介机构的专业技能。对市场长期利好中央决定在上交所设立科创板并试点注册制，将长期利好于市场。原因如下：1、对于完善多层次资本市场体系，提升资本市场服务实体经济的能力，促进上海国际金融中心、科创中心建设，具有重要意义。注册制改革是党中央国务院关于中国资本市场长期健康发展顶层设计中的重要任务，将有利于国内资本市场的对外开放，跟国际资本市场接轨，也是人民币国际化的重要方面。2、推进股票发行注册制改革是党的十八届三中全会决定的明确要求，是2015年《政府工作报告》确定实施的重要任务，也是“十三五”规划纲要的“创造条件实施股票发行注册制”的重要要求。这一次由国家领导人亲自宣布意义重大，也表明领导层极为重视，必将成功。3、而注册制已经进行近5年的的准备工作，市场已有了充分的预期和准备。4、在目前点位推出注册制试点时机比较有利，现在的股指已经相对调整较多，市场估值处在历史低位，且市场已处在政策底阶段，此时推出注册制正合时宜。5、从市场走势看，每一次大的制度性的改革，股指的走势都很强，有的还走出了大牛市。比如创业板推出后，沪指是先抑后扬的走势；而更早的股权分置改革推出后，A股市场更是开启了一轮波澜壮阔的大牛市，创出的6124点历史新高至今未破。而从5日消息出台后大盘的走势来看，股指也走出了先抑后扬收复失地的走势，市场反应还算正面。同时，我们需注意推行注册制后，部分股票，特别是中小市值股票，还有一些绩差股ST股等，由于不再拥有壳资源的稀缺性，价格将会受影响。实施还需时日5日，上交所表示将认真落实习主席指示，在中国证监会的指导下，积极研究制订科创板和注册制试点方案，向市场征求意见并履行报批程序后实施。下一步，上交所将在中国证监会的统一部署下，依据国家有关法律法规和政策，制订工作方案、各项规则以及配套制度，完成相关技术系统开发工作，积极稳妥推进科创板和注册制试点在上海证券交易所顺利落地。科创板和注册制试点以及配套的相关政策仍有一个循序渐进的过程，还不会马上开始，需密切关注上交所的相关公告。注册制受益板块在上交所设立科创板和试点注册制，创投将迎来更好的生态环境，有益于增厚创投收益，创投概念将受益。同时券商板块也将受益，特别是龙头券商。注册制发行要求信息披露的真实准确完整均由发行人和中介机构负责，这对投行实力和公司合规、风控能力提出更高要求。注册制更加利好投行项目储备充分，公司过往经营稳健的证券公司。资料来源：中金公司风险提示：以上内容仅作分析交流，个股分析不作为投资推荐。文章来源：方正证券投顾  李国梁执业证号：S1220611040010关注方正证券小方理财微信即可收看日常更新的首席笔记首席方略信息重要，更重要的是每天前20名可获得免费15天体验点击阅读原文速速领取温馨提醒：15天试用期结束后开始收取服务佣金，随时可以解约【特别声明】该内容由方正证券总部投资顾问团队出品。本资讯中的信息均来源于公开资料，本公司对该信息的准确性和完整性不作任何保证。资讯中的内容和意见仅供参考，不构成投资建议，投资者不应将本资讯作为投资决策的唯一参考因素。本营业部对任何依据本内容所作出的决策，不承担任何责任。]]></content>
  <author><![CDATA[中国民族证券天津三马路营业部]]></author>
  <time>2018-11-08 07:58:31</time>
  <account><![CDATA[mzzqtj]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/nygz3EoSk3DQpT8UaWsvC9ZT0dRG2Xykm3pNYIxzE1DZ9okxQogK04Yz4QnaAOe6tEasPAic4wEs6AqPchCC36Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/r388M0tE7bRYiclfse0rCMQNQp2nR1TkicvHJhP9HnDpysialQ6TgUDfBxS1A58rE20wpB3q2oKayI4xjmNxyhLKw/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/r388M0tE7bRYiclfse0rCMQNQp2nR1TkicCddDd2BIQE8icyPy28fZia5v5V36r3SZtqhCNEvqaeVdXpDFzJKrd4lQ/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/XBia3SscOTcb7Ou5ZkyCondibVnDpL1IWLSeQsicEPoDxicLyJJX5LOmtUb82eOcEhv6nahybIATgSibCibEK4pG34yw/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Tbo3PPOSBaico5HIhtT99K7vYoNia5ibiaZPXA6VibRM8C9zQtRLVD6TbZcT3EcXoCpSzB53BibrEP4vNROEvNu97p7g/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WJ5dCYk1I6w8DZQGGV2ZtKtkI6XNFf2yprFc8AzzVCtuGItllQ7dfhFeJS7WiaGjloqjvYrrAqpVI0M84ZdNAbw/640?wx_fmt=jpegwebp]]></image>
</data>
