<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE9vxBXbwkQlqbwFrnfMtKJeVtyhr1-t3Jv-*fBkrTCvxUAlirWxJwPg6r6zao56ps5yh91kgFXONcDHBLuAeoxQ=]]></url>
  <title><![CDATA[如何用2万元裂变3千家面馆并实现平台化运营，你敢相信么？你能做到么？壹玖帮您创造奇迹！]]></title>
  <content><![CDATA[免费模式免费模式不是不要钱，而是一种吃亏、利他的思维方式，把这种思维方式运营到企业的经营活动中去，以达成更多领域的合作，延长利润链条，赚客户看不到的钱，从而完成利润目标。我今天分享的是一家牛逼的杂酱面馆。在武汉的人应该都知道陈记杂酱面。非常有名，几乎大街小巷都有。这个也是近几年的事情，以前是很少的。其实大部分陈记都不是创始人开的，而是一个温州人开的，真正的陈记在武汉只有8家店，剩余的大部分店子都是另一个温州人开的，其实有点可悲哈， 今天要讲的是这个温州人，并不是创始人。这个温州人吃过了陈记以后呢，感觉味道非常好，生意也很好。也想开一家这样的面馆。可是手上只有2万块钱。你们别看他现在有3000家，而且别人现在要上市了，我们来看别人是怎么玩的。他就跑到一家卖热干面的地方，那里有汤面，牛肉面什么面都有，就是没有杂酱面。说，我租一个摊位。你卖热干面。我卖杂酱面。品类多了多生意有好处。而且我给你房租。一个月我给你5000块，生意好我就继续做。生意不好我就走，我没有太多钱，先给一个月摊位租金那个老板一想，不错哈，我一个月也就赚几千块。一下子多了5000，感觉天上掉馅饼了。反正不是卖一样的面。应该问题不大。多一个品种而已。这个温州人呢，把剩下的15000拿去买了各种材料什么的。就开始了。第一个月杂酱面的生意比他自己的生意好多了，老板是铁了心要赶他走的。准备自己学着卖杂酱面。其实餐饮的利润都是对半的，冲100送100 不赚钱，但是不至于亏本。我是不是又可以去承包一家餐馆了。同样的方法去找下个店子去谈？当开到4家店子的时候都是同样的方法。发现不赚钱。不能一直这样玩。怎么办？我早点只能早上卖！中午跟晚上的时间都浪费了，太可惜了。既然别人能让我进来经营，为什么我不能让别人也进来呢？第五家店终于开始挂自己的招牌了。但是遇到了一个很大的问题。人手不够了，怎么办？这个时候开始众筹了。我现在有4家店，之前大部分是自家人，每个店有1~2个帮忙的嫂子。这个时候就跟服务员说，你想不想跟我们一起开店。服务员说我没钱，也不会这手艺。温州人说没事。你找一个顶你的班。我免费教你，到时候学会了，我还给你 10%的股份。工资照拿。正常人都愿意把。只要你能到时候招募几个像你这样的打杂的人就可以了。服务员当然高兴，白白的就可以开始当股东。还可以免费学手艺。他们就不停的把打杂的培养成店长。然后跟那些卖盒饭的，搞宵夜的说，我要继续开店。反正大家合作的很愉快了。你们每家出1万块钱。抵扣3月的房租。出2万块抵扣6个月的房租。互示之前说了，一个月是5000块。并且你找到了团队以后我就帮你开。这个其实是一个双刃剑，教会了别人，别人可能自己来干了。但是没办法呀。没人也扩张不了啊。知识点很多，大家一定要多听几次。吸收了为自己所用想知道怎么设计吗？欢迎走進壹玖全国公开课堂学习。带你认识不一样的壹玖！一定不要轻易对一件事情绝望，换个互联网思维和商业模式，站在未来看现在，世界就是另一番天地。”壹玖免费模式被实践检验过的16个免费模型，适合大多数行业：壹玖《免费模式》讲什么？3天2夜100多个实操案例分享被实践检验过的16个免费模式！一套完整的资本运作理论！一套完善的企业管理的方案！一套让企业老板轻松挣大钱的思维！壹玖《免费模式》能帮你解决的问题：跳出销售产品的模式卖产品，轻轻松松赚大钱。靠降价销售、靠卖产品的竞争手段已经out了，跳出产品的思维卖产品才是长久之计！给产品分级、让顾客在不知不觉中消费你的产品。把财产转化为资产。财产是死的，资产是活的，只有资产才能产生价值。袁老师教你如何把自己的财产变为资产！留住员工、留住人才。员工跳槽频繁，留不住人才，不利于企业的有序健康发展。袁国顺老师的企业管理理论中的员工管理版块教你如何留住好员工！拓展企业产业链。通过置换客户、信息分享的方式拓展企业的横向产业链；通过合作的方式拉伸企业的纵向产业链。把企业变成银行，解决企业缺钱的问题。解析什么是影子银行、储蓄银行，如何零成本融资，如何盈利性融资（你借钱，付利息，他借钱，还赚钱！）。壹玖《免费系统》讲什么？第一天：突破企业现有瓶颈！帮你发现身边未知资本！打破僵局！助力老板找到企业的核心竞争力！第二天：国家营销、世界首富的商业模式！100多个实操案例分享打破传统思维，拓展企业老板的视界！！第三天：壹玖核心价值观解析！细分行业！ 构建壹玖资本行业联盟体系！共享壹玖资本生态系统近万名优质企业家资源 ！第四天：老板如何构建自己的三大系统！（产品系统、产品链系统、老板系统！）袁老师告诉你真正的老板只需要做一件事——XX?第五天：免费商业模式生态大系统实操！家人现场生发免费模式落地方案，袁老师亲自进行现场指导！想要了解更多不可思议的案例吗？想用在自己的企业！赶紧 走进壹玖课堂向袁老师学习吧想要了解更多不可思议的案例吗？想用在自己的企业！赶紧 走进壹玖课堂向袁老师学习吧企业之间的竞争比拼的不是产品，而是商业模式，免费模式助企业决胜于千里之外壹玖免费模式，横空出世， 颠覆你的商业大脑!用免费模式，灭了同行仅如路过一样！！想要了解更多不可思议的案例吗？想用在自己的企业！赶紧 走进壹玖课堂向袁老师学习吧壹玖和世界500强投资背后原理步骤一：从你要的结果出发把你要得结果写出来，画出来。各位老板你要的不是服装，装修，酒，药品等等，而是2千万，2个亿（而传统行业老板总是把钱砸进产品，结果你的钱投资了一个离钱越来越远的行业，傻大笨粗的活都让你干了，最后招来一批员工，又开始压榨员工）步骤二：把通向结果的路画出来（该如何做才可以完成你想要的结果？怎么走？列出来1.2.3.。。。。）步骤三:把需要我投入重资产的道路删除（只要重资产投进去，等于把钱交给了运气，只要经济稍有调整，你的钱就有可能会变成无法变现的机器和厂房........开始埋冤自己运气不好，最后成了刘备他爹老备。。。。。。）步骤四：找到N个行业的死穴和痛点，用免费模式让奇迹发生（人只要活着一定有需求，企业生存一定痛点，没有完美的企业。如果有那一定是骗你骗的够完美）袁老师说过：你需要的资源这个世界上本来有，创造远远没有整合来得快最后的步骤小编不敢揭秘了，更多精彩欢迎走进课堂直接跟袁老师学习不学习你将继续痛苦，无论你选择哪条路，都是你的选择免费是未来的一个发展趋势，你如果不把握这个趋势，不把握当下，最终肯定会被淘汰。不管哪个行业，一定不能死守，过去成功的原因可能就是未来失败的原因。您是否也想看透别人营销的秘密，成为商业布局的高手呢？大家肯定也想知道他们究竟在学习什么呢？一直被模仿，从未被超越！没有不能免费的行业 只有不能免费的思维！1、如何让持续亏损的20家连锁店超市瞬间扭转为营？2、如何不花钱开100家连锁店？3、如何让一家服装店三天收款276万现金？4、如何让一个面临倒闭的工厂瞬间收回5000万现金，并获1亿授权？5、如何运用10万资金撬动22亿项目？6、如何让五星级酒店在资金断链的情况下零成本融资2400万？7、如何让一个大型商场在开业当天融资1.5亿？8、如何让一台十几万的洗碗机免费送，一年做的7.5亿9、如何让美容美发连锁店在1年时间内营业额从2000万增长到9300万并不花一分钱开六家新店？……老板的成长速度，就是企业的发展速度，老板的格局，就是企业的规模，老板的远见，就是公司的发展方向，老板的精神生命力，就是企业的寿命，觉醒，学习，突破，持续成长是你唯一的法门。加入壹玖资本，与7000多位优秀企业家一起同行，下一个免费的就是你的产品！壹玖在全国范围，每个月都有组织几十场每场人数在150-500人不等的《免费策略》或者《免费沙龙》推广课，为大家讲解壹玖的一些案例和壹玖平台到底是做什么的！壹玖承诺给您保障1，不满即退：壹玖实业袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，支付交易：支持支付宝微店担保交易，支付无风险。3，免费复训：报名参加可享受终身复训。4，资源共享：每场上数百位企业家人脉聚集，资源共享。免费时代已经来临，壹玖实业率先在经营实体企业中总结出16个免费模型，适合多数行业，在这里，总有一款免费模式是适合你的产品！壹玖承诺1，不满即退：袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，免费复训：报名参加可享受终身免费模式复训。3，资源共享：每场2000位以上企业家人脉聚集，资源共享。报名方式：微信/电话/拜访报名联系人：卫老师报名热线：170 6066 8886 （微信同号）所有商业的本质在于产品的流通添加微信免费上门走访企业梳理并策划方案]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-27 00:50:03</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ljib4So7yuWjrKprwL5XZibeHBKYXsktiaoZyJibYKgIqjHbsfpRciar6mtyypIicfYY3pdibNSUEhuSnreIAGFmu19vw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLt7zYCWYljBn3PfL2QlGRdnKs8dvjgllqpVcXicvpErvAuKaEaxdCXcibQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtkYb5IOpzzOHYfT6PHmzWwDhvO9fNFRUhhgQZM81lQf3OPalwvxsSsA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtDicBb3osSQL2epiaEkbXlIpEGibzkwNiaUFYL5XXM7Qv1s5o8USLCWc6HA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtNqUDeYJlPACXvW83yf3uqanzicUpz4I7aW0icYo0nicNR0D0sXN3UibF6Q/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtUrPpIVPosLibXDLUV3C5TYKxgUzyDU6r2wGc3balxkQPbFkK5saPSrQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtX7tNlFn6ruzv4b9TKibAcCY0xOswWYToU24O3fdKtqWsbFvYKftyFyQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtQoo9sv3m7eZPn1sSeNqzalgS6wvP68LDwcTvVNx8UZxc5uCiccyzHqw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtQWVicyXzucYKeaj3G5Bwe4Tj56DPfvKUzlmgZuDsAaHgXxaI42ffmVA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLt00ZDEpkUbpF0lJZumDJgdHV3tjtkHicxYffY6Wg4ibneDjiaKEpWUzysg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLt2iaPuYiccj06XJ2GlW60Y5fibUlicye5MkfIUXhETJVqc7PKFwTl3b57PQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtho1QrKff8QBe34JO9TbUWSibD3BAZ8s0J4Hqa7NicubibeSnt0CSv99cQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtWHOvmK1icrJCmc1gyJSjDBUSKibJwXhFQbXUjqRbLe0QW2xkNTUkYGmg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtw3HZTLWuO8aiaqicEpu6tRouzaTr2JV1SZzGU2Dceyhaz7wTjzEFXfiaA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtP5ibicVfofFaEdL8R0RsNDbbwCrojZcTCTY9kibfXuhdWNicn1ZSXSgqyA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtP5ibicVfofFaEdL8R0RsNDbbwCrojZcTCTY9kibfXuhdWNicn1ZSXSgqyA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtP5ibicVfofFaEdL8R0RsNDbbwCrojZcTCTY9kibfXuhdWNicn1ZSXSgqyA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLt3XSIojR0PORdyTVE25WyPQhREdu0KMNN1SgiaMZceUvhhUkqiaE3mHNg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtic9Vj6bndib9qcrHMHfOp0HD5uozXibqqJDBT1s8GicbnCjpBmUF42HSyg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtDe3OfibJmOI7mNrMTicRVvvOO3k2nxWE7iaR9XtiaFqMYicDvXCeiaqFrwGg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtDWJAicVZlhPMwicfKWJH3XibmA2Pwz6qSkjQUHffvWNVFlP4gx3P85MzQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtDmWoRc28kyX8DX1f3Wct9JYhNUgYmv0j0iafgdaoC2csQSUySfBia4ow/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvPj0ySVcAOPDYiaVfia3epLtyYVPvMe1N246xicw5wlDv46a3lYf1QpyvkPmRQCsiaB2MIqQwwbibsdKw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/LkVtIYJia90HmlibiaJukoiaJW7SlcPBm21gVNuwFNCS90kjYIbv0Lia24yzPF9z7lHra8TdnkOSVyfmvOaAUsgl8Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vicPkHLibc08icQTcBrJ4xUZ0lOTMvJVLvoXwkprdBZfWViaMcPmicNSpgMt1Jvz0coaBbmNibPzhoD8uRGyZUH0VWYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
