<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE9vxBXbwkQlqbwFrnfMtKJf5BlS-5cf9ibm85C*jwiI7SClJVSTxcl*j8NCPFDajfyzR92cPjJ7LIb1lujoSLXA=]]></url>
  <title><![CDATA[【精选美文】小偷的营销思维，竟然这样牛！（彻底服了）]]></title>
  <content><![CDATA[免费模式免费模式不是不要钱，而是一种吃亏、利他的思维方式，把这种思维方式运营到企业的经营活动中去，以达成更多领域的合作，延长利润链条，赚客户看不到的钱，从而完成利润目标。为什么贼能不走空，几乎做到100%的成交率？为什么贼能将人们看管最严的东西给偷走？为什么贼总是在白天人最多的时候下手？为什么到处是防贼标语却仍旧无济于事？因为小偷的营销思维完善，应变能力迅速，心里素质强大。下面以本人的亲身遭遇来讲一下小偷在公交车上偷手机时的营销思维：1、市场调研小偷不是盲目的随便找个地方守株待兔，而是会进行事前的市场调研。所以，小偷比我们更关注交通广播、公交到哪等信息平台，因为他需要了解那条路比较堵，只有堵的路，公交站牌才会有大量的人群聚集。2、分析客户小偷之所以白天下手，除了是因为白天人多容易下手外，还因为白天人们的安全感较强，觉得不可能会发生什么危险的事情，从而会疏于防范。而在晚上人们的安全意识较弱，会有意识的保护自己的手机和钱包，这个时候小偷是没有机会下手的。3、找准目标小偷对下手目标也是经过一番筛选的，因为偷1个200元的手机和偷1个2000元的手机，所赚钱的利润是不一样的。所以，小偷会提前将等公交的人群进行一遍过滤。谁有钱，谁的手机好，谁容易被偷，小偷都经过一定的甄选，以确保自己贼不走空。4、营造氛围如果大家都很有秩序的上车，那么小偷得手的机会就没有了。所以小偷看到公交车后，会进行领跑，他一跑，其他人就意味他要抢位，生怕没有位置也会跟着跑，但他不会跑的太快，哪人多往哪跑，而且是侧着跑，直到大家把公交车门口堵的水泄不通。5、制造冲突小偷会一直挤着某个人，然后那个人就会吵着挤什么挤，有什么好挤的，然后小偷也会跟着吼2句，这样大家的目光都在他两身上，因为大家都喜欢看别人的笑话。但由于是挤公交，所以大家看一眼后，就继续上公交了。这时小偷已经得手了，小偷偷的不是和自己争吵的人，而是他旁边的那个“目标”，而那个“目标”在小偷争吵的时候，扭头看了一下争吵，然后就继续上公交了，而就在这个时候小偷已经得手了。6、全身而退公交刚启动的时候，丢手机的人发现了自己的手机丢了。这个时候他第一意识就是刚才那个吵架的人是小偷，第二意识就是在公交车上找那个人。这时大家也意识到了，刚才那个人是小偷，但大家扫描了一圈，才发现刚才那个小偷没有上车。这个时候丢手机的人让师傅停了车，但下车后已经全然不见了小偷的踪影。从丢手机到发现丢手机再到找小偷，这当中不到2分钟的时间小偷已经不见了，不可谓速度不快。看完服了吧！小偷才是真正的营销大师。熟练的运用市场调研、细分市场、营造氛围、制造冲突等营销精髓，做到知彼知己，百战百胜。如果你在做业务，做销售，做营销，不妨学习一下小偷的营销思维。当你能对市场、客户有足够的了解，相信你也能“不走空”，做到100%的成交率。免费时代已经来临，壹玖实业率先在经营实体企业中总结出16个免费模型，适合多数行业，在这里，总有一款免费模式是适合你的产品！壹玖承诺1，不满即退：袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，免费复训：报名参加可享受终身免费模式复训。3，资源共享：每场2000位以上企业家人脉聚集，资源共享。报名方式：微信/电话/拜访报名联系人：卫老师报名热线：170 6066 8886 （微信同号）所有商业的本质在于产品的流通添加微信免费上门走访企业梳理并策划方案]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-27 00:50:03</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ljib4So7yuWjrKprwL5XZibeHBKYXsktiaoZyJibYKgIqjHbsfpRciar6mtyypIicfYY3pdibNSUEhuSnreIAGFmu19vw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIt3RHmIxWTiaH3iaNX5LWLGuvD8SQuk8ddLvePIPjPxBictw2GnaFFsibAESjvamLu6qEBjUgYEeoRr8A/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIt3RHmIxWTiaH3iaNX5LWLGuvicBDViaJysALzaOzrBq7oGAzu5JAVbkcpMGBW6ictUlP46u9z7O7mlkxQ/640?|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/17MiccsGRV0D2LfqIJGaG0SdOrQ3Ebl0BZmSDrMLia8x0UgcCzQDzkNrSuo7FfOQUkMbYHVvNYDtbv4YicqvaQl6w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIt3RHmIxWTiaH3iaNX5LWLGuvVa0oo681ktJ80VQGIx71UOicRZ3ib2tibY4EfOJcHicdtpHicC5yCQR2G8Q/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIt3RHmIxWTiaH3iaNX5LWLGuvMUALT2kFwTlcUn96H9zqjIM8hgsHoR3Oib0hQJttvbS694jRKBxIibUQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/LkVtIYJia90HmlibiaJukoiaJW7SlcPBm21gVNuwFNCS90kjYIbv0Lia24yzPF9z7lHra8TdnkOSVyfmvOaAUsgl8Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vicPkHLibc08icQTcBrJ4xUZ0lOTMvJVLvoXwkprdBZfWViaMcPmicNSpgMt1Jvz0coaBbmNibPzhoD8uRGyZUH0VWYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
