<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1fmaGQHO6qz06lwbfoTnxT5WxsYcs-wqGzMt11FPI58P*1tDJ72asax-yXNoUajnld5xlWucjxj8j3LkJZSRYzM=]]></url>
  <title><![CDATA[第五届世界互联网大会结束！哪些互联网专业薪酬最高？要读什么专业？]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自中国青年网、云南高招在线、网络近日，第五届世界互联网大会在浙江乌镇举行。大会以“创造互信共治的数字世界——携手共建网络空间命运共同体”为主题。未来是互联网的时代，社会将需要越来越多的互联网人才。接下来小车就为大家介绍一下新兴互联网行业相关的专业，未来的就业前景可谓相当光明！大数据专业“大数据”学什么？目前全国各类高校、高职院校已陆续开始围绕大数据专业建设展开研究并申报大数据专业。作为交叉型学科，大数据的相关课程涉及数学、统计和计算机等学科知识，“数据科学与大数据技术”专业也强调培养具有多学科交叉能力的大数据人才。“大数据”专业毕业以后干什么？事实上，大数据工作者可以施展拳脚的领域非常广泛，从国防部、互联网创业公司到金融机构，到处需要大数据项目来做创新驱动。数据分析或数据处理的岗位报酬也非常丰厚，在硅谷，入门级的数据科学家的收入已经是6位数了(美元)。以Hadoop开发工程师为例，Hadoop入门月薪已经达到了 8K 以上，工作1年月薪可达到 1.2W 以上，具有2-3年工作经验的hadoop人才年薪可以达到 30万—50万，一般需要大数据处理的公司基本上都是大公司，所以学习大数据专业也是进大公司的捷径。“大数据”到哪里学？新媒体专业网络与新媒体专业是基于互联网等新兴媒介形态对新闻传播行业及整个社会的的巨大推动，顺应数字信息时代发展所需，顺应移动互联媒介融合的趋势要求而产生的新闻传播类新专业。新媒体专业主要学什么的？策划学概论、专业通识、新媒体数据分析与应用、新媒体技术与运用、数字图像采集与制作、视频合成与剪辑、数字时代著作导读、新闻采访与写作、媒体活动策划、新媒体创意与策划、新媒体产品设计与运营、网页策划与编辑、互动营销、微电影创作、整合营销传播、电子商务、媒介经营管理概论、网络与新媒体实务、新媒体舆情监测与分析、新媒体前沿等。新媒体专业就业方向有哪些？国家重点新闻网站、各级报社、广播电台、电视台、传媒集团等国有新闻单位、网络媒体、各级企事业的信息化管理宣传部门、文化传播公司、广告公司、各企业的市场部、音像电子出版社、杂志社、教育推广公司、教学软件开发公司、远程教育机构、科研单位、咨询策划公司、展示展览公司。项目数据分析师工作职责项目数据分析师（英文简称CPDA）是专业从事投资和运营项目数据分析的高级决策人，通过掌握大量行业数据以及科学的计算工具，将经济学原理用数学模型表示，科学合理的分析投资和运营项目未来的收益及风险情况，为做出科学合理的决策提供依据。项目数据分析师主要包括从事数据挖掘和投资两大领域，在投资分析、信贷融资、企业经营管理、企业战略规划、决策管理等影响政府和企业重大决策的领域担任重要角色，主要为政府和企业进行重大决策提供科学、真实和准确的依据。技能要求数据分析师从硬件要求上需要个人懂业务，懂管理，懂分析，懂工具，懂设计。从软件方面来讲，数据分析师要求态度严谨负责，有好奇心强烈，有逻辑思维清晰的能力，可以做到擅长模仿和勇于创新。人才培养国内正式的数据分析行业的认证的数据分析师指的是不同行业中，专门从事行业数据搜集、整理、分析，并依据数据做出行业研究、评估和预测的专业人员。适合学习经济学、财务、统计、投资、金融和企业管理等相关专业的毕业生从事。工资待遇作为新兴行业，大数据人才在业内屈指可数，对于大数据职位的基础岗位，一般大专以上应届生经过专业培训即可胜任，月薪在1万左右。而高端大数据系统架构师等岗位，薪资水平一般在20万—50万。云计算工程师工作职责完成VMware、Openstack相关的项目的规划、实施、调试工作；参与部署云平台环境，解决部署实施过程遇到的技术问题；负责公司云平台的日常维护、调试优化工作；负责整理公司云平台相关的技术文档和使用手册，做好云计算产品技术积累；研究云计算相关新技术并应用到云平台。技能要求熟悉OpenStack架构，熟悉OpenStack源码，包括计算，存储，网络，界面等组件；具备扎实的技术功底，熟悉linux操作系统及linux环境编程；具备良好的英语能力；能够独立解决问题，有快速学习的能力，有良好的沟通能力，做事积极主动。人才培养云计算时代未来三年云计算相关的工作需求每年将会以26%的速度增长。适合计算机相关专业，本科或以上学历毕业生从事。云计算是传统计算机技术和网络技术发展融合的产物。它旨在通过网络把多个成本相对较低的计算实体整合成一个具有强大计算能力的完美系统，并借助SaaS（软件及服务）、PaaS（平台及服务）等先进的商业模式提供用户所需的计算力、存储空间、软件功能和信息服务等。网络媒体高级编辑工作职责利用相关专业知识及计算机和网络等，从事互联网站内容建设，采集素材，进行分类和加工；对稿件内容进行编辑加工、审核及监控；撰写稿件；运用或相关软件进行网页制作；组织及论坛管理；进行网站专题、栏目、频道的策划及实施。技能要求熟悉flash、fireworks及photoshop的使用，解，CSS代码。有采访能力及独立制作专题能力。文笔优秀，具有一定的 新闻敏感性。能够整合周边资源，结合技术、内容、界面展现站点定位。具有精益求精的设计理念，审美和色彩感觉。出色的沟通和领悟能力。具有开阔的视野和积极学习的态度，对待行业趋势具有较强的敏感性，出色的沟通和表达能力，通过活跃创新的思路组织周边资源，为站点提供粘合用户的有效信息。随需应变的眼光和魄力，实时优化站点框架和内容表现形式。人才培养目前，网站人力资源结构趋向多元化方向发展，既有新闻、计算机的专业人才，也有了涉及中文、法律、财经、历史、外语等专业的人员。具有中文，新闻，传播或计算机等相关专业背景的毕业生均可从事。目前中国互联网站点已近70万个，网络新闻人才需求总增长量将超过30%。众多网站负责人纷纷表示，“现在对于网络新闻人才的需求是空前的。”目前的网络编辑一般是从传统媒体中走出的编辑、记者、网站管理员、图文设计等职业中分流出来的，缺乏统一的职业标准与规范，因此既具有专业的编辑技术、懂得网络编辑操作，还具有独特的洞察力和敏锐度、善于海选信息的高级编辑成为网络媒体新宠。工资待遇知名网站普通编辑月薪6000元左右，中级编辑月薪8000元，资深编辑年薪15万~30万之间。电子商务工程师工作职责电子商务工程师，简称CEBE。是利用、网络技术、电子信息交换相关技术等电子技术手段，通过专业的平台等，帮助商家与个人（B2C）或商家与商家（B2B）或个人与个人（C2C）之间从事各类商务活动或相关工作的人员，是现代企业从事商务活动及企业内部财务、统计、人事、项目、流程等数据管理相关系统的开发者和主要参与者。人才培养电子商务是大学里面的一门专业课程，也是目前市场上最热门的培训课程。工资待遇在巨大的市场需求下，电子商务人才成为职场颇为抢手的职业，也让具备此资格的从业者有足够的理由待价而沽。根据和综合能力的差异，电子商务职业岗位的月薪大致在3000元到8000元左右，而随着电子商务业的日益兴盛，这一职业的薪酬水平还有大幅上升的空间。软件工程遍地码农的时代，这个专业依旧被看好，连续2年成为“绿牌专业”，毕竟互联网行业是未来发展的主要方向。毕业生可以选择去互联网IT公司、电商企业、大型通信企业、企事业单位、学校等地方，从事可视化编程、WEB应用程序设计、软件测试、数据库管理、图形图像制作、网络构建技术、网络系统管理、多媒体制作、计算机办公应用等工作。也并非所有人都是敲代码的，软件工程，不单只停留在技术钻研上。应届生起薪在5000~6000之间，一般会选择去北京、深圳、上海、广州、杭州、南京、成都这些互联网IT行业发达的城市，专业实力顶尖的大学有清华大学、北京大学、上海交通大学、北京航空航天大学、复旦大学、南京大学、中山大学、武汉大学、浙江大学、哈尔滨工业大学等。网络工程也是连续2年的“绿牌专业”，跟软件工程有一定的不同，出来后除了敲代码还能当网管……当然这是一句玩笑话，毕业生其实可以在网络公司、电信运营商、系统集成商、教育机构、银行以及相关企事业单位的网络技术部门，从事网络规划师、网络工程师、售前技术工程师、售后技术工程师、网络管理员等岗位的技术工作。应届生起薪4500元左右，北上广深这些城市当之无愧成为就业的热门选择城市，专业排名靠前的院校有北京邮电大学、华南理工大学、电子科技大学、西安电子科技大学、大连理工大学、南京邮电大学、深圳大学、大连理工大学等。计算机科学与技术计算机科学与技术算是一个老牌热门专业了，以修电脑为就业目标……如果你也这样认为就错了，谁说读这个专业就一定要会修电脑？其实毕业后就业领域很广的，如从事网络工程领域的设计、维护、教育培训等工作或者是到国内外众多软件企业、国家机关以及各个大、中型企、事业单位的信息技术部门、教育部门等单位从事软件工程领域的技术开发、教学、科研及管理等工作等等。应届生起薪5000~6000之间，大家倾向选择北京、上海、深圳、杭州、成都、广州、西安等大城市就业，这个专业厉害的大学很多，像清华大学、北京大学、南京大学、上海交通大学、复旦大学、北京航天航空大学、哈尔滨工业大学、华中科技大学、浙江大学、中山大学都是很牛的。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：error404校对：消失的喵子声明：本文内容综合自网络，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-11 22:52:43</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfq3oalcPqApItNRHdibmA0EiayicdEbiaJOfykGTAgdVf3yNK5mPgjHUgvkFYNQHGKhZiaJI2jJic1PvVHA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfq3oalcPqApItNRHdibmA0EiambELGmXwWxSK0biaATQfiaOgGzDKvhnKicL2zEQVic6RccSib2BGcYQVsbA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfq3oalcPqApItNRHdibmA0EiamuQOBXRL1DqGk2OtYJnqNKgFQnhug88nTia8UB8cFLgiaqXUULTdm5iag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfq3oalcPqApItNRHdibmA0EiaJenVl7OqmSdzCT5iagRmWs27PHQK5QIib6w4c9L41cjynrguiaBUbZuNQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
