<data>
  <id><![CDATA[52121787]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1543388001&src=3&ver=1&signature=By5d-2NgRBUM-7rNHDbP6wCJqtuOOHHH0MqviXuTjyEUwUs59DR2bQKxdHUDfEJLmYoBXHFIugNOMa8KpNOQm99O4HzXxdCFBBe8PMGMeh5iuEQQ5wWd3QuzZe*ns7P7zU6hdjX3tbOwjlZs1a9LpRLIxl1WscFQEcmhtPbr6FU=]]></url>
  <title><![CDATA[百态|贷款75000元却变成7500亿？！她翻开自己的房产证，彻底惊住了！]]></title>
  <content><![CDATA[11月21日，一则7500亿元商贷的新闻在网络上传开，引发关注：家住辽宁大连开发区的王女士，因购房贷款突然变成了负债亿万的“债主”……商贷75000元咋变成7500亿了呢？今年6月末，市民王女士通过房屋中介的朋友，在开发区某小区购买了一套总房款59.5万的二手房，首付支付了一部分现金，余下房款通过公积金和商业贷款组合贷款。通过一系列的手续和审核后，在11月初时王女士的公积金贷款很顺利就放款了。11月20日，王女士接到房屋中介打来的电话，声称银行通知说房本上贷款错误，“他说我的房本上面的商业贷款金额有问题，是一笔巨大的金额，让我周三请一天假赶紧去银行和房产大厅办理一下。”挂断电话之后王女士当时一脸惊愕，拿出房产证发现，在房产证的《附记》中权利人的权利价值中的数字竟然是75000020.180914万。“这就是说我贷款7500亿！这得还到何年何月啊！”王女士苦笑着说。虽然一眼可见是搞错了，但是她仍然担心会给自己将来买房卖房偿还贷款带来麻烦。“不会真按照7500亿让我来还贷款吧！”房产部门未对此事进行解释和道歉11月21日上午王女士带着房产证来到金普新区不动产登记中心的房产大厅，将自己的遭遇对一名工作人员讲述一番，该名工作人员表示，房本上面贷款数字写错了这是一个严重的错误，一看就是没有经过审核的。房产交易中心让王女士填写了一份《房地产更正登记、异议登记、换证、补证申请书 》其中，将房产证上标注错误的商业贷款金额，更正为7.5万元，随后这份申请书与房产证一并交给了办事窗口。王女士告诉记者，从自己到房产大厅讲述了自己的遭遇到办完离开大厅整个过程中，房产部门的工作人员并没有对这个重大错误做出表态甚至道歉，而且也没有给自己打过电话进行解释。银行：房产大厅录错，不是银行方面的错误事出之后，大连湾某行多次对王女士进行安抚和解释，致电回应称是房产大厅录错，源头并不是银行方面，而且这个插曲不会影响到王女士正常的放款时间。王女士无奈地表示，买房子商贷本来贷了75000元，大连湾某某银行给贷了7500亿（75000020.180914万），“请问我是富婆吗？让我自己带着材料自己去有关部门改，银行给我放贷时没有审核的吗？连个态度都没有？”记者了解到，王女士办理贷款的日期是2018年9月14日。“我怀疑是工作人员在登录贷款金额时，一时疏忽把日期也打到金额里！”而据了解，发放贷款的银行也联系了王女士，称是房产交易大厅在输入数据时登录错了，可以带着贷款审批材料去做更改，不会影响正常买卖房屋和偿还贷款等事宜。小数点点错酿成如此闹剧随后记者采访了金普新区不动产登记中心，一位综合科的工作人员表示，此事确实存在，只是工作人员录入失误造成，针对将贷款金额房本收回一事，工作人员表示是将错误的房产证信息变更，而至于王女士反映的为何没有对错误进行解释和道歉一事，该工作人员表示，综合科并没有接到投诉，所以并不清楚这个事情。王女士表示，她之所以将自己的遭遇发到网上，是希望引起广大市民的关注，希望大家能以此为戒，买房子的时候房本上面的数字和信息一定要核实准确。“拿到房本的时候确实没仔细核对这个数字，我自己也有很大问题，疏忽大意了。但万万没想到，银行和房产部门竟然能闹出这么大的笑话，小数点都能点错了，房本上面给我弄出这么大的贷款金额，如果小数点错，这得给买房子的人带来多大的损失啊？”来源：人民网]]></content>
  <author><![CDATA[吃喝玩乐in汕头]]></author>
  <time>2018-11-24 22:00:26</time>
  <account><![CDATA[Shantou4]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/zBt61E7DAh2ChxP8uqhXq0Rn0emCuIIOviaAaRuYVgCHN2PRDM0ZOOwedyYicW2M82ibl5uMZ1JrEkLZVx978WAXA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5QAsrdwCdxRW4mvm67V7nuzH7wo2licErTkM9Ot2bZYEAiaDicZkczgHrPgWQXeJkQ7mS3ItD8yXOuMsduENDdGBg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5QAsrdwCdxRW4mvm67V7nuzH7wo2licErHQbNXiaRtNicsgDrV5bhnCpcMpan3fFDicCZsUwNmbDialx5D4Wmz4UguQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5QAsrdwCdxRW4mvm67V7nuzH7wo2licErxJfGggVYz7GI2qPlnQ5KWic8BibaUmknmuhN5eFUmGImAy4CZSygzP9g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zBt61E7DAh3M8yypSrzP8bThX07P2uBIibcKV5JOgv6jHTFYybERvuQOXC5pFPVZnQ5v23qlyK31MdawLMKYUIg/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
