<data>
  <id><![CDATA[50888875]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1538100006&src=3&ver=1&signature=Irpth9BgC7l2qtsy3w9jhl54v*h4Z*-R7tmHpd*XqcjLD-16nNELj7T5IbYywLNNdd8*pbyZNYBkacSnaT8bhUu4F*U95v4AibuM1DN4CZfk5xY0H1wIrCXU7O5ACkM1kmHcIs8O7*OFs-3WxXgvqCXDmuVPaqMRwMsODOpUWo8=]]></url>
  <title><![CDATA[云湛高速全线贯通！今天起茂名开车去广州可省半小时！]]></title>
  <content><![CDATA[茂名着数99%的茂名人都在这儿了，你还等什么！离国庆小长假还有几天，出行福利大礼包来了！▼今天，云湛高速新阳二期工程正式通车云湛高速全线通车！以后茂名小伙伴出行将不再绕行，从茂名经云湛高速到广州，路程减少约60公里！戳视频一起看看云湛高速公路二期航拍↓↓今天11时28分，云湛高速新阳二期正式通车。同时，云湛高速全线贯通。云湛高速新阳二期通车，将大大方便市民出行。茂名日报社全媒体记者余力摄云湛高速新阳段起于广东省云浮市新兴县簕竹镇，顺接汕湛高速清远至云浮新兴段公路终点，终于八甲镇，全长约86公里（不含与罗阳高速公路共线段约33公里），其中新阳段一期已于2017年底建成通车。新阳二期长约43公里，与汕湛高速清远至云浮新兴段相接，成为珠三角西岸安全、快速、便捷的内联外通运输的大通道。新阳二期通车后，粤西车主出行将不再绕行，广州往返粤西将可通过云湛高速直接进入江罗高速，路程减少约60公里，需时节省30分钟。而经云湛高速往返广州湛江里程约423公里，只需5个小时。云湛高速是珠三角除了沈海高速外通往粤西地区的第二通道，新阳段作为其重要组成部分，是“十三五”期间广东省构建综合交通运输体系的重要路线，将成为沈海高速的有力补充，对推动粤西融入粤港澳大湾区以及广东“一核一带一区”区域协调发展具有重要意义。茂小布帮大家整理好了一份出行攻略↓↓↓新阳二期通车后，茂名小伙伴怎么走？路径一：茂名至广州路径一：高州南收费站进入汕湛高速S14—江罗高速G326—广明高速S5—沈海高速S15—广清出口进入广州市增槎路。全程313.1公里，仅需4小时左右。路径二：茂名至广州路径二：茂名收费站进入G15沈海高速—广清出口进入广州市增槎路。全程325公里，需4小时以上。设4个收费站，一对停车区☛阳春管辖段的春湾北站和新兴管辖段的簕竹站、河头南站、天堂站共设16条出口车道，其中ETC车道8条；此外设12条入口车道，其中ETC车道4条。通车后将启用全部车道。☛天堂停车区南北两区占地约2万平方米，共有大车停车位30个、小车停车位40个。模拟应急分流演练，国庆出行不担心云湛高速新阳二期开通后，国庆长假即将到来，这对于新阳二期以及相连的江罗高速都是个新的考验。据介绍，在开通前一周，新阳二期联合沿线高速交警、养护单位以及拯救队，模拟了交通拥堵应急分流演练，确保新阳高速在发生交通拥堵情况下应急处置工作能高效、有序地进行，最大限度地减轻车辆拥堵所造成的人员伤亡和财产损失，切实保障路面车辆安全畅通行驶。江罗高速路政拯救也已经提前重新调整驻点，同时在良洞互通、良洞隧道等重点路段加强巡查。除了给往返粤西的车主带来利好这条路沿线风光还十分秀美，可将粤西旅游资源“串珠成链”一路玩过去，美哉！↓↓/长坡古镇/高州市长坡镇旧城村是南朝梁代建置电白郡(县)至明成化初的治地，和曾是高州治地，成为当时的政治、经济、文化和军事中心，已为众人所知。“旧城遗址”是高州市仅有的六个省级重点文物保护单位之一，也是广东省较古老的、唯一保存较完好的古城池遗址，具有1400多年的历史。/云雾仙人洞景区/云雾仙人洞景区位于高州市深镇镇境内，有“绿野仙踪、野花王国”的美誉。景区总占地面积5平方公里，可观赏景点30多处，是集仙踪文化，自然景观，溯溪探险为一体的原生态和参与性极强的旅游度假区。景区山势峻峭，峰峦叠嶂“松古，石奇，潭清，气新，瀑美，山险”，主峰大雾岭海拔1708米，是粤西第一峰。因山腰峭壁中藏有一神秘洞穴，据传此洞是神仙下凡人间合力开掘出来的，因此而得名。/春都温泉/春都温泉度假村位于阳春市马水镇河表水库，坐落在高山盆地之中，北靠钩髻顶，四面环山，一水奔流，东临河表水库，地处花岗岩侵入隆起断层上升山区，占地面积近万亩，其中水面积二千亩。概言之，春都氡泉有三奇一美：山奇、水奇、石奇、树美，令人叹为观止。/春湾石林/春湾石林，又名“莲花洞石林”，位于阳春市春湾镇春湾风景区内，占地200多亩。石林是一个典型的石灰岩溶斗。四面由百页剑门、马头峰、骆驼峰、剑锋山等六座石山峰环绕而成，群山环抱，幽雅壮观。/佛手岭/佛手岭原叫狮子腰林场，地处新兴县勒竹镇。佛手岭风景区规划范围内共有高低错落的山峰66座，主峰幌伞山的佛手顶海拔666.9米，最低海拔48米，共有大小山谷48处，东线、 西线三条水系贯穿南北，形成大峡谷。/六祖故居/广东新兴县是我国佛教最著名的高僧六祖惠能的故里。六祖故里旅游度假区是集旅游、观光、会议、休闲度假为一体的综合型旅游度假区。国庆期间小客车高速免费茂名小伙伴们自驾游走起~]]></content>
  <author><![CDATA[茂名着数]]></author>
  <time>2018-09-28 10:00:09</time>
  <account><![CDATA[mmzheshu]]></account>
</data>
