<data>
  <id><![CDATA[50888875]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1538100006&src=3&ver=1&signature=Irpth9BgC7l2qtsy3w9jhl54v*h4Z*-R7tmHpd*XqcjLD-16nNELj7T5IbYywLNNdd8*pbyZNYBkacSnaT8bhVDnmS5U1rZcBvtodpmSI3Fnyx1UaWdA0wS3IWZ8gDvXf4YVLzXrfEiKdPTEo*Ii11yME2B*8seVUpI1zdFMMOg=]]></url>
  <title><![CDATA[广东发出史上最大规模台风预警，狂风暴雨即将杀到！广东高铁全部停运，茂名李红军书记发布紧急动员令讲话！]]></title>
  <content><![CDATA[茂名着数99%的茂名人都在这儿了，你还等什么！9月16广东发出史上最大规模台风预警狂风暴雨即将开始昨晚是个不眠夜整个广东都在等台风珠江口及粤东沿海的大风持续呼啸中已有不少小伙伴感受到今日凌晨时分粤东沿海已风雨交加接下来随着山竹的不断逼近广东全省的风雨都将逐渐加大大家务必加强防御究竟有多大风浪？看看南都记者今早传来的画面↓↓今早6点50分，珠海情侣路，风大浪大，可以看到港珠澳大桥。南都记者 朱鹏景 蒋生南都记者今早在珠海直击台风。今日早上，南都记者来到珠海市情侣路，岸边直击台风登陆前的珠海。记者在现场看到，目前海浪已蠢蠢欲动，时不时能打到岸边护栏，最高能有一人多高。被风浪包围的珠海渔女。最新消息今早10时今年第22号台风“山竹”（强台风级）在阳江市东南方向约300公里的南海北部海面上中心附近最大风力15级预计将于今日下午到晚上在广东珠海到电白一带沿海登陆对广东有严重风雨影响广东发出史上最大规模台风预警广东全省发出台风预警珠三角沿海全线红色预警这是新预警制度以来广东省最大规模的台风预警截至今早（16日）9点40分广东发布台风红色预警 41个台风橙色预警 24个台风黄色预警 20个台风蓝色预警 20个据中央气象台——大风预报：16日08时至17日（周一）08时，南海中北部、台湾海峡、巴士海峡、琼州海峡、北部湾、福建沿海、广东沿海及广东中南部、珠江口、香港、澳门、海南岛东部和北部沿海、广西东部及沿海将有7-10级大风，阵风11-12级；其中南海北部、广东大部沿海、珠江口、香港、澳门将有11-13级大风，阵风14-15级，“山竹”中心经过的附近海面或地区风力可达14-15级，阵风16-17级。降水预报：16日08时至17日08时，广东、香港、澳门、福建东南部、广西大部、海南岛及台湾岛东南部等地有大到暴雨，其中，广东中南部、香港、澳门、广西东南部及海南岛东北部等地的部分地区有大暴雨，局地有特大暴雨（250～300毫米）。9月17日08时至18日（周二）08时，广西、贵州、云南东部及广东沿海、香港、澳门等地有大到暴雨，其中，广西西部、贵州中南部等地的部分地区有大暴雨（100～160毫米）。昨日（15日）18时，广东启动防风Ⅰ级应急响应气象灾害（台风）Ⅰ级应急响应这是最高级别的防御应急响应截至今晨7时湛江、江门、茂名、阳江、广州、珠海、深圳、中山、东莞、佛山10个市先后启动防风Ⅰ级应急响应停工、停业、停市、停课、停运汕尾、肇庆、惠州、揭阳、汕头、潮州等6个市启动了防风Ⅱ级应急响应云浮、梅州、河源、清远4个市启动了防风Ⅲ级应急响应韶关市启动防风Ⅳ级应急响应香港在今日上午9时40分发出十号飓风信号全港停工、停课、部分停业公交、小巴及部分铁路停止运营澳门九号风球仍然生效预计将于今日11时改发十号风球全澳娱乐场从15日晚间11时起暂停所有博彩活动新澳门博彩员工权益会理事长周锈芳称，“从来未试过关闭赌场，这应该是历史性第一次。”广东各地严阵以待南都记者昨日在广东多地记录下了台风来临前的时刻广东各地均在紧锣密鼓防风茂名李红军书记发布紧急动员令讲话！9月15日市委书记李红军通过电视、网络发表防御台风紧急动员令讲话号召全市人民迅速行动起来做好各种防御工作努力把损失降至最低讲话全文如下各位市民：今年第22号台风“山竹”（强台风级，15级）9月15日14时中心位于距离广东阳江东偏南方约880公里的南海东北部海面上。预计“山竹”将于16日下午到夜间在台山到徐闻之间沿海地区登陆，将严重影响我市。市三防指挥部已于今日18时启动防风一级应急响应。中共茂名市委、市人民政府号召全市人民迅速行动起来，做好各种防御工作，努力把损失降至最低。一、各级领导必须高度重视，克服麻痹思想，迅速进入防风抗洪抢险的战斗状态，按工作预案的要求，深入基层，抓好防风、防雨的各项工作。二、加强回港船只及鱼排上岸人员的管理。所有回港避风的船只及鱼排上人员一律上岸避风避险，确保安全。三、做好危险区域人员的安全转移工作。各地要对低洼易涝地区、旅游区、危旧工棚房屋和高空构筑物、山洪地质灾害易发区等进行全面排查，尤其要重视孤寡老人、学生、外来务工人员的安全防范工作，要落实专人负责，及时做好人员安全转移安置工作。特殊情况可采取非常措施，对危险区域人员进行强制清理，做到不留一人。四、做好城镇防御。对地下车库、地下配电房、地下商场等设施和低洼地区要做好防范措施，避免因淹浸带来重大经济损失。市有关单位要立即组织力量对城市户外广告进行排查和加固。五、强化协调配合。各地各部门要认真履行职责，做好防强台风防强降雨工作。教育部门要加强中小学生的防汛防台风工作，确保师生安全；交警、通部门要加强交通疏导，紧急情况下关闭高速公路，对国道、县道、乡道进行交通管制；供电、通信等部门要提前做好抢修线路、通信设施的准备工作，保障防风防汛抢险供电和应急通信。六、加强防风宣传工作。新闻媒体要加强防风宣传，电视台要滚动播出防御台风相关信息和预报。教育市民当台风暴雨来临时关好门窗，在家避险，杜绝户外活动，确保安全。七、充分做好抗洪抢险救灾准备。驻茂部队、武警、边防支队、公安消防、公安干警和民兵轻舟分队，要做好抢险救灾准备，出现灾情，立即出动抢险。各位市民，让我们一起努力，共同战胜灾害，努力夺取抗灾的全面胜利。谢谢大家！珠海珠海歌剧院取消全部演出封铁架堆沙袋防御台风9月15日，珠海，受台风“山竹”登陆影响，珠海歌剧院的演出全部取消。下午6时许，歌剧院周边堆砌起防洪沙袋以避免台风带来的水浸。各个大门也已经被工作人员用铁架以及防洪沙袋全部封锁。视频记者：卫迎 陈冲9月16日早晨，珠海市金湾区红旗镇各庇护场所秩序良好，人员情绪稳定，物资充足，已刚派发完早餐。深圳各大公园闭园防“山竹”市民刚出深圳湾地铁口被劝返15日16时30分许，南都记者来到深圳湾公园，现场已开始进行清场工作，深圳湾公园地铁口广播播放着：“强台风来袭，现已闭园，请务必离开。”深圳市公园管理中心提醒广大市民，不要进入公园，并及时关注天气变化及预警信号，确保人身安全。采写：见习记者程昆 摄像：赵炎雄 视频编辑：李润 剪辑：王蒙歌阳江300渔船一周前接预警阳江已做好防山竹登陆准备9月15日下午6时，南都记者来到阳江市蒲鱼洲湾旁的闸坡水产品交易市场。“这边有三四百艘渔船靠岸，我们一个多星期前就接到通知说要来大台风。”据该水产市场管理人员介绍，船员们从一周前开始陆续准备防风，附近不少水产店也提前两天关闭了。南都记者看到，停靠在岸的渔船上仍有不少船员在进行最后的收尾工作。一名船员表示，他们将于16日上午从渔船撤离。另有现场工作人员介绍，自9月11日起，该水产市场就停止了新鲜水产的供应，运输的水产品均为冷冻品。 当日，南都记者从广东省阳江市政府了解到，根据气象、水文、海洋部门预测，今年第22号超强台风“山竹”将会带来强风、强降雨和风暴潮，严重影响该市，阳江市人民政府于当日发布了防台风全民动员令。阳江闸坡傍晚渔港内停满渔船避风。南都记者 黎湛均昨晚，在阳江市海陵大堤，在台风来临之前，工人在拆卸路边的灯笼。南都记者 黎湛均湛江湛江海事联合渔政连夜撤离渔民9月15日晚，广东湛江，台风山竹登陆前夜，当地海事局联合渔政等部门连夜撤离渔民上岸。在龙王湾海域紧急撤离49人。当天湛江海事部门派出水、路多个巡查组深入辖区，以保障船舶安全。为做好超强台风“山竹”的防御工作，湛江市公安机关自9月14日下午开始陆续把各窗口部分的玻璃大门封闭加固。虽然大门封闭，但仍可从侧门进入湛江市公安局出入境办事大厅。顺德清晖园从昨日中午12点30分开始闭馆，不少前来游玩的游客只好在门口合影留念。南都记者 朱成方佛山佛山市禅城区，禅城区博物馆下辖广东粤剧博物馆、陈铁军故居、佛山鸿胜纪念馆和李广海医馆旧址等场馆于16日-17日两天闭馆。除此之外，今日中午12点起全区所有公园暂停开放，其中文华公园人工湖水已降至最低水位，用于今日围蔽文华公园的水码已陆续提前摆设到位。南都记者 杨韵仪 何国劲江门9月15日晚，江门台山供电局立即进入I级响应状态，而有可能最先抵御风灾的上、下川岛供电所亦做好了办公场所加固措施，确保“灾中守”大本营安好。南都记者 罗忠明  颜文伟 刘权辉 摄江门市新会区崖门渔港，大批渔船停播渔港避风，广播不间断播放台风预警信息。南都记者 曾育军 罗忠明台山台山市横山边防派出所联合渔政逐船发防台风传单，并要求所有渔民上岸避风。南都记者 罗忠明昨晚9：20，南都记者到达台山市横山渔港，见到两名边防官兵沿着岸堤巡逻。据介绍，目前已有四百多艘渔船回港避风。南都记者 罗忠明东莞东莞虎门新湾渔港，所有渔船已回港避风。南都记者 韩成良红锋社区是东莞中堂镇渔民比较集中的社区，也是中堂最为靠近出海口的社区，为了迎战即将到来的台风“山竹”，目前红锋社区已准备好沙包，救生衣等，并要求水上渔民做好上岸避风的准备。南都记者 何永华据中堂红锋社区负责人介绍，红锋正在加紧台风前完成防洪设施，提前做好了大量的沙包放置在郭州围缺口处，并且成立水上抢险队，确保台风来临时，渔民安全。广州9月15日傍晚，大雨来临前，广州番禺石楼镇砺江的江面上，四十多艘番禺和南沙的渔船停放在莲花山游艇会的码头旁，躲避即将到来的强台风“山竹”，渔民们忙着用绳索将船身绑住固定在一起，仍不断有渔船驶入。南都记者 谭庆驹广州昨日晚间9：00珠江夜游停航。南都记者 吴笋林其他影响▶ 9月16日广东省内高铁全天停运▶ 广州地铁：风力达九级或将停运广州地铁已于15日18时30分启动防台风一级应急响应，落实多项安全应急措施，保障运营线路、市民出行和在建工地安全。根据应急预案，当监测到地铁线路地面、高架区域最高风力达8级时，广州地铁将组织相关区段列车限速运行；当最高风力达9级时将组织列车在站停车，同时组织相关区段停运，以确保安全。四号线高架段新造站——广隆站9:00起停运@广州地铁：受台风山竹来了影响，为保障乘客出行安全，四号线高架段“新造——广隆”各站于9月16日9：00停止对外服务，根据应急预案，台风期间其他线路部分地面路段（含高架线路）将视情况采取停运措施。目前，四号线地下段各站及线网其他线路维持正常运营，列车间隔将加大。具体恢复时间敬请留意 官方微博、网站及车站发布的信息。▶ 广州白云机场：16日12-24时、17日0-8时所有航班取消白云机场官方微博16日1时32分通知，受台风“山竹”影响，为保障旅客的生命和财产安全，根据广州市“三停”工作要求，经与各航空公司研究确定，白云机场O9月16日12:00至24:00 ，O17日0:00至08:00期间 ，所有航班取消。请各位旅客在此期间不要前往白云机场，并联系所购票航空公司办理退改签手续。台风天气出行请提前了解航班动态，注意出行安全。如需了解航班动态可致电白云机场统一客服热线：（020）96158。▶ 白云机场空港快线停运南都记者从广州白云机场官方微博 @白云机场 获悉，受台风“山竹”影响，广州市启动防台风I级响应机制，白云机场空港快线从今天(9月15日)晚上18:30起，所有长途和市区线路的大巴全部停运，恢复时间需等待广州市“三防办”通知。▶16日凌晨珠海大桥封闭公交停运第22号强台风“山竹”将严重影响珠海，带来狂风、暴雨和风暴潮。为确保人民生命财产安全，珠海有关部门提前至9月15日24时起，对情侣路、港湾大道、珠海大桥等沿海路段和桥梁采取封闭措施；公交、出租车等公共交通停运。▶江门：西部沿海高速、新台高速将全线封闭受今年第22号台风“山竹”正面袭击台山市影响，从16日8时30分起 ，江门市高速交警二大队将封闭沿海高速（江门段）和新台高速全线路段入口，禁止一切车辆继续在高速行驶，已在该高速路段行驶的所有车辆请就近下高速，以确保安全。▶珠、澳间三口岸暂停通关，为十余年头一次受“山竹”影响，9月15日19时起，珠海启动全市防风Ⅰ级应急响应，经珠海与澳门口岸部门沟通协商并于15日晚对外公告， 9月16日凌晨1:00起，珠海连接澳门的拱北口岸、横琴口岸、珠澳跨境工业区专用口岸暂停通关。口岸恢复通关时间将另行通知。澳门方面的相应口岸也暂停通关。据悉，三口岸同期暂停通关，为10多年第一次。▶全国英语等级考试、全国计算机等级考试停考广东省教育厅发布紧急通知。我省9月16日-17日的全国计算机等级考试、全国英语等级考试停考。补考时间将于近期在广东省教育考试院网站及官方微信公布。辟谣网传广州9月16日全市所有公交都停运，南都记者从市交通部门获悉，此消息并不属实。广州市三停期间，除各大客运站及如约定制线路外，广州二汽各条公交线路将继续为广大市民服务，全力保障市民的出行需要。请勿听信传言，相关出行信息，请关注广州二汽官方发布信息。广东天气预计，今天到明天，粤西、珠三角和粤北部分市县有大暴雨，部分市县特大暴雨，其余市县大雨到暴雨局部大暴雨。在这里再特别提醒一下粤东和粤西的两个暴雨点，要提前做好防雨措施，以及其引发的地质灾害，切不可掉以轻心。茂名今日天气今天白天，暴雨， 风向：西北风，风力3-4级加大到9-10级阵风12级，最低温度24℃ ，最高温度30℃ ，相对湿度70%-95%。广州随着“山竹”的继续靠近，广州陆地阵风将达7-13级，港区11-14级。预计16日白天到夜间我市有暴雨到大暴雨局部特大暴雨，17日白天起风雨逐渐减弱。白云、花都、从化、增城台风橙色预警信号正在生效，其余各区台风红色预警信号正在生效。广州港1-4号港区台风信号5号风球正在生效。深圳受“山竹”影响，深圳16日中午前后风力增强至11-12级，沿海和高地阵风可达13-16级；16-17日有大暴雨到特大暴雨，过程累积雨量150-250毫米，局部300毫米以上，最大雨强70-90毫米/小时，最强降水出现在16日上午到夜间，17日白天风雨逐渐减弱。风雨来临前的平静时间不多大家抓紧时间做好预防工作沿海地区居民准备木板加固门窗或贴米字储备食品和生活用品检查电路、煤气等设施是否安全戳下图收藏防范指引↓↓切记：没事别出门乖乖宅在家里关注南都君带来“山竹”最新消息广东及其他华南沿海的朋友们请随时留意“山竹台风“山竹”实时路径]]></content>
  <author><![CDATA[茂名着数]]></author>
  <time>2018-09-28 10:00:20</time>
  <account><![CDATA[mmzheshu]]></account>
</data>
