<data>
  <id><![CDATA[50888875]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1538100006&src=3&ver=1&signature=Irpth9BgC7l2qtsy3w9jhl54v*h4Z*-R7tmHpd*XqcjLD-16nNELj7T5IbYywLNNdd8*pbyZNYBkacSnaT8bhW6GxrEUyek2Ha6e4d69j7lM2FvJ5PBNwR90xQ4KP-PaNm9mls2oMi*BTpgKLcIm6FNjph0Onun46VZdRO9Cw2o=]]></url>
  <title><![CDATA[4.9元秒杀机会私厨50元代金券！！快来,超正宗的泰国菜秒get√！]]></title>
  <content><![CDATA[茂名着数99%的茂名人都在这儿了，你还等什么！坐标：茂名市文明北路339号中汇广场首层（建专斜对面）『大牌抢购商品』4.9元秒杀机会私厨50元代金券原价：50元大牌秒杀价：4.9元抢购方式：长扫二维码即可进入抢购这是咖喱控私藏的一家泰国餐厅▼▼▼仅凭着对美食的一份热爱，对烹饪的一种态度，机会从味改变~为全茂名吃货带来超正宗的东南亚美食！请带上你的舌尖，过来品味一场味觉盛宴吧~只要选对了餐厅可以天天吃在泰国！听首音乐，跟着小编来慢慢吃遍泰国~开头先透露老板超大方的福利给wuli茂名汇的吃货小伙伴们快来接招啦！超！值！福！利！福利一免费霸王餐活动时间：9月13日-10月13日集齐【机会从味改变】六个字即可获得价值258元的霸王餐一份霸王餐包括：火焰海鲈鱼  价值98元金不换生菜包肉  价值38元泰式凉拌花甲 价值38元咖喱鱼蛋  价值18元脆炸马来虾片  价值 18元青柠薄荷苏打2杯  价值36元茶位费3元*4位识别下方二维码，即可集字福利二用餐客户可以享受每张台购买存酒卡一张原价300元的啤酒，现在凭当天的用餐小票，只需198元就可以购买存酒卡套餐，可以任意换购20瓶啤酒（蓝妹，科罗娜，福佳，嘉士伯）使用时间：饭市和酒市都可以使用，有效期一个月~饭市：10：00—22：00酒市：22：00之后一种味道让你爱上一个地方一个地方让你回忆一种味道机会餐厅，他就是一个神奇的存在①纯正的“泰味”全出自泰国大厨的手②这里的每一款菜品都是一流，值得品尝③饮品，甜点都是泰国当地特有的风味④大部分食材都是从泰国入货空运到店老板说真正的泰味必须从调料和食材开始抓，在这里，一椒一叶都是跨洋过海到店的，可见老板的认真啊....这里出品的每一道都是精心之作，于味道，于摆盘，与食材都值得大家去尝试一次。☟ ☟ ☟抱着一丝丝的好奇心，我去了谁知道，老板二话不说带我直飞Thailand..................鸡皮清爽幼滑，肉质细嫩可口，加上淡淡的甜味中和柠檬的酸口~小清新又够入味，专治各种食欲不振！鲈鱼表面被烤的略带焦硬，内部雪白滑嫩，简直就是“野味”到爆棚~带你打开新世界的大门！再有柠檬汁的加持，绝对超正宗，满口都是泰国味道！芒果同牛肉，可谓是天作之合！嫩滑安格斯牛肉粒带有香甜的芒果味，简直令“芒果控”欲罢不能~加入香茅制作的凉拌花甲，充满东南亚气息，花甲肉颗颗饱满，肉质很鲜甜，秘制酱汁的味道更带出了花甲的鲜味~机会私厨完完全全还原了泰国经典地道的味道！数十款的泰国菜式，让你一次过足瘾，实在“泰”好味啦~！约上三两个朋友，坐在大厅听着流行歌曲，一起小声地哼唱，着实让人深感轻松。从傍晚的晚餐再到凌晨的夜宵，酒都是不可或缺的存在，也可以来一打柏龙黑啤酒、科罗娜，和朋友干杯喝完。但其实无论点了什么酒，这些志趣相投的朋友在身边，才是开怀畅饮的原因，毕竟酒逢知己千杯少~超个性的工业风装修，色调也搭配得很舒服，满满的小资情调，约上三五好友，在此用餐感觉十分惬意，一顿饭一杯酒瞬间卸去一身疲惫。店内造型硬朗而不失现代感，酒水和美食的多元化，更让你一走进这里就有种想吃遍美食尝遍酒水的冲动！美味远远不止这些给大家安利了这些是不是对你的约会计划又有了新的idea？千万别忘了福利哦~地址奉上▼机会地址：茂名市文明北路339号中汇广场首层（建专斜对面）电话：19806681188（粉丝们要提前电话定座哦！）营业时间：10:00-2:00午市时间11:00-14:30晚市时间17:00-21:30酒市时间21:00-02:00更多优惠信息，请订阅机会公众号]]></content>
  <author><![CDATA[茂名着数]]></author>
  <time>2018-09-28 10:00:22</time>
  <account><![CDATA[mmzheshu]]></account>
</data>
