<data>
  <id><![CDATA[50888875]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1538100006&src=3&ver=1&signature=Irpth9BgC7l2qtsy3w9jhl54v*h4Z*-R7tmHpd*XqcjLD-16nNELj7T5IbYywLNNdd8*pbyZNYBkacSnaT8bhW6GxrEUyek2Ha6e4d69j7n2Zk4gRuoCULkqFUUt2f4TXzxzAZY7y5TdYy8WhkCiK7wq9pWo53Rkc6ZKfdT*yKc=]]></url>
  <title><![CDATA[全省停课停学！风王“山竹”正面来袭！广东防风应急响应提升至Ⅰ级！]]></title>
  <content><![CDATA[茂名着数99%的茂名人都在这儿了，你还等什么！最新消息今天14时，“山竹”中心已移入南海预计将提前至明天下午到傍晚登陆！明天下午到傍晚登陆！明天下午到傍晚登陆！今天，凌晨2点10分前后“山竹“以超强台风级别登陆菲律宾风雨大到画面模糊……面对强台风“山竹”在携风雨正式影响我省之前送上的这份高温见面礼广东的小伙伴纷纷表示快要热晕了但.....素......随着“山竹”的靠近这种“平静”的天气开始渐渐远离我们↓↓风王“山竹”上午进入南海今天傍晚5时，今年第22号台风"山竹"（强台风级），中心位于北纬18点9度，东经119点2度，也就是在阳江市东偏南方向约820公里的南海东北部海面上，中心附近最大风力15级，达到48米每秒的风速，中心最低气压945百帕，八级大风范围半径约400公里。预计，“山竹”将以25到30公里左右的时速向西偏北方向移动，逐渐趋向我省中西部沿海海面，将于16日下午到夜间以强台风级到超强台风级（14级-16级，45-52米/秒）在台山到徐闻之间沿海地区登陆，正面袭击粤西。一旦“山竹”靠近并登陆粤西沿海不仅是登陆点整个广东都会受到严重的风雨浪潮影响具体预报如下↓15日，粤东市县阵雨转中到大雨局部暴雨，珠三角沿海市县有阵雨，其余市县晴间多云，大部分市县有35～37℃的高温。16日—17日，粤西市县和江门、中山、珠海、深圳、惠州有大暴雨、部分市县有特大暴雨，粤东市县和广州、肇庆、东莞、佛山、云浮市有暴雨局部大暴雨，其余市县有中到大雨局部暴雨。18日，我省大部有中到大雨局部暴雨。广东开启最高级别防御强度强、个头大、移速快！15日16时强度是15级（48米/秒）。“山竹”如果以48-52米/秒（15或16级）强度登陆，可能进入1961以来登陆广东的台风强度排名前3名！全省进入严阵以待的防风防汛状态经省人民政府同意，依据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》，省防总决定于9月15日18时将防风Ⅱ级应急响应提升至Ⅰ级。省防总要求，各地各有关部门全面做好防御工作，全力保障人民群众生命财产安全。全面投入实战状态省防总维持防风Ⅱ级应急响应，组织全省各地、各部门全面投入实战状态。各地分别启动相应级别的防风应急响应。各地党委、政府主要负责同志靠前指挥督导，分管负责同志坚守岗位协调调度。各级三防指挥部牵头抓总，成员单位参与联合值守，加派工作组赴一线检查。相关单位组织行业风险隐患排查，加强应急管控。党员干部全部坚守岗位。全面排查风险隐患省防总组织各地对塔吊、脚手架、龙门吊、户外广告牌、市政园林、危旧房、简易板房、铁皮棚屋、危房、深基坑、供用电设施等重点对象，石化、危化品、核电、钢铁等企业，以及地质灾害、低洼内涝等重点区域进行拉网式排查，出动巡查排查人员16.806万人次，已排查消除防灾隐患8704处。受台风影响区域实行水库、水电站、江海堤围24小时巡查，责任人全部上岗，落实预排预泄和抢险准备措施。加密预警发布和公众宣传省防总加密监测预报预警，每天组织气象、海洋、水文、国土、渔业、海事、水利专家会商3次，向市县镇及行业监管部门推送研判信息。省委宣传部组织各新闻媒体单位24小时滚动播报预警信息和防御指引。三大通信运营商向全网手机用户发布台风预警短信2541万条。广州海岸电台累计播发防台预警信息约5万多条。预置抢险救援力量省军区成立抢险救灾专项指挥组，全省动员民兵30000人、舟（艇）1091艘、车辆661台参加抢险救灾备勤，在珠海、佛山、江门、阳江、湛江、茂名等市预置民兵应急分队4446人待命，佛山、茂名抗洪抢险机动救援营640人已做好机动支援准备。省武警总队抽组6038名兵力作为抢险救援力量，准备冲锋舟177艘、橡皮艇76艘、运输车500台等抢险救援设备。省公安消防总队在阳江、湛江市集结预置2支抗洪抢险救援突击队及通信保障分队158人。水利、国土、住建、交通、电力等部门已在台风影响地区集结专业抢险队员44498人。海事部门会同南海救助局派驻34艘海上搜救船舶、5架救援飞机在湛江、阳江、珠海、中山、广州、深圳、汕头备勤。省三防办在全省易受灾乡镇提前配置496台卫星电话以及一批排水泵站、冲锋舟等防汛抢险物资。截至15日12时，全省36342艘在册渔船全部回港，11697名渔排养殖人员全部上岸；沿海14个地市20691项房屋建筑、市政基础设施、城市轨道交通工程全部停工；关闭旅游景区142个。出动260艘海事巡查船舶、1692名执法人员引导船舶避险，5695艘商船落实防台措施。出动直升机150架次、拖轮17艘次，撤离海上平台作业人员3236人。启用避护场所3777个，转移危险区人员10.06万人，安置人员31135人。广东省教育厅发布紧急通知，9月15日18时至9月17日全省学校停课停学。台风预警增至93个市县截至15日15时46分，我省共有93个市县发布台风预警信号，其中，3个为橙色，67个为黄色，20个为蓝色，3个为白色。江门台山市气象台15日15时30分将台风黄色预警信号升级为橙色据@江门天气 消息，目前全市台风预警信号已升级到黄色，今天下午到夜间将继续升级台风预警到橙色，甚至不排除台风红色，尤其沿海地方。阳江15日18时将启动防台风I级应急响应全市“八停”经阳江市三防指挥部提请市人民政府同意，决定从15日18时起，启动全市防台风I级应急响应。在I级应急响应期间，全市范围内实行“八停”，即所有高等院校、中小学停课，所有渡口停航，所有陆地车辆（除抢险和指挥车辆外）停止行驶，市区、城镇所有商场停止营业，所有建筑工地停工，行政、企事业单位停工（除应急值守及特殊岗位人员外），所有公众聚集场所停止活动，所有旅游景点停止开放。茂名15日17时22分发布台风橙色预警信号据@茂名天气 消息，信宜启动台风Ⅰ级应急响应，18时前100%转移完危险区域群众。15日10时，信宜市政府发布紧急动员令，宣布该市进入气象灾害台风Ⅰ级应急响应状态，全市干部职工取消双休，值班值守防台风，该市374个避灾安置场所已全部开放。湛江发布台风黄色预警信号湛江边防紧急转移280群众刚送走台风“百里嘉”，湛江边防支队官兵又投入到防御第22号台风“山竹”的行动之中，截至目前，共排查渔船、危房300多艘（座），劝离、转移群众280余人，转移船只110余艘，加固渔船、渔排200余艘（个）。据了解，安全隐患排查工作将一直持续到台风登陆。湛江东海岛东南码头渔民正在加固渔排↓↓珠海19时启动全市防风I级应急响应实行“四停”根据市三防指挥部会商，珠海从15日19时起，启动全市防风I级应急响应。在防风I级应急响应期间，全市范围内，除抢险和民生保障人员外，所有企业、公共服务场所实行“四停”，即停工、停业、停市、停课。同时，开放全部避险场所供群众避风避险，市民务必留在安全的地方避风，切勿随意外出。根据部署，民生保障单位和各抢险救灾队伍将采取强有力措施做好供水、供电、供气、消防、交通、通信和民政、医疗、防疫、食品供应等工作。停航、停运信息汇总航班取消目前，国航、春秋航空、厦门航空、南方航空相继发布了今明两天航班取消信息，具体如下：9月15日航班取消信息：国航：CA1323/4、CA1473/4、CA8217/8、CA4391/2，CA4559/60，CA4054厦门航空：MF8001/2、MF8667/8、 MF8013、 MF8001、MF8665、MF8014、MF817、 MF8666、 MF8002、MF818/9、MF8209月16日航班取消信息：春秋航空：取消9月16日在珠海机场的所有进出港航班。南方航空：取消9月16日在香港进出港的6个航班。CZ3075、CZ3076、CZ309、CZ310、CZ635、CZ636。为保障安全，深圳机场9月16日0:00-24:00、9月17日0:00-8:00，暂停所有航班起降，全部航班取消。香港航空公司称，由于超强台风山竹正接近香港，香港航空航班将受影响，将于2018年9月16日星期日暂停营运。琼州海峡15日9时起停航根据海南省气象台预报：2018年第22号台风“山竹”将对琼州海峡航线造成严重影响，为保障客滚船防台安全，经两岸海事部门会商决定，于2018年9月15日9时琼州海峡全线停航，请各相关单位密切关注天气变化，加强戒备，以策安全。中山港客运口岸将于15日18时起出入境航班全部取消，复航时间未定。列车停运受22号台风“山竹”影响，9月17日—18日，广深港及杭深高铁、广深及广珠城际所有列车以及粤湘两地始发前往上述方向的列车将停运，自9月11日起暂停发售车票。对9月16日夜间至19日期间南下的跨琼州海峡普速列车，限售到广州的车票。为确保旅客运输安全，9月16日—17日D931次、D921次广州南至湛江西间停运，9月16-17日D932次、D922次湛江西至广州南间停运 。已购买以上列车车票，同时途经广州南至湛江西区间的旅客，可在不晚于票面乘车日期起30日内（含当日）持车票到各车站窗口办理全额退票手续；在12306网站购买车票的旅客，如尚未换取纸质车票，可在网站直接办理退票，均不收手续费。电力供应应广东省三防办、南方电网公司部署，广东电网于15日9时启动防风防汛Ⅱ级响应。目前，广东电网已集结800多支3.1万余人应急队伍待命，准备240辆发电车、1400台发电机、400套卫星通信装备，主动组织开展台风“山竹”防御工作。还有这些消息要知道【2018年9月16日一级建造师资格考试暂停】根据省防总办关于台风“山竹”防范措施的紧急通知，为确保广大考生安全，经研究并报请人社部人事考试中心同意，2018年9月16日（星期日）一级建造师资格考试科目（《建设工程项目管理》、《专业工程管理与实务（10个专业）》）暂停，具体开考时间另行通知。请广大考生周知，并予以谅解。【广州塔今明两日暂停营业】受台风影响，为保障游客人身安全，广州塔景区9月15-16日暂停营业。已预订广州塔9月15日—16日门票的游客或塔顶用餐的顾客，可申请改期或全额退款。【广东科学中心临时闭馆】根据广州市三防办和番禺区旅游局关于切实做好台风“山竹”针对性防御工作的通知要求，为确保观众人身安全，广东科学中心于2018年9月15日15:00起闭馆半天、9月16、17日闭馆两天，重新开放时间按上级部门要求另行通知。公众未使用的9月15日—16日科普嘉年华活动展馆电子门票延长30天内有效；未使用的9月15日—16日科普嘉年华活动3D、4D科普电影电子票有效期顺延至9月18-23日夜场（17:00-19:00）。【广州所有汽车客运站停止售票、暂停发班】广仔从广州市交委获悉，从18时40分起，根据广州市三防总指挥部关于启动防风一级应急响应的通知，为确保客运班线运营安全，目前广州市区各客运站采取停止售票、暂停发班措施，同时为旅客提供退票、改签服务。待防风一级应急响应解除后，各客运站将恢复运营。给广大旅客带来不便，敬请谅解。再划重点！风雨来临前的平静时间不多了已经不到24个小时大家抓紧时间做好建筑工棚、人工构筑物户外广告牌、临时构建物道路绿化树木等的防风加固工作！另外当台风来临时城市上空与地面风速差距会进一步加大20-30层高楼高度的风速较地面高出1-2级30层以上则高出2-3级台风位置和强度不同，实际差距可能更大特别提醒高层住户注意大风防御做好花盆等易坠落物品的安置注意门窗的加固行人注意高空坠物远离广告牌，尽量留在安全地带沿海地区居民准备木板加固门窗或贴米字储备食品和生活用品，检查电路、煤气等设施是否安全可酌情准备应急用品：敬畏自然，珍惜生命主动防灾避险关键时刻，守望相助]]></content>
  <author><![CDATA[茂名着数]]></author>
  <time>2018-09-28 10:00:23</time>
  <account><![CDATA[mmzheshu]]></account>
</data>
