<data>
  <id><![CDATA[52230211]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542186349&src=3&ver=1&signature=ZlB-2EJfC3xpCH9bC0jMaBb5HZyW0dYFEw5aAiYLf4YcMLli1xOrZRSmhNHMBRKKr3ndBxkA2m0PQP3w8yYsGUkIN2p*yYYo62auJLVEi9R990BOOfPswMc-aR3TbhD4baPSrOLBOj9l9dXyUZWxgyXj8kUAgsgja7ZHniXU51k=]]></url>
  <title><![CDATA[让你到知名甲级院做2个月施工图设计师，你愿意吗？]]></title>
  <content><![CDATA[问大家一个问题：如果给你提供一个机会，让你有机会到甲级院去体验2个月的施工图设计工作，真实体验一把甲级大院的氛围和工作内容，有人给你方法和指导，带着你实际参与和解决施工图设计全流程存在的一些真实的问题，比如基于真实的条件、资源和背景跟着设计团队完整参与一次多层住宅的项目，你会不会还有点兴趣？如果我们还确保，在你完成这些尝试和实践过后，甲级院的专业负责人还会针对你的设计图纸进行点评和反馈，并分享他们十多年的真实工作经验和绘图方法，甚至是如果你的尝试和实践足够优质，你将有机会直接拿到国内知名建筑设计企业的Offer，进入甲级院工作，你会不会更感兴趣一点？现在我要告诉你，上述这些都是真的。是的，筑龙学社旗下的核心课程—面向0-3岁施工图设计师的建筑施工图设计基础班，与6名来自国内外知名设计院10年以上专业负责人一起研发了一场专业的实操培训，将满足上述你所有的期待与诉求。关于这场培训，简要介绍如下——1.培训形式：建筑施工图设计基础班课程第6期将在课程内容增加优化后的情况下，课程中大多数的实战作业都被替换为甲级设计院提供的内部真实案例，由本期课程学员来进行完全真实的实战训练。训练结束后，作业不仅会获得讲师的1V1批改点评，专业负责人也将亲自结合设计院的工作眼球为大家进行作业点评和分享，优秀学员还将获得我们推荐入职100+设计名企的机会！2.建筑施工图设计基础班课程内容简介：这里就不废话了，直接上课程大纲供各位同学参考——3.课程学习方式：录播视频课程学习+班级群讨论+每周2次直播实操演练+高强度作业实战+讲师1V1批改&点评+老师解答各种疑难问题，有班主任+讲师全程带班；4.活动报名时间：截止至11月16日晚19点5.参与方式：报名参与第8期建筑施工图设计基础班课程即可参与活动6.适合人群：0-3岁的施工图设计从业者7.参与名额：限150名，截止发文前，仅剩最后不到80个名额！！！接下来，如果你还有点兴趣，不妨可以再听我讲讲这次培训的来龙去脉，以及本期课程中，到底都包含了哪些设计院内部的实操训练和福利。很多人都知道，除了课程品质外，筑龙学院的课程与其他市面上的同类课程最大的差异在于：筑龙学院高度重视基于真实工作场景的“实战训练”为此，筑龙学院独创了高强度的“实操速成班”模式，通过高强度实操培训+国内外知名设计院专业负责人的教研团队来为大家进行1V1的作业点评批改，并且每隔一段时间都会向行业内征集和收集一些最新的案例来作为我们的课程实战作业，以此来帮助大家更好提升自己的能力。看起来，这个模式挺“重”的。而几个月前，在与教研团队的交流过程中，我们迸发出了灵感——既然筑龙学院宣导的是体系化课程+“实操训练”，我们为何不能把设计院内部真实面临着的一些实操步骤拿到课程里，让我们的学员通过课程来试着实战真实的图纸和项目，并让一线建筑岗位的专业负责人来跟这些同学们进行一些交流和给予一些反馈呢？毕竟，还是有很多缺乏经验的新人从未到甲级大院工作过，不知道设计院的工作流程、工作内容和方法是怎样的，通过这样的形式，我们也许能够更好的帮助他们，也能更好的释放和体现筑龙学社课程的价值，甚至对于一些建筑企业而言，也能够通过这样的方式发现更多优秀的人才。因此，我们教研团队一拍即合，也就有了这一门的实操课程。接下来，不妨再具体介绍下，本次培训中，筑龙学社将提供哪些真实的案例让大家去尝试挑战和解决，以及各位讲师门又将为大家提供哪些课程内容来指导大家更有效完成这些挑战！我们会教给大家施工图设计的全流程，如与其他专业配合时施工图的深度要求，以及最后图纸自审和校对的要点。之后，会让你根据所学知识，完成一套独立绘制的施工图纸！立面图实操教学视频你需要完成以下任务：• 观看学习109节录播教学视频；• 每周2次的直播实操演练（不少于1h）；• 按时完成老师的每次直播后的作业 ;• 将老师1对1批改后的作业改正复习;筑龙学社从创办之初，直到现在，一直都在强调“对学习效果负责”。在这个立场下，我们有一个理解—体系化讲解+实践方法+刻意练习+高质量反馈&修正=能力提升因此，我们的课程，不仅要求课程内容“可实践，可被练习”，也强调后续的训练和导师1V1的点评反馈。问题在于，在“设计新手”这样的范畴下，很多内容要变得“可实践，可被练习”，其实挺难的。这也导致了，过去很长时间内，行业内的绝大部分课程，往往都只讲认知和案例，没有可以指导实践落地的方法。可是，这并非筑龙学社的追求。因此，在筑龙学社的每一堂课程前后，我们都会做大量的调查和回访，来确认同学们在学习之后，是否真的能够把知识化为能力。这里也要特别提一句，筑龙学社的每一门课程上线和迭代，背后都离不开我们课程研发团队的努力，每次课程迭代从立项到调研到如今，前后历时10个多月，让我们在此向他们致敬！如果你在学习过后对课程还算认可，也别忘了献上你的小红花。再多的话就不说了，这门全新迭代建筑施工图实操基础课程，已正式上线！加量不加价，还是老价格=1999元！且现在报名，还可赠送价值499元优惠课程，仅剩最后少量名额。如果你想要入门、转行做施工图设计师，不妨扫描下方二维码前去报名，给自己一次蜕变的可能。长按识别二维码☟咨询课程顾问前往报名☟合作、宣传、投稿请加小编微信：soujianzhu2关注微信公众号“搜建筑”或微信号“sjz9999”后，回复对应的数字或关键词，查看精品内容！！2018年全新回复：万科回复：1101或 1102 1103 1104 1105 1106 1110龙湖回复：1301或1302 1303恒大回复：1201规范回复：0901车库回复：1001或 1002高层办公回复：0101 或 0102 0103 0104 0106多层办公回复：0201 或 0202 0203 0204 0205综合体回复：0301 或 0302 0303 0304 0305 0307酒店回复：0401 或 0402 0403 0404 0405学校回复：0501 或 0502 0503 0504 05050507售楼处回复：0601或 0602博物文化展览馆回复：0701或 0702 0703 0704  0707图书馆回复：0801或 0802每周户型回复：0001或 0002 0003 0004 0005 0006戳原文，快速报名通道！]]></content>
  <author><![CDATA[搜建筑]]></author>
  <time>2018-11-13 13:32:00</time>
  <account><![CDATA[sjz9999]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicbou3MfrWexhHUjCHoHAD11EW9RsiaU1oO5wuaclB5jlCfKVicGialsJAkBA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicboLAyxXysAv0jCvbK6h6IrqZhia4ecxycXafsc3KVtROQmJNc6wrDD2LQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicbo97WGXmQn1ycm5kZk6vicR0N9aHaXyw2pTqhlugEXhx7AribVSibArHU0w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicbouVn4hcqNNsSGePphb8vhiaDstmEPwqrrIGUh53F53mjmtd8z5QMp6Ww/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicbokUQLtKbEEyBK3zSOwWgcufuhcXXRc0139h6PHAgZtZ2u6ejN1ZyGjw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicbo2x1lHX9nveO3FModU8zvv54dAia34CdA7ZWFLDcG0xGGNDW5IvibPC7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/WBjQOjYicFicM1gdTozKXoj405DACCh8INXI7fBks5ykjAnwkqCTOBZKQqbR4YjqHpyTGLOMnL4Tvg0EicIUlkiaRw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VWXrGJwdztp7ScSNLX4ud0ibuSQZJEicboreRF38990yNE3eH3ve0aAxOya3CIUdG1bkGibTqYb4on1pibclJib3Rkw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
