<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQmlEPWfvroyjc4*FQMI2HWF9BfY4Lq7YF5aoEXiQ3ZoNtJiIH4NXsZj*6*idznkVcUFJ0419qR6b36Hj4xq2Du4=]]></url>
  <title><![CDATA[科创板+注册制：中国对资本市场“推倒重来”的一次尝试]]></title>
  <content><![CDATA[10月底中国中央政治局会议关于“围绕资本市场改革，加强制度建设”的表述言犹在耳，间隔不到一周，中国国家主席习近平宣布将设立科创板并试点注册制。这对短期资本市场会带来利空冲击，但长远看却是资本市场制度完善的创新之举。实施注册制，意味着中国开始启动资本市场根本性的制度改革，而科创板的设立本质就是为了注册制的实施，是为了尽快突破现有体制障碍，让科技创新类企业能够更便捷地通过资本市场融资发展壮大，为它们创造一片适合创业发展的乐士。这也意味着正在排队上创业板或中小企业板的高科技创新类企业，可以通过注册制的方式转战到科创板，势必会对深交所的创业板和中小创业板形成冲击，对沪市的主板而言则意味着更新鲜的血液注入。习近平在首届中国进口博览会开幕式上宣布，将在上海证券交易所设立科创板并试点注册制，支持上海国际金融中心和科技创新中心建设，不断完善资本市场基础制度。受此消息影响，创业板指数先扬后抑盘中跳水，带动沪综指震荡下跌，终场收低11.05点或0.41%，报2,665.43点。“没有想到注册制会这么快宣布，注册制的本质是什么？就是让准备发行IPO的公司信息资料一切公开，这次确定在上交所搞科创板，明确是科技创新类企业，本质就是对现在资本市场推倒重来的一次尝试，是资本市场一场真正的改革。”一位不愿具名的大型投行高层解释，改革一定要从发行制度的根本性改革开始，才能引起资本市场的系列改革有效推进。他指出，十八届三中全会就提出注册制，但迟迟没有进一步的动作，此后金融去杠杆等一系列的宏观调控，加之资本市场本身的制度缺陷，审批时间长，给了权力寻租空间，也导致上市公司质量不高等等，诸多人为和客观的因素均令中国股市长期陷入低迷。证券发行注册制是指证券发行申请人依法将与证券发行有关的一切信息和资料公开，制成法律文件，送交主管机构审查，主管机构只负责审查发行申请人提供的信息和资料是否履行了信息披露义务的一种制度。其最重要的特征是：在注册制下证券发行审核机构只对注册文件进行形式审查，不进行实质判断。注册制是将决定权交给市场，股票不论好坏均可以申请上市，因此会产生发行失败的股票。而监管部门可将精力投入到打击造假，并迫使市场更为透明。此制度要求股东对于股票有更好、更全面的认识；缺乏分析股票的股东会面临巨额亏损的压力。“科创板旨在补齐资本市场服务科技创新的短板，是资本市场的增量改革，将在盈利状况、股权结构等方面做出更为妥善的差异化安排，增强对创新企业的包容性和适应性。”中国证监会周一午后发布答记者问称，将把握好科创板试点的力度和节奏，同时继续推动长期增量资金入市。前述投行高层就提到，虽然中国目前的资本市场层次看似丰富，有主板、创业板、中小创业板、新三板等等，但在审批流程以及公司选择上均存在诸多制度方面的缺陷，审批时间长，优质的公司因等不及在海外上市，有些企业为了上市圈钱过度包装，一上市就变脸等等，严重损害了中国资本市场的形象。他预计，与注册制相关的规则征求意见等应该很快会出台，有可能在年底前宣布，明年就会实施。而注册制的实施也是对现行监管层监管能力的考验，选择试点就是为了吸取更多经验，让资本市场从人治走向法治。“我们原本确定的下半年工作重点是帮助企业舒困，现在一看要为科创板寻找好的IPO资源了。”该高层称。2013年11月15日，中共中央委员会下发《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，明确指出要完善金融市场体系，推进股票发行注册制改革，以取代现有的审核制。2015年3月，时任中国证券会主席的肖钢在第十二届全国人民代表大会第三次会议期间提出，将在2015年《证券法》修改后，实施注册制改革；与此同时国务院总理李克强在2015年国务院政府工作报告也明确提出“加强多层次资本市场体系建设，实施股票发行注册制改革”。2015年12月27日发布了全国人大关于授权国务院在实施股票发行注册制改革中调整适用《证券法》有关规定的决定，明确提出授权国务院对拟在上海证券交易所、深圳证券交易所上市交易的股票的公开发行，调整适用《证券法》关于股票公开发行核准制度的有关规定，实行注册制度，具体实施方案由国务院作出规定，报全国人民代表大会常务委员会备案。该决定的实施期限为两年。(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-06 07:06:07</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN654WbZQ1VcRYb8JwWEibCWico8jRooibeVRm2MsEZlzwap6GG8fHNnxiaDlOL4S6f2cibfTY0QTF5WZQEw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
