<data>
  <id><![CDATA[51998259]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541650705&src=3&ver=1&signature=1MFMFexKf7JFU*n-8E1XLKKSz0GwwO7S58BWa3GsIZnYVUnSaUxiMZ3drh-v9nVlFCtXlOOFhhYrkE5MkPJHSNR-*MvumknmINu6OZlxz8JqeBKTpO1WqKhPP5brpqL4Mzh6c4vPrZPPeYIi-lkN6hIYA7Txld*9z2FI13nwfn8=]]></url>
  <title><![CDATA[●经典歌曲《别让我一个人醉》人生就像酒，越喝越沉醉！]]></title>
  <content><![CDATA[命运要你成长的时候，总会安排一些让你不顺心的人或事刺激你。13、与其等着别人来爱你，不如自己努力爱自己，对自己好点，因为一辈子不长，对身边的人好点，因为下辈子不一定能够遇见。14、不要那么敏感，也不要那么心软，太敏感和太心软的人，肯定过得不快乐，别人随便的一句话，你都要胡思乱想一整天。15、没什么好抱怨的，今天的每一步，都是在为之前的每一次选择买单。每做一件事，都要想一想，日后打脸的时候疼不疼。16、时间不仅让你看透别人，也让你认清自己。很多时候，就是在跌跌拌拌中，我们学会了生活。17、做不了决定的时候，让时间帮你决定。如果还是无法决定，做了再说。宁愿犯错，不留遗憾!18、在不违背原则的情况下，对别人要宽容，能帮就帮，千万不要把人逼绝了，给人留条后路，懂得从内心欣赏别http://weixin.sogou.com/weixin?query=10%E5%B2%81%EF%BC%8C20%E5%B2%81%EF%BC%8C30%E5%B2%81%EF%BC%8C40%E5%B2%81%EF%BC%8C50%E5%B2%81%EF%BC%8C60%E5%B2%81%EF%BC%8C70%E5%B2%81%EF%BC%8C80%E5%B2%81%EF%BC%8C90%E5%B2%81%EF%BC%8C100%E5%B2%81&_sug_type_=&s_from=input&_sug_=n&type=2&page=2&ie=utf8人，虽然这很多时候很难。19、不要做刺猬，能不与人结仇就不与人结仇，谁也不跟谁一辈子，我想要的未来，是看得到安全感欢欢思来想去还是决定分手了，她说，跟一个看不到未来的人在一起，感觉每天的生活的都像在走钢丝，颤颤巍巍的掉不下来，但是也走不到对岸。为了以后的幸福，长痛不如短痛，还是分开算了。当时对于欢欢的分手，朋友中分成了两个阵营，一边说欢欢太现实，毕竟从大学就建立了深厚的感情基础，如今却败给了子虚乌有的安全感，说起来确实没有信服度。还有支持欢欢的朋友说，女生喜欢一个人，就是想要嫁给一种安全感，如果白白浪费了女人最好的那几年，最后回想起来真的想给自己一巴掌。欢欢和男朋友是一只脚踏进了婚礼殿堂，一只脚在门外徘徊。男朋友也有一份比较稳定的工作，他们在一个城市工作了几年，在出租房内度过了热恋的那几年，体验到了蜗居、拮据、争吵和甜蜜。你失眠，我恰好陪你一起醒着。我们能遇见的，一定都有原因。所以每次遇到对的人，都像久别重逢。所以兜兜转转，我们都在等能一起欣赏世界的那个人.读书多了，内心才不会决堤你有没有想过这样一件事，你想去的地方，你喜欢的人，你向往的事物，都和你有着很远的距离，原因是什么。因为你和读书之间的距离，就是你和你喜欢的事物之间的距离。离读书越远，自己就越浅薄。就算不是为了钱，那就是增长自己的见识，不一定能大富大贵，但会拥有更多的选择。我们都应该为自己谋一条后退的路，多一个方便的选择，去挥霍自己的青春。可以让你拥有强大的气场，去面对各种流言蜚语，会给你一个虚拟的世界，保护你脆弱的翅膀，尽管是文字堆垒的城堡，但是会有安全感。有过一段孤独的时间，每天早晨晚上，一个人在家面对四面白墙，捧着手机和电脑发呆，一度怀疑自己得了忧郁症。后来开始读书，一本书看了四五遍，再后来就养成了一种习惯，捧着书，就像捧着爱人的脸。总之是为了更好的活着，活着赚钱，活着享受，我很俗，不为别的，只为自己。俗人没什么不好，你的育儿指南不一定非要是高雅，不妨试试俗人回档，俗人不俗命，你可以拿给孩子看看，告诉他们，先懂俗，再懂雅。读书多了，内心才不会决堤你有没有想过这样一件事，你想去的地方，你喜欢的人，你向往的事物，都和你有着很远的距离，原因是什么。因为你和读书之间的距离，就是你和你喜欢的事物之间的距离。离读书越远，自己就越浅薄。就算不是为了钱，那就是增长自己的见识，不一定能大富大贵，但会拥有更多的选择。我们都应该为自己谋一条后退的路，多一个方便的选择，去挥霍自己的青春。可以让你拥有强大的气场，去面对各种流言蜚语，会给你一个虚拟的世界，保护你脆弱的翅膀，尽管是文字堆垒的城堡，但是会有安全感。有过一段孤独的时间，每天早晨晚上，一个人在家面对四面白墙，捧着手机和电脑发呆，一度怀疑自己得了忧郁症。后来开始读书，一本书看了四五遍，再后来就养成了一种习惯，捧着书，就像捧着爱人的脸。总之是为了更好的活着，活着赚钱，活着享受，我很俗，不为别的，只为自己。俗人没什么不好，你的育儿指南不一定非要是高雅，不妨试试俗人回档，俗人不俗命，你可以拿给孩子看看，告诉他们，先懂俗，再懂雅活了一辈子的人生感悟！有啥别有病，没啥别没钱，得啥别得意，缺啥别缺德，失啥别失信，忘啥别忘本。生活不一定大富大贵，但一定要有滋味，不是别给的，是自己争取的，快乐不是给别人看的，是活给自己的。钱是靠人挣得，也是给人花的，不要让钱成为包袱，房是给人住的，不是给人看的，房大房小温馨就好。车是用来代步的，不是拿来炫耀的，好车坏车不要有负担，衣是用来取暖的，不是用来比较的，明不名牌干净舒适就好。粮食是用来吃的，不是拿来浪费的，吃好吃坏吃饱就好，家是用来取暖的，不是用来争吵的，家穷家富幸福就好。面子是自己争的，而不是别人给的，有没有钱自己知道，职位是自己干的，而不是投机取巧，有没有本事谁都知道。人活了一辈子，别到失去之后，才明白了这些，那样你会很累，轻轻松松的活，快快乐乐的过。生活让人难分真假，总有人在朋友圈里风光无限，现实中却交不起每月的房租。爱情，让人难分真假，多少人口口声声说只爱一人，暗地里却左拥右抱。朋友让人难分真假，总有人当着面亲亲热热，背后捅刀子也是干脆利落。人生让人难分真假，总以为下一秒就能遇见惊喜，但谁知道是不是步步惊心。阳光普照的日子里，总以为生活都是笑脸相迎；风雨袭击的时刻，才看见每一张面具下，都藏有另一幅狰狞的表情...岁月会洗去曾经发光的承诺，时间会改写从前确信的答案。真假难分，然而人心易冷。我们总是来不及明白道理，就已经匆匆老去。别人嘴里听到的，不要太相信，自己亲眼看到的，也不一定就没有误解，人生不易，守好心，走好路。]]></content>
  <author><![CDATA[爱情美文音乐]]></author>
  <time>2018-11-08 00:06:00</time>
  <account><![CDATA[news0008]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VxwgCTo9SCAdXawWzH2U3tCX6zs8xgdct3LQ8NVcgw5honmjiaYWiaSCnYIKR1cmWLXt8ZS5cFJcW3sBZyUhzdyA/640?wx_fmt=gif&wx_lazy=1&&&|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zqYL5z3YeAeCgstiaSRupyTJxG7wibrHOFtqbSAbobouIcibPs0YyialUicA/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zR5BK13MFGNsrToh7ibzTEGVpNlVibTBEWibFcDbsbCBqnth4yyEJIKKIg/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zJYx0gzzVSE5eretmwVTUDV2Cic5wCl1xUKy1Bnxib8y0zT2Q4vALDsvw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zkuMx57PPfpxTTcn3oJaJh2vzVSzkPRwo49r9xGrcCcaSztOphQmDIg/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zkCaE9SvWQlvUScrmNFqgdHDxG8Aj7Mug5ltXYM9leDGHYH1Nh92OXQ/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zHvpI0Y49RX5w0x0ZvMbR3nYrttib6icsia3IHL7RZdALgTAfTxaUBCkRw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zmKZWmNjxLIbaicIaDnDd1F17xmbsqR7OicxgACEEfoGmicFYpBoPlj40A/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zBfEibmibSOOUu1MtKBPNSJribq3icKJqB9iaWsQmOnebY46D93MzT9QwcgQ/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3zk4kEzpof0FcnOt0HhM9taX1JwJIicDoxQE85QckicLMVzicEgbplmaKZg/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3z1T1pQZoibDqKfPgYNVgDsSPtwghNUnscss5tDIbG5iakicYHWWn1Mq2GA/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3z0EorkUFPn3aWwJ6l5Ch5yZjB7sqxNuVJpTogibRu12iaFVFeU9O5jYsw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3z5LxESXNDBdmyaj7ziaCvxtvRFEE77tsU9o05I9PoVoiamtFzlvviaJvFQ/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vBKJ934geNLU0MOjxibibmoTLSicXN0vb3z6biaAqcN5DNck9fE1HVGIHG55khHopjOrWWXF9ibC7POSicoyrumdicm2Q/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/1UeW1urvOyO0OlPeb5GhkYlz68buYjCG5sTmeYjobs8yjWGptsTicLNZVy1KQEFm77n7kfkuXOA8vJV8mn22oqQ/640?wx_fmt=gif&wx_lazy=1]]></image>
</data>
