<data>
  <id><![CDATA[50474905]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541730121&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyFAKiMTBrhwIWttIYR1D*SS4ZDYiBkObutJvvpXe9CHyVe3eOQMJNQX6*OtQZIKxz6w4bLj3qSCEcctccs28ted92LysN*ouEQstE0yUVRz-TIOuF6ka-eY1Q*a078cxBsklfFlqKskKkgLPXLa60qA=]]></url>
  <title><![CDATA[话宇专栏丨吉利要进军“高速飞行列车”，已和航天科工达成合作]]></title>
  <content><![CDATA[11 月 6 日，在第十二届珠海航展期间，中国航天科工集团举行合作项目签约仪式，签约项目涉及反无人机、军民融合、智慧产业等多个领域。而其中与吉利汽车合作的有关高速飞行列车的签约仪式则显得十分抢眼，据悉，双方将共同致力于高速飞行列车项目的研发和市场推广。图丨签约现场（来源：航天科工集团）在签约现场，航天科工集团董事长高红卫还对吉利集团赞赏有加，认为吉利控股在汽车领域深耕多年，已经具有一定的全球影响力。“如果说一个人没有梦想，那么一辈子都在做梦；如果有梦想，不懈追求就能创造卓越。”吉利控股就是有梦想的企业，有着勤奋、拼搏、勇于创新的特质。中国航天科工集团的高速飞行列车是一种与马斯克提出的 Hyperloop 十分相似的概念，属于管道列车的范畴，因为速度可以接近甚至超过音速，所以又被称为音速列车。图丨马斯克的 Hyperloop 手稿2017 年 8 月 30 日，在第三届中国（国际）商业航天高峰论坛上，中国航天科工集团公司副总经理刘石泉介绍了航天科工“五云一车”的商业航天新布局，具体来讲就是飞云、快云、行云、虹云、腾云五大空天工程和“高速飞行列车”项目。根据介绍，“高速飞行列车”拟通过商业化、市场化模式，将超声速飞行技术与轨道交通技术相结合，研制的新一代交通工具，利用超导磁悬浮技术和真空管道，致力于实现超音速的“近地飞行”。图丨本届珠海航展上的高速飞行列车（来源：航天科工集团）从技术上来讲，高速飞行列车是利用低真空环境和超声速外形减小空气阻力，通过磁悬浮减小摩擦阻力，实现超声速运行的运输系统。高速飞行列车的运行速度比传统高铁提升了 10 倍；比现有民航客机提升了 5 倍，最大速度可达到 4000 公里/小时，是人类对交通工具速度极致追求的一大进步。举个例子，北京距离武汉约 1152 公里，目前，从北京出发的高铁需要历时 5 多小时才到武汉。然而，你能想像在不远的未来，北京到武汉只需要 30 分钟，上午的会，当天早上出发就能赶上。图丨高速飞行列车（来源：航天科工集团）当然，“高速飞行列车”最高 4000 公里的时速也并非一蹴而就，需要按照三步走战略逐步实现：第一步通过 1000 公里/小时运输能力建设区域性城际飞行列车交通网；第二步通过 2000 公里/小时运输能力建设国家超级城市群飞行列车交通网；第三步通过 4000 公里/小时运输能力建设“一带一路”飞行列车交通网。高速飞行列车不仅仅拉近城市之间的时空距离，同时不受天气条件影响，不消耗化石能源，可与城市地铁无缝接驳，很可能未来交通领域的发展趋势和技术制高点，甚至改变人类的出行方式。图丨高速飞行列车（来源：航天科工集团）当前，世界上对外宣布开展大于 1000 公里/小时运输系统研究的公司主要有美国的 Hyperloop Transportation Technologies 公司、维珍集团旗下的 Hyperloop One 公司以及中国航天科工集团公司等。而为了积累建造高速飞行列车的经验，航天科工集团还联合了国内外 20 多家科研机构，成立了国内首个国际性高速飞行列车产业联盟，目前团队拥有相关领域的 200 多项专利。图丨高速飞行列车（来源：航天科工集团）至于此次吉利汽车和航天科工集团达成合作之后能否真正地将高速飞行列车落地应用，还有待于进一步观察，但有一点可以肯定的是，对于已经宣布将在明年推出飞行汽车的吉利集团来说，若想成为更具影响力的汽车企业，那就必须要描绘出足够具有想象力的未来图景。-End-]]></content>
  <author><![CDATA[DeepTech深科技]]></author>
  <time>2018-11-08 07:49:45</time>
  <account><![CDATA[mit-tr]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPa5KVssc5jXNTuBpoWEWa5pS9bxngSiaOY1icJVd3DjWpFv64w0fBF6Ewvleia5g5ibIicbcCe6RswEziaQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbHI6AmeGxu0IzglQfEfV14JS8xmOIHvEd1fzvJL0OqOP5HgHfphNumQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbIIhPnDiaibOLhwnSKTaiaLHgia0yupde1M9VU8H4fwyubtnbzSibYPb2hjQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbz3TPpbvmUQYzVFvdGGDCutnicxamTphYlaiaFdcFKLUSNLmL7sgSrklw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbUuu88GzY5MS3OmPCa09CrStFrBOkQeZuictR9gr1OicA7crPBmc4zlLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhb9KUbtzkn6TrbJz7MELfZQ3GwBMe1AycEufWvYYA7KRZZPKbrMaqgww/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhb4hmEqAAbtN7zx5Q1UgIThOnialxqFl4qBz4lB5MhCpuY1yE2g8YkDpA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPaHqD3FKEGKV4fKSGhEicn1k8t0Uib3gV2wQ0w40l8qQf6dXHCW0nYZClGEHPHR3Gu54ibsOZEIiby7Yg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/JJtKEey0hPZPYe5xUhCIxpFTPXkiaPcbejwkBcYWbSVrrwK4dYcCoTdqdE8gr129WQsHTUV9Fd7qZd8ibIPu4RAw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
