<data>
  <id><![CDATA[50474905]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541730121&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyFAKiMTBrhwIWttIYR1D*SS4ZDYiBkObutJvvpXe9CHyVe3eOQMJNQX6*OtQZIKxz6w4bLj3qSCEcctccs28teeYjFq6Hp*iCcpYVWqDh4kPxFf8QeVwQvcXEzeOi-VCVVYNR6WAR6L1v*DrMuiM10s=]]></url>
  <title><![CDATA[来了！三星“暧昧”发布可折叠屏幕手机，全球手机市场近10年最大换机潮即将启动？]]></title>
  <content><![CDATA[2007 年前苹果创始人乔布斯推出 iPhone，彻底颠覆了整个手机产业，但不可讳言，近年来智能手机行业的创新出现停滞，苹果三款新 iPhone 开卖后销售欲振无力，不过，现在，再度颠覆产业的重担很可能将由可折叠屏幕手机来接棒。图｜三星的可折叠屏幕手机（来源：DeepTech）三星在美国时间 11 月 7 日举办三星开发者大会（SDC），由于事前三星暗示将展示可折叠式屏幕手机，让外界对于今年的 SDC 备受期待，再经过冗长枯燥关于智能语音助理 Bixby 和三星 Android Pie 的更新信息后，压轴终于来了，三星移动产品营销高级副总裁 Justin Denison 展示一款可折叠屏幕手机的原型机，打开之后就成为平板电脑，使用最新的 One UI，并将此折叠屏幕技术称为 Infinity Flex Display，手机可以同时运行 3 个应用程序，三星将此称为 Multi Active Window。图｜三星移动产品营销高级副总裁 Justin Denison 解说可折叠屏幕的架构（来源：DeepTech）Infinity Flex Display 为 OLED 屏幕，与传统的差异在于舍弃了玻璃基板，改为使用先进的复合聚合物材料来覆盖显示器，三星表示，再加上一种将显示器盖粘合的新型柔性粘合剂，可以使显示器折叠“数十万次”而不会降低性能。并且预计在未来几个月内大规模生产。另外作为 Android 大家长的谷歌也同步响应，宣布 Android 所支持的设备新增加一个类别——折叠式（Foldables），谷歌 Android UX 负责人 Glen Murphy 表示 Android 将支持新的可折叠显示技术。不过，三星此次让研发多年的秘密武器亮相，却换来了外界不小的失望，首先，三星刻意调暗舞台灯光，让 Justin Denison 在微弱的光线下展示可折叠屏幕手机，而且没有透露太多产品的细节，现场并没有操作手机的细节演示，只是简单地打开和合上手机，并且在展开的 7.3 英寸屏幕上滑动调出了应用程序菜单，没有详细展示某个 APP 的效果。这种刻意掩饰手机设计细节，给人雾里看花的尴尬，其实可能暗示着三星的技术并未完全准备好，原因在于可折叠式屏幕手机的制作难度真的很高。图｜三星移动产品营销高级副总裁 Justin Denison（来源：DeepTech）三大难度考验供应链的创新力可折叠屏幕手机制作非常困难，首先得解决面板良率，之后还得面对手机的机构设计，苹果重要的机壳供应链可成董事长洪水树表示，折叠会使得机身结构变得更复杂，对于屏幕尺寸的配合度必须更高，可以预料供应链会不断做出创新的设计，同时带来新的商机。对于目前供应链企业还需要突破的问题有哪些？调研机构 WitsView 研究协理范博毓在接受 DT 君采访时指出三大难度，一是面板相关，面板生产上要考虑到折叠半径曲率，屏幕是采“外折”或“内折”设计则有不同，并且涉及面板厂本身的技术水准，内折的曲率半径小，生产难度较高，同时也会考虑到零组件的选用，内折式可能会考虑塑胶保护膜，外折式考虑强度问题，玻璃保护膜会比较适合。但目前塑胶式或玻璃式保护膜的成熟度也是关键，玻璃强度高，但折叠半径大，塑胶保护膜的折叠半径较小，但较易有色偏问题。图｜三星的可折叠屏幕手机（来源：DeepTech）二是折叠功能的信赖性测试，包括折叠与非折叠状态下，面板能否正常显示，触控功能是否可持续运作。三是整机设计，此层面涉及到折叠厚度、电池大小、折叠承轴的设计等，要整合的零部件很多，目前观察起来，仅有三星较具量产性，其他面板厂都还在努力跟进的阶段。范博毓进一步指出，“可折叠屏幕的折叠区是最脆弱的部分，必须做强度上的补强与保护，目前看起来多轴联动精密铰链的方式可能是比较适合。”传苹果 2020 年推出可折叠屏幕 iPhone可折叠屏幕手机，无疑将是手机行业 2019 年的最大热点，日前柔宇科技发布了“柔派”（FlexPai）可折叠屏幕手机，4 寸屏幕手机打开之后屏幕立刻变大成 7.8 寸。但平心而论，虽然柔宇抢下了全球第一的封号，但仅在中国限量开卖，未来有可能在欧洲、北美等提供开发者版本，供开发者购买，可想而知，出货量会非常有限，再加上，做手机并不是件容易的事，系统稳定度及耐用度、后续的维修服务，都会是从面板起家的柔宇得克服的挑战，因此，想要真正能让可折叠屏幕走入全球消费市场，掀起新一波的换机大潮，进而带动整个供应链迈向成熟，还是得靠手机大厂像是三星、华为等这些企业。图丨“柔派”（来源：柔宇）其中三星的技术算是领先，又具备垂直整合能力，从自家的面板、电池到手机制造，可说是可折叠式屏幕手机大战中，最具竞争优势的公司。但是，此次三星在开发者大会上只让可折叠屏幕手机匆匆一瞥，显示可折叠终端产品的量产商用成熟度可能还存有许多问题。目前可折叠屏幕手机可说是所有一线大厂都在投入研究的新产品，除了华为之外，同样具有面板研发生产能力的 LG，被国际知名的爆料达人 Evan Blass 在推特上先剧透，指出 LG 有意在 CES 2019 发表可折叠屏幕手机。另一个重量级的苹果，其实已经申请了相关专利，传言苹果将在 2020 年推出可折叠屏幕 iPhone。苹果最早在 2016 年申请了一项柔性显示设备的专利，该专利描述了具有可折叠全屏显示器的手机，当时是屏幕折叠处是采取轴承（hinge）机构件的设计。2018 年苹果又申请了另一项专利，在屏幕折叠处提出几个方案，除了采用 4 连杆轴承之外，另一种则是完全没有使用轴承，而是利用磁吸式结构、以及类似魔术贴、钩和凹口等结构来配合，在机壳材料上则有多种可能方案，像是软性织物材料、陶瓷（ceramics）、纤维复合材料、金属合金等。很明显，对于追求美学至上的苹果，一直在研究“隐藏式轴承”、甚至是没有接缝的技术，因为外观上有明显的轴承暴露在外，其实并不好看，而且显得很笨重，但要做到完全不见或没有采用轴承，还有赖技术的突破。另外，平板电脑 iPad 仍占苹果营收贡献不小的比重，可折叠屏幕手机的定位其实是取代平板电脑，因此如何不让可折叠屏幕 iPhone 影响到 iPad 的生存空间，应该是苹果最头痛的问题。图｜苹果申请可折叠屏幕手机专利（来源：patentlyapple.com）换机潮值得期待，但需时间等待为什么所有手机品牌都对可折叠屏幕手机深感兴趣，理由很简单，现在全球手机出货量不仅停止成长，根据调研机构 IDC 最新报告，甚至是连续 4 个季度呈现衰退，而可折叠屏幕手机符合消费者追求大屏幕的需求，加上未来 5G 就位，可以提供速度更快、分辨率更高的视频服务，另一个诱因是“一机两用”的特色，对消费者来说，只要花一台手机的钱，就可以获得手机、平板电脑两种产品的体验，外出也只要带一个手机，便利性提高，因此不论是在体验、成本、便利性上都很有吸引力，因此，可折叠屏幕手机非常有机会掀起一波换机大潮，就像过去从功能型手机转进智能型手机一样，这对所有手机企业来说是难得的庞大商机。范博毓认为，可折叠屏幕手机的确是在低迷的手机市场中ㄧ个崭新的指标，“但我认为在量产初期，仍受制于成本售价，加上这样的产品能带给消费者什么样的附加价值目前并不清晰”，初期此类产品渗透率不高，预估 2019 年仅占整体智能型手机市场约 0.1%，2020 年往 1% 迈进，相信要等到手机厂商在市场上作更多的尝试后，才有机会开始明显拉升渗透率。-End-]]></content>
  <author><![CDATA[DeepTech深科技]]></author>
  <time>2018-11-08 07:49:45</time>
  <account><![CDATA[mit-tr]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPa5KVssc5jXNTuBpoWEWa5pS9bxngSiaOY1icJVd3DjWpFv64w0fBF6Ewvleia5g5ibIicbcCe6RswEziaQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbmARO4NuTcdqfIibicia7GP7qXHFc0eh0qxicfZAT5QxibYAcDq5GZVAmdVQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbGMcwfQ2F2XfX1iaSqcIlFQ6Bvptbd17IeLdpnHQQ35rVpJgCIQktq6Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhb1BKrGl95fyD3EB1txS760DpXic45u4EhBZOqweHBwqKrwpKjIHVHmKQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbMW1VUQnib9vaMm27IbgPJxbjdhle4A4nFn05CxXMbZicEB06mEa6NyhAicy2nE9FHQOiaILvOZfmicCw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbBHUQEedzLbLLeRYR2jxD7W2gQiaTy2Ox1dItB9WpD8hOE5k2qOpWF6w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbMW1VUQnib9vaMm27IbgPJxbjdhle4A4nFn05CxXMbZicEB06mEa6NyhAicy2nE9FHQOiaILvOZfmicCw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbXNLoZMkhQl9GiafNXqaVu2KtLpl9aYedfELLmlVjBic3F3LlDMvbeJnA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPbvf5oMxw3KLJpVrAsewJhbVgBbxN33uribJsSQzIYc0dpI8bNbMkib2kYKbthFqmZ994ic7SjlzvzRQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JJtKEey0hPbMW1VUQnib9vaMm27IbgPJxbjdhle4A4nFn05CxXMbZicEB06mEa6NyhAicy2nE9FHQOiaILvOZfmicCw/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JJtKEey0hPaHqD3FKEGKV4fKSGhEicn1kxVj9fmsQ5zCltmjgP7qYRNwV0aRC6lGJX6HUJYQ8h3M5NRzJ7uiafuA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/JJtKEey0hPZPYe5xUhCIxpFTPXkiaPcbejwkBcYWbSVrrwK4dYcCoTdqdE8gr129WQsHTUV9Fd7qZd8ibIPu4RAw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
