<data>
  <id><![CDATA[126763908]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542095513&src=3&ver=1&signature=KJ7ir-nwHW6na1iiSVv*sBvPTwPVRe1zLSchlpY7I8FzxccX*HVy00xfd8F5doELMlUCBhU7wl8m1vm0j30n9KPdcLoYi0XyxAtJsNew9smYihv0XbYGhNa5upASwcsB7X9emcWjWDVZze4xGEclA6nrS2OttBAI9*kj6SKP7eU=]]></url>
  <title><![CDATA[美国陷分裂，中国突发大利好，欧洲来投靠]]></title>
  <content><![CDATA[刚刚，美国警方将一些已经持续三天游行、打砸、焚烧的城市定义为骚乱，这场因为总统选举而陷入的持续动荡，已经越来越恶化。美国总统选举前，我多次写文章分析，这次总统选举，不管谁是赢家登上总统宝座，美国都是大输家，因为美国从此将陷入严重的族群对立和分裂，一个分裂的美国将呈现在世人面前。这次特朗普逆袭上台，美国将承受前所未有的代价，这将使得美国处于极度的危险之中，不管是经济上还是外交上，以及国内事务上，美国都将发生重大变化，没有人能意料后果最终会有多严重。现在美国全国此起彼伏的游行、打砸、焚烧不断，抗议特朗普当选总统，已经陷入了族群严重的对立，只要执行特朗普之前宣称的政策，那么美国的族群对立就会越来越严重。更严重的是，美国经济发达的州开始闹独立，加州、纽约等地已经越来越多人要求从美国独立出去，如此声势浩大的行为，美国面临巨大的困难和挑战。我们从特朗普上台之前的竞选政策来看，他并没有对这些突发情况有任何的事先准备和预案，他所面临的挑战实在太艰巨了。特朗普的全球收缩政策，将使得日本、欧洲处于危险状态之中，因为特朗普首先要解决的是美国内部的问题，美国的国力已经严重衰退，没有能力保护日本和欧洲。而恰恰在11月12日，英国在伦敦宣布和中国构建全球全面战略伙伴关系，这次宣言是全面的，包括政治、经济、外交等方面，英国已经将中国当做救命稻草。1、英国脱欧，英国已经成为欧盟的大敌，德国、法国欲将英国置于死地，多次恶狠狠地表示要让英国付出代价，几乎是赤裸裸的威胁。2、英国一直在等美国总统选举的结果，本来英国一直是美国的附庸国，希望美国能保护和照顾英国。3、如果希拉里上台，而希拉里一直奉行政治正确和意识形态的斗争，对中国这些国家充满敌意，那么英国自然不敢投靠中国。4、现在美国总统选举大局已定，希拉里出局，特朗普上台，特朗普早就不想管欧洲的事，他最看重的有没有商业利益，而不是意识形态的差别。5、在欧盟敌对，美国不管的情况下，英国只能投靠东方的大国，世界经济第二的中国，只有中国，才能挽救英国。之前英国已经通过了欣克利角核电项目，这是中国参与的一个巨大的投资项目，特朗普上台后，英国立刻宣布全面战略关系，接下来英国和中国的关系会越来越密切，有了伦敦的帮助，人民币国际化的速度也将加快。接下来德国、法国也将为了维持平衡，会在经济方面对中国有所放松，因为他们继续沿袭过去的对中国经济政策，只会让英国得利，这是他们不想看到的。随着美国在全球的影响力开始收缩，过去和中国有敌意的国家，将会重新向中国投来含情脉脉的眼光，前不久是菲律宾，现在是英国，接下来会是欧盟，可以一个一个验证。接下来就看日本、韩国，这两个国家，尤其是韩国这个最为忘恩负义的国家，即使美国放弃了他们，当韩国继续来投靠，中国也应该冷淡处理这种国家，甚至应当继续对其经济制裁，因为这种白眼狼只要一有不对，立刻就会背叛你。现在中国迎来了前所未有的大国崛起的机会，我们在南海、东海都将获得比过去更为有利和主动的地位，也将更加平静。在欧洲，因为英国的积极主动，将能有效制约和平衡欧盟，中国和欧洲的经济往来将会更上台阶。现在最惶恐的应该是日本、韩国以及台湾，最失意的是欧洲，最彷徨的是美国。欧盟陷入实质解体的过程中，英国脱欧后，意大利脱欧也将启动，美国的民粹主义兴起和特朗普的上台，将大大激励意大利的民粹主义崛起，意大利脱欧会是大概率事件。分裂的美国，解体过程中的欧盟，狐假虎威的日本、韩国失去保护，菲律宾的重修友好，英国的投靠，所有这一切，都是中国大国崛起的大利好，只要在美国收缩的同时，中国继续加大开放，处理好内部的问题，中国必定迎来一次中华民族的伟大复兴。忽如一夜春风来，千树万树梨花开，换了人间，让我们重新认识这个新世界吧！招陈店各类内衣内裤免费广告！！]]></content>
  <author><![CDATA[陈店微生活]]></author>
  <time>2016-11-22 12:11:58</time>
  <account><![CDATA[gh_7bbaa0fba604]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/aZHmg6xH62gnHhkvdFkhNmrichJTGfV7ZwuCdSY33xtD224H1IicLHqLaIwh6ibuSWjlia3xr77QppicTMwIGLwjsjg/0?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/aZHmg6xH62gNJyhoOoSknRKlx3FbcYbeUnDg3nNDvwFHXicrkOyDtEvicauQUX4MYHlv56SwvkwvpZ7BCaXxFRJQ/0?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dTEYAeZ5n3O4Bqpdsiccp4Cc50zLXibtp4UtqJKJYtSlZvOGZtjQRSytcu3Vll7JCOHjJRQAPjWa7hltTdYibp63Q/0?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dTEYAeZ5n3OuuzBwaXuqOeloUDNwJiahtklXV8NAiaj0vyFISA3avOj8icAmM0QXKUrwuVZ0ic8ibpoBOaoQ6WiaOShQ/0?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
