<data>
  <id><![CDATA[52288937]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542193927&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXl6Vu9QhoQNbw*ZWdBedjGu9xwhhliQp1IISKPgIonHHYs7j2ltemiTgJXt1L1ZH2pmjDVNIR489HFfBE7ejgLURMQrYLlxf8B3vkApD8Y2b2t-6-D2GYFsPamGfVGrr30766MP*WEIYwESeodDmKc=]]></url>
  <title><![CDATA[中级会计职称考试|每日一练（1）]]></title>
  <content><![CDATA[【例题 1·选择题】下列关于会计计量属性的表述中，不正确的是(　　)。A.历史成本反映的是资产过去的价值B.重置成本是取得相同或相似资产的现行成本C.现值是取得某项资产在当前需要支付的现金或其他等价物D.可变现净值是指在正常生产经营过程中，以预计售价减去进一步加工成本和销售所必须的预计税金、费用后的净值【答案】C【解析】现值是指对未来现金流量以恰当的折现率进行折现后的价值。【例题 2·判断题】(2016 年)企业拥有的一项经济资源，即使没有发生实际成本或者发生的实际成本很小，但如果公允价值能够可靠计量，也应认为符合资产能够可靠计量的确认条件。( )【答案】√【解析】企业拥有的一项经济资源，即使没有发生实际成本或者发生的实际成本很小，但如果公允价值能够可靠计量，也应认为符合资产能够可靠计量的确认条件，比如某些衍生工具形成的资产，对于这些资产，尽管它们没有实际成本或者发生的实际成本很小，但是如果其公允价值能够可靠计量的话，也被认为符合资产可靠计量的确认条件。【例题 3·判断题】(2012 年)所有者权益体现的是所有者在企业中的剩余权益，其确认和计量主要依赖于资产、负债等其他会计要素的确认和计量(　　)。【答案】√【解析】所有者权益就是股东享有的权益，从会计上看就是资产扣除负债后的余额，因此其依赖于资产、负债等会计要素的确认和计量。【例题 6·多选题】下列各项，体现实质重于形式会计原则的有(　　)。A.商品售后租回形成融资租赁不确认商品销售收入B.融资租入固定资产视同自有固定资产C.计提固定资产折旧D.材料按计划成本进行日常核算【答案】AB【解析】融资租赁是指实质上转移与一项资产所有权有关的全部风险和报酬的一种租赁。融资租入固定资产视同自有固定资产核算体现了实质重于形式原则。【例题 7·判断题】(2011 年)企业为应对市场经济环境下生产经营活动碸的风险和不确定性，应高估负债和费，低估资产和收益。(　　)【答案】×【解析】谨慎性要求企业对交易或事项进行会计确认、计量和报告应当保持应有的谨慎性，不应高估资产或者收益、低估负债或者费用。【例题 8·单选题】下列各项会计信息质量要求中，对相关性和可靠性起着制约作用的是(　　)。A.及时性B.谨慎性C.重要性D.实质重于形式【答案】A【解析】会计信息的价值在于帮助所有者或者其他使用者做出经济决策，具有时效性。即使是可靠、相关的会计信——如果不及时提供，就失去了时效性，对于使用者的效率就大大降低，甚至不再具有实际意义。【例题 9·单选题】下列各项中，体现实质重于形式这一会计信息质量要求的是(　　)。A.确认预计负债B.对存货计提跌价准备C.对外公布财务报表时提供可比信息D.将融资租入固定资产视为自有资产入账【答案】D【解析】选项 A 和 B 体现谨慎性原则;选项 C 体现可比性原则;选项 D 体现实质重于形式原则。【例题 10·单先题】(2014 年)企业取得或生产制造某项财产物资时所实际支付的现金或者其他等价物属于(　　)。A.现值B.重置成本C.历史成本D.可变现净值【答案】C【解析】历史成本又称实际成本，是指取得或制造某项财产物资时所实际支付的现金或者其他等价物，选项 C 正确。【例题 11·判断题】(2015 年)公允价值是指市场参与者在计量日发生的有序交易中，出售一项资产所能收到或转移一项负债所需支付的价格。(　　)【答案】√【解析】公允价值计量是指市场参与者在计量日发生的有序交易中，出售一项资产所能收到或者转移一项负债所需支付的价格。没有继续教育的，惨了！财政部刚刚宣布！中级考试3科全过照样拿不到证书？135万的考生彻底惊呆了！定了！19年10大高薪会计证书正式出炉！初级报名崩了！刚刚，19年初级报名正式开始！考证党恭喜了：三折买房，补贴10万，安家费20万！更重磅的是...35岁贾玲减肥成功，暴瘦后的她美成仙，这瓜子脸没谁了！定了！刚刚宣布这些会计被取消证书！国家税务总局又一重磅文件！]]></content>
  <author><![CDATA[中级会计]]></author>
  <time>2018-11-14 15:25:00</time>
  <account><![CDATA[xiaohuasunshine820]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/lq96yykgb5gFyAFVvicbBCo1FuL0fT0enAesu4dpiaK6rUFncbPO4qUWcvqW9M467L17q1ibzSbUukrjLnlXE0sqg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ALcaQ2iaZw64GRaOQXzfTu7goKj6H4uKm9zZbCRBYbGLEs28EOcceFFgBCjPibscvZ0Oicn0CrD68K47jtm5hjZibg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
