<data>
  <id><![CDATA[52297267]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195333&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHecWtQQVvp9Bcf*vnmgV7d47Hwz1QQ7b1pVOvKddpdwXon-L8dlxodSMxza9Fge8M5xMenVJxrvyrJMGMkyCe97i9ShabFQq7vDqjjj61nupT3nqUYe-2GfQccLx3WA91Q7w9nAMwEmQrGA5Q045v-cs=]]></url>
  <title><![CDATA[公检法系统比普通公务员好，不过报考条件很严苛？？？]]></title>
  <content><![CDATA[公检法系统在以往的公务员考试招录中一直都扮演着招录大户的角色，不过虽然招录人数众多，但是报名人数却没有想象中那么火热，比如国考中，公检法系统的竞争比与过审比远远低于国税、海关以及统计局等。公检法系统一直以来都被大家公认为待遇好，权利高，比普通公务员要好一些，为之心动的考生也不计其数，那么，为什么在报名数据上却感觉不到它的热度呢？是不是它的招录条件过于严苛？下面小编就为各位考生整理一下公检法系统公务员招录条件（所用数据与资料来源于国家公务员考试及其他省份公检法系统招录公告），快来看看你是否符合？基本要求年龄：满18周岁，不超过35周岁，应届硕士研究生和博士研究生(非在职)年龄可放宽到不超过40周岁；学历：大专以上文化程度；户籍：一般不限户籍（辽宁2017年公安机关及省属监狱戒毒系统限制了户籍，不过今年公检法系统尚不可知）；职位表中如果注明其他资格条件，也要同时满足；特殊要求首先是：专业限制公检法的公务员考试中大部分是有专业限制的。专业限制也十分严格，在以往的招录中，根据招录岗位的工作内容与性质有大部分岗位体现专业性的要求。不过也有少部分不限制专业。一般会要求以下几个专业大类，小编给大家整理好啦，大家看看有没有自己的专业吧。一、法学类专业法学，知识产权，监狱学，知识产权法，诉讼法，法律，国际法，刑事司法，律师，涉外法律，经济法律事务，法律事务，大法学，经济法学，涉外法律事务二、公安类专业治安学，侦查学，边防管理，火灾勘查，禁毒学，警犬技术，经济犯罪侦查，边防指挥，消防指挥，警卫学，公安情报学，犯罪学，公安管理学，犯罪心理学，涉外警务，侦察学，刑事侦查，刑事侦察，技术侦查，经济侦查，警务指挥与战术，边防信息网络安全监察，公安信息技术，涉外警务，边防公安，出入境管理，消防管理，消防管理指挥，科技防卫，公安保卫，公安安全保卫，，安全保卫，国内安全保卫，公安学，公安管理，警察管理，预审，治安管理，公安文秘，公安法制，警卫，网络监察三、计算机类专业计算机科学技术，计算机科学教育，计算机网络技术，计算机网络工程，计算机网络技术工程，网络技术，网络工程，计算机数据库，数据库技术，计算机数据库技术，数据库，计算机管理，计算机应用，计算机控制，计算机控制技术，计算机通信，计算机通讯，计算机多媒体技术，多媒体技术，智能科学与技术，信息与计算机科学，计算数学及其应用软件，计算机与经济管理，计算机系统维护，计算机应用技术，计算机硬件，计算机器件，计算机设备，电器与电脑，可视化程序设计，Web应用程序设计，多媒体制作，图形图像制作，办公自动化技术，经济计算机管理，软件工程，计算机网络，计算机科学与技术，计算机及应用，计算机与信息管理，计算机信息管理，计算机信息应用，计算机软件与理论，物联网工程，电子与计算机工程，空间信息与数字技术，仿真科学与技术，计算机软件，传感网技术，信息安全，信息管理与信息系统四、经济学类专业经济学，经济统计学，国民经济管理，资源与环境经济学，商务经济学，能源经济，海洋经济学，统计学，环境经济，环境资源与发展经济学,农业经济，工业经济，运输经济，劳动经济，投资经济，传媒经济学，计划统计，经营计划与统计，统计与概算，网络经济学，国土资源调查专业统计，会计统计，经济信息管理，经济管理与计算机五、金融学类专业金融学，金融工程，金融管理，保险学，投资学，金融数学，信用管理，经济与金融，保险，国际金融，货币银行学其次是：体能测评与体检不仅专业方面有限制，还有不少招录职位需要进行体能测评，报考公检法的考生需要根据《公务员录用考试公检法司系统体能测评项目和标准》执行公务员特殊体检标准。体能测试：这个体能测试难倒不少英雄好汉，尤其是女同胞们。体能测试包括：首先，身高、体重标准，男性身高一般不低于170厘米，体重不低于50千克；女性身高一般不低于160厘米，体重不低于45千克。不能肥胖。其次，男子1000米跑、引体向上、立定跳远、10x4往返跑。女子800米跑、仰卧起坐、立定跳远、10x4往返跑。体检：体检中也有不少要求卡住了少部分考生，比如：眼睛视力2.0这个如果近视不是很严重，问题不大的，一般公安局的考试如果通过了笔试，是可以去医院打眼的，能够恢复视力，这个也就放心啦。不有纹身这个是公务员考试中都会有的一项，体检的时候会查的，不能有纹身。最后特殊职位报考：笔试还有专业科目考试一般职位的报考人员只参加公共科目笔试。公共科目包括《行政职业能力测验(公检法司类)》和《申论(公检法司类)》两科。特殊职位的报考人员，根据报考职位的要求，需分别参加《招警专业科目考试》、《检察专业基础知识》、《审判专业基础知识》、《司法行政系统人民警察岗位基础知识》等专业科目笔试。以上就是小编根据往年的公告要求整理的公检法系统的报考要求，你是否符合呢？2018辽宁省考公检法系统公告预计在11月23日左右发布，今年的招录要求会有哪些变化，各个部门各个岗位的招录情况都是怎么样的，还要等到正式公告发布之后才能知道。想在第一时间获取公告与职位表完整信息，小编建议大家可以进行公告预约提醒，公告发布之后辽宁中公教育会打电话或发短信及时通知大家。扫描或识别底部二维码预约个辽宁省考公检法公告吧获取更多课程及活动信息详询中公教育小博老师微信号：15640660920添加小博老师微信长按识别左侧二维码联系我们电话：3883233 15640660920小编QQ ： 2850600393小编微信：15640660920地址：锦州松山新区锦绣天第C区32-107官网：jinzhou.offcn.com点击“阅读原文”查看更多活动详情]]></content>
  <author><![CDATA[锦州中公教育]]></author>
  <time>2018-11-13 18:27:47</time>
  <account><![CDATA[jzoffcn]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacyTxKnnLic5qX8rTE0OzOFjhmmEu8CNIZB0Xxhzicz8CnbXF6xTTrFVFib57wLrMhj6lS7p3DNg9VSQg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/IbeOiaebOpuJCaoxChFI6eSy9OoPK1mhSfKvwrPGIdnV4Qeqrh4x6sawJ7OibyQplicVNmjJTDv4wOqtqppxDjribQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/IbeOiaebOpuJCaoxChFI6eSy9OoPK1mhS2Q8JsuUuvAj3qXARSTcB8iaicu8qiaPIuCcItIBr3nl1JXbZHXzVHbKLQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4R8SkrmVaczvicwFSoo4yEUKEdEAuHaK2A7JTIdIrFPQLu9fgme5yVdzzRv9R6btZmWyYLiaNicliaJsnq4bQuwuMQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v4vz52CcB13oibxYiaguUuAr7KmRwGRd5iaqf9LMbytic25xzft3GHiadccZYgXp1cqk71aDIEcI4oicpnSLomyWEOHA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacwxFw75FQc6vTKLShGbHjbS1lzQ2sEGsroI2pm5icyyKWsk8OmoJ7cAZAhxvWGhoAyrENgU0Wud18g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacxeAeCWJ94sdySfk0BmWIuDdWt7Rbk6hCZBeHUVKiboPQibkarFtm8QnLaoxhfiaAj2I51cmEICkLj7w/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
