<data>
  <id><![CDATA[52295924]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194711&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSKZWsfZbt9Mal7xsJb8gKWjKthmo6wJaaD*j33ETJLVoxdI-4ursyv1mIdw0hVP2widkWAn9WmIudTdfM-mA3sBCoxaSOatGAjdArRWaBcuZQTNErUunfPm7iTqcyk06A7qvycymAUPP-6sFSaNJgM=]]></url>
  <title><![CDATA[教育数据开放面临的隐私保护问题及应对策略]]></title>
  <content><![CDATA[1教育数据开放面临的隐私保护问题大数据时代，教育数据开放在实现教育数据资产增值、提高政府教育治理能力、促进教育行业发展等方面无疑具有巨大的价值，但同时也面临较大的隐私泄露风险。大数据时代数据隐私保护问题主要表现为两方面：一是隐私数据本身被访问导致的隐私泄露，二是非隐私数据关联挖掘导致的隐私泄露。大数据时代隐私泄露的“双重途径”使隐私保护面临着极大挑战。教育领域和其他领域一样也面临巨大的隐私保护挑战。教育数据开放进一步加剧了大数据时代隐私保护问题的严重性，加重了个人身份信息泄露、个人行为信息泄露、个人偏好信息泄露（唐凯麟等，2016）等伦理问题。商家可利用学习者、教师等的隐私数据通过短信、电话等形式进行产品推销和广告投放，严重影响他们的日常生活、工作和学习。同时，学习者、教师等的隐私数据泄露在一定程度上促使如电信诈骗、电子盗窃、网上非法交易等网络犯罪现象的发生，对他们的财产和生命安全构成威胁，破坏了社会稳定。此外，教育领域内的隐私数据流向他国，经过不断演化分析，在一定程度上可能会威胁国家安全。2教育数据开放的隐私保护策略设计数据开放与隐私保护是一对天生的矛盾体，有效平衡二者的关系是教育数据开放工作顺利开展的重要保障。我国应从制度、技术和思想三个层面破解教育数据开放面临的隐私保护难题。（1）制度层面首先，通过立法保护学习者、教师等的数据隐私。《中华人民共和国未成年人保护法》《侵权责任法》和《网络安全法》在宏观上保障了公众的隐私权，我国应加紧制定《隐私法》《教育数据安全法》等具有针对性、可操作性、更加细化的法律法规，明确教育数据的使用细则，规范数据所有者的被遗忘权和删除权（张毅菁，2016），保障我国教育数据开放过程中公众的隐私权益。此外，应以《网络安全法》等法律法规为纲，做好关键信息基础设施保障，重点保障数据和信息安全，强化隐私保护，建立严密保护、逐层开放、有序共享的良性机制（中华人民共和国教育部，2018）。其次，建立数据隐私与信用等级联动制度。将数据隐私泄露行为与个人、企业、学校、教育行政部门等的信用等级进行联动。如有恶意数据隐私泄露行为则降低其信用等级（严炜等，2016），并在全国公共信用信息公示系统等进行公示，形成数据隐私与信用等级联动机制，使信用等级成为遏制数据隐私泄露的有效力量。再次，厘清我国教育数据开放的边界。涉及学生隐私的数据不仅包括与学习直接相关的信息（如学习记录、学习结果等），也包括学生管理信息（如考勤情况、监护人信息、健康程度等），还可能包括校园生活中采集的其他数据（如就餐数据、体育锻炼数据）（李青等，2018）。此外，教师与教育管理者的隐私数据同样贯穿于教学活动与管理活动中。我国需要制定相关政策与指令，厘清教育数据开放的边界，确定开放的内容范围，从源头减少隐私数据的采集。最后，设立专门的隐私保护机构。目前澳大利亚、英国、加拿大均设立了专门的隐私保护机构，以保护公民的隐私权益。如澳大利亚的信息专员办公室设置了隐私专员，总理内阁部设置了隐私和信息公开政策科，共同负责数据开放过程中的隐私保护（陈萌，2017）。我国应设立专门的隐私保护机构，保障我国教育数据开放过程中相关人员的隐私权益。（2）技术层面大数据时代教育数据隐私保护技术应包括数据发布、数据加密、访问控制三方面内容。首先是数据发布。数据发布需采用匿名保护技术，将教育领域中涉及隐私的相关数据进行相应变换，达到数据脱敏的效果。由于大数据时代数据发布的动态性以及学习、教学、管理等数据的多来源性，匿名保护技术需不断改进，并不断开发新的匿名保护模型，以适应大数据时代隐私保护的需求。其次是数据加密。目前以云平台为依托的数据管理已成为大数据时代数据管理的重要趋势，云服务提供商可以获取、搜索用户存储在云端的数据，攻击者也有可能通过攻击云服务提供商的服务器获取用户的数据（李晖等，2014）。数据加密需采用同态加密（Alabdulatif et al.，2017）、可搜索加密（Wu et al.，2018）、安全多方计算（Miyajimay et al.，2016）等多种方法，保障在云平台上存储、索引以及检索相关数据时，学习者、教师、教育管理者等的隐私不受侵害。最后是访问控制。数据开放平台需采用先进的多因子身份认证技术，用以应对云计算环境中复杂的攻击方式；使用基于属性加密的访问控制技术和基于角色的访问控制技术（陈兴蜀等，2017）对数据访问权限加以控制，采用分级开放权限的方法保护学习者、教师、教育管理者等的数据隐私。此外，随着各种学习分析技术在教育领域中不断应用，数据挖掘带来的隐私泄露问题已不可忽视，应加紧改进旧有的数据加密技术，并不断研发新的数据隐私保护技术，用以应对教育领域内数据挖掘带来的隐私保护挑战。（3）思想层面思想层面的隐私保护亦是教育数据开放中隐私保护的重要组成部分，其从意识层出发，以更加主动的方式从源头减少数据隐私侵害问题的发生。思想层面的教育数据隐私保护策略可分为培养公众数据权意识和推动行业自律两部分内容。数据权包括个人数据权和数据财产权两方面内容，其中个人数据权包括数据决定权、数据保密权、数据更正权、数据封锁权、数据删除权等；数据财产权包括数据所有者对自己的数据财产享有的占有、使用、收益、处分的权利（齐爱民等，2015）。学习者、教师以及教育管理者等应在日常的学习、生活和工作中加强自己的数据权意识，对整个数据生命周期中涉及到自己隐私的数据应及时行使数据封锁权、数据删除权以及对数据财产的使用权和处分权等。除此之外，学习者还需对自己的数据进行科学化管理，从源头减少隐私数据的泄露。在大数据时代，教育数据类型和数量极大丰富，第三方因其技术及管理上的优势已经成为教育数据的主要使用者之一。教育行业以及其他应用教育数据的行业应自觉遵循国家有关隐私保护的法律法规与行业中的规范条例，做到合理合法应用教育数据，营造良好的应用数据氛围，培育良好的应用数据文化，使保护数据隐私成为行业的一种自律行为。产权及免责声明：本文系转载编辑文章，对文中观点保持中立，对所包含内容的准确性、可靠性或者完整性不提供任何明示或暗示的保证，不对文章观点负责，仅作分享之用。如果分享内容侵犯您的版权或者非授权发布，请及时与我们联系进行审核处理。本文节选自：《现代远程教育研究》，作者：杨现民、周宝、郭利明、杜沁仪、邢蓓蓓。]]></content>
  <author><![CDATA[中国教育信息化]]></author>
  <time>2018-11-14 12:01:28</time>
  <account><![CDATA[zgjyxxh]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
