<data>
  <id><![CDATA[52295146]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194576&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefks6YwSTxcLDcCzgaGv52NvT7R*4k4EA2K2p8M8Ce72-e*bADsF-a3uJ*73L8LgeFke9padwyiQ62g8snZ3QysCfQU6gM4UKho-npuDj0clPWvGEuzXwPl5L-wn6OM08cJvGhtgN9zXDaeTSmJAoJ0=]]></url>
  <title><![CDATA[这个夏天你不孤单，快看看全国考研人暑期复习在做什么~]]></title>
  <content><![CDATA[今日立秋，从字面意义上来说，我们似乎马上要走向夏天的末尾了。华北地区气温最近应景地降了下来，南方多省市也迎来了降雨，在暑期考研生活也慢慢地走向收官之时，同学们考研的热度却一点都没有下降。相信不少的同学在过去的一个月里面度过了生命中较为充盈的一个夏天，这条路上你永远不孤独，学姐带你们来看看，全国各地的小伙伴们都是以怎样的样态，和你们一同奔跑的。全国考研人夏季攻略七月初，暑假起始，不少院校为学生安排了图书馆自习室以供考研复习，江西南昌的众多高校提供了不断水不断网的考研备考空间（江西师范大学图书馆，图片来源：《江西日报》）7月20日晚，安徽六安，一些考研人借助路灯背诵考研内容同时图书馆同样座无虚席（皖西学院校园，图片来源：人民日报客户端）7月27日，大暑，全国各地开始迎来高温，但是却也无法阻碍考研人的步伐，在火炉城市武汉，不少考研人顶着烈日仍然不懈自习（湖北经济学院自习室，图片来源：《武汉晚报》）8月1日，八月伊始，就有3000余名齐聚大礼堂上考研公共课（山东济南山东会堂，图片来源：人民日报客户端）8月2日晚，宜春学院图书馆突然停电，几百名学生纷纷拿出手机，打开手电筒，继续复习。（宜春学院图书馆，图片来源：中国青年网）当然这段暑期学习旅程中，确实也不乏不和谐的声音，比如某高校的暑期自习室出现了用自行车锁恶意占座的现象（图片来源：《人民日报》）但无论是努力的剪影，还是我们需要杜绝的不文明现象，这些都是全国各地考研人在2019考研这条路上的印记，学姐十分敬佩这些在考研路上的学生们（当然对于不文明现象我们要坚决说不！）我们知道，当考研人需要个夏天他们会拼了命努力，这就是学生生涯中无与伦比的美丽。因此为了在后来的日子里，完美收官暑期生活，学姐认为不仅需要详细规划的指导，同时也需要心态上的调整：给犹豫不决的同学其实我们们周围还有很大一批刚刚才起步的朋友，铺天盖地的招简报录信息对于他们来说可能也是个定时炸弹，一直在催促他们做出选择——导致他们一边复习一边纠结院校专业，到现在也仍然吃不准到底选哪个，公共课的复习可能还不受大影响可是最大头的专业课却迟迟不能确定最终方向。学姐分享自己的的一个学妹小A的故事，她去年也遇到过类似情况，作为一心想要读研的小A，早在寒假便开始纠结报哪个学校哪个专业，但是直到暑假小A才最终做出自己的选择。（公众号：考研道）考研不同于以往的高考，考研是先选院校再进行考试，院校专业的不同会导致最终考试的试卷难度和竞争人数的不同，选一个自己喜欢又有希望录取的学校真难！自己想要为了梦想冲一冲但是父母又在耳边絮絮叨叨，劝你选择本校这种稳妥的选择免得一年辛苦后仍旧竹篮打水一场空。于是两种选择化成一场纠结，复习也总是不能安下心来脚踏实地。目标的不明确导致努力也没有方向！其实，这种纠结和焦虑是可以克服的。首先，一般大家纠结的都只是几所学校和专业，大家可以在自己这几个备选项里好好结合考试大纲和以前学姐学长的经验进行评估，选择一所自己跳一跳就能够到的院校专业为优。当然，你真的很想进某一所学校并做了大量的前期准备就更不要纠结，定了目标就低头老老实实地去做，不要担心自己最终能不能成功考上的问题，不要总是去想最终的结果，而是要看准眼前，把每一个知识点牢牢记住，这样一步一步地积累，最终会发现那个目标变得可以触摸！给焦虑分心的同学暑假备考，由于天气炎热，常常使得大家心里烦闷焦躁，学习上难以定心学习，生活上难以入眠。这对暑假备考的大家可是一大难题。首先，针对暑假白天困倦学不进去导致开夜车连累第二天学习的情况。建议大家学会适当分段休息。考研期间，比较建议中午午睡一会儿。一般建议20-30分钟，尽量不超过一个小时。适当的午睡可以提高下午学习的精神饱满度，从而提高学习效率，不必熬夜学习。再者，就算偶尔没有完成任务熬夜了，午睡能帮你第二天早上仍然按时起床，不会睡懒觉拖延任务，可谓一举两得。（偷偷告诉你：还有不少人经常在晚上6点眯15分钟，晚上背书精神儿倍好。）其次就是关于电子产品：可能很多同学都有报网课或者需要电子词典随时查询，因此学习的桌上常常除了书本还有手机或者平板。学习累了喜欢通过看手机来放松甚至有些学习中也忍不住打开手机聊天逛淘宝。但是当你把时间让给了手机还有空学习吗？理智告诉我们是“没空”。因此在暑假里学习的时候也要让手机等电子产品远离我们的视线。有考研成功的同学告诉学姐他专门拿出只有网课软件的旧手机作为学习机，这个手机除了上网课查词典，其他各种热门APP都没有，因此杜绝了自己忍不住水群的习惯。（公众号：考研道）另一个同学也告诉学姐他在白天学习的时候手机都是开飞行模式，只有学习结束回寝的路上才开启通讯。因此，各位没有自制力的宝宝可要自觉远离手机认真复习呀。最后，给奋斗一整个夏天的同学这里学姐对于这些有自制力的朋友们也不多说什么了，其实那种高效学习后获得的充实感已经是给自己最好的奖赏。但是劳逸结合在很多人的备考期间都有所欠缺，这使得很多同学备考期间后劲不足。在这里，学姐提醒大家在努力学习的同时要学会适当地放松自己！很多考研成功的同学在一年的学习中并不是24小时都伏案学习，很多人都表示有在学习的空隙进行放松。当然这种放松也是有度的，不是通宵泡吧开黑，而是选择每天抽一定的时间进行体育锻炼进行放松，男孩子可以选择球类运动，女孩子可以选择跑步、散步等较轻松的运动。适当地运动不但缓解学习的疲惫也可以强身健体，可谓一举两得。当然，吃货可以在备考期间和同学一起步行去学校超市各种肥宅快乐食品买起来（所以说junk food真是在获得快乐性价比最高的方式呀）。偶尔超额完成学习任务也会奖励自己去市中心大搓一顿并看个电影，也是开心！最后学姐希望这个夏天成为你们今后人生中回想起来会嘴角上扬的一段经历，就算记不起具体我们在这个夏天到底做了什么？但起码要记得你在这个获得的所有的满足感。你的这个夏天有什么特别难忘的经历？想对这个夏天努力的自己说些什么？]]></content>
  <author><![CDATA[新助邦考研平台]]></author>
  <time>2018-08-14 22:00:51</time>
  <account><![CDATA[xiajirong-001]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALyv58ibzAoC3rkficgpJ62myU2f3OXt9Fje5bra3Bic0ajhUSjlZib1t5yA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvAL7HdGBibW6cFzwTdTbf0zqBSrqG7xRaia4EU077swoXxMCFSibiaW9L0H1A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALEYyHZblzh9Fkiam38ljUfu0hh6X1ND5xfVq1icWJ3FYkSA1cbrCZBUfg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALzclB5SA8Y3CWy83YNcovBbNeEIZ3vJyUgknwOhd0hhWLgT0iaTdM72A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALt8Vg2bESrGzaAl4qcY5eRu0SqUichsCmWsPKZy7LmWCqqdwRfAoaFkg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALJJzMj97TibAXnNNcuoqLWKnC2GibjvXDib0jaOBUPiauMJnV1HicLxGGDUQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvALLv9bLdSwq78foEX7kiagpAvibsgud8UWongj9lrN21m6wW1Noo85A60Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d2bicN5EQp1L1oOYKovQ0GS9UlFvNxvAL482B3J84okGOqMysic2ZtLHic0KIU359ibf47icDeKibic9eNlvXwoq82hibg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ev1r9WwzCvPnKq1M9iaxK4uZBeRic29jH0D4GwqLYXhJ4Pfb9nwrJhmbpF7uiaybSpkkAVMvZKxqgicvzpPKQo2cgQ/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
