<data>
  <id><![CDATA[52300079]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195928&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeYojyK9z801IYrVz933Csrxk9pIv9H8gzsjAUiJE*Xgb7FmEcgPMTKthVrnmUP9VRREGx149LhHBulWEqA68-ftnoGG6ucsrZrlSKgWN2aQCkC7q-RhZRmpweVjfgWV-Mwbp3PaP01fOAOcW9Sk4ZMI=]]></url>
  <title><![CDATA[李嘉诚一针见血，中国2年后所有的房价，是涨是跌已出现商机]]></title>
  <content><![CDATA[李嘉诚抛售房产回答记者问题说到：“如果地产价格太高，到老百姓买不起的时候经营就有风险了，现在价格的确涨得太高，一般老百姓买不到，投资地产的公司也有危险，我不会冒险去赚最后一个铜板”。现在想想，首富就是首富，超人的眼光是多么的精准，当时抛售房产是多么的明智，如今的房价已经严重透支，六个钱包买房，房地产泡沫越吹越大，成为最容易引爆风险的定时炸弹，政府也在探索慢撒气式化解地产泡沫。或许，有人会说房价不是一直还在涨，我买的房子已经升值很多了，炒房才能致富，但真的是那样吗？你的眼光就比李嘉诚高？有可能你是赚了最后一个铜板，但更有可能的是你成了接盘侠，尤其是在三四线城市。李嘉诚的高度我们是达不到的，但至少会给我们指明一个大方向，炒房客还在坚持，但房企已经不陪你们玩了，在年初楼市火热的时候，大家一窝蜂的买房，地产商都开始高周转，抓紧高位收割接盘侠，那么如果楼市降温，地产商会怎么做？答案很明了，宇宙第一房企碧桂园紧急叫停三四五线城市“全覆盖”战略一些能叫停的项目紧急叫停，有的项目哪怕利润转负，也要抢现金流，加速撤离；恒大则更直接，为了现金流，直接宣布全国楼盘降价促销，住宅最低可以打74折，就连首付款也可以分期支付，最低首付仅需5%。明明房价还在上涨，地产商为什么要加速撤离？难道他们会放着嘴边的肥肉不吃？或许不吃的原因就是已无利可图，疯狂的楼市已经到了最后一棒的时刻。现在回想起王健林一口气打包76个酒店和13个文旅项目，表示1至2年内消化掉房地产业务，转向纯粹的商业管理运营企业是多么的明智；房地大佬潘石屹毅然将自己的核心资产且处于稳定收租阶段的SOHO城都拱手相让，套现三百多亿；郁亮表示万科要抛弃房企产，去地产化标签；看来能成为大佬还是有原因的，毕竟作为一个规模庞大的公司，就好像一首巨轮一样想紧急调头不是那么容易的，只有抢得先机，才能发展的更好。虽然如今房价上涨，但你会发现你的房子却越来越难卖出去，一方面是限售，另一方面是，如今房子已经够40亿人住，房屋空置率越来越高。大家都想着炒房致富，房子并不是不够住，而是不够炒，但全民炒房，最后谁来接盘？其实二手房市场就能反映一些问题，新房降温，二手房早已冰冻，往往房子挂出去半年也无人问津，二手房量价齐跌，哪怕降低预期狠下心打个大折扣，降价几十万，但房子依旧还在你手里，压根就没人买财经楼市配图读者最关心的还是房价，其实上面都已经告诉你结果了，如今一二线城市楼市已经逐步降温，厦门等地房价已经迎来下跌，三四线楼市还能坚持多久？房企紧急撤离三四线，棚改货币化安置也告一段落，三四线房价大回调或是必然。2018年是中国房地产历史大转折的一年，2019年房价走势已定，房价将迎来周期性大回调，尤其是被碧桂园、恒大收割完的三四线城市，毕竟三四线楼市泡沫有多大，大家还是清楚的，但是泡沫，总归要破裂！至于房价降多少（点击课程标题，即可跳转阅读一面)十一月深圳站  11月17-18日基于员工效能提升与协同组织变革为导向的《房地产绩效管理体系设计与实施落地策略借鉴》深圳站  11月24-25日揭秘标杆房企《招标采购策略、谈判技巧、分供方管理及招标采购与成本管理如何配合高周转》成都站   11月24-25日基于进度、成本平衡的《产品线品质管理提升路径与实施落地策略及核心管控要点》十二月郑州站   12月1-2日人力资源价值提升之《如何理解业务、识别痛点并提供高效的解决方案》深圳站   12月8-9日政策频出环境下的《城市更新项目并购、合作、税务筹划及全过程风险识别与防范》深圳站   12月15日现代房企《合作方合约履行管理操作实务及经典案例分析》深圳站   12月15-16日现代房企《基于目标达成的领导力与执行力策略借鉴》成都站   12月15-16日基于大数据管理视角的《房地产运营管理模式升级与价值再造及经营数据监控》一月份深圳站   1月5-6日现代房企《工程品质、进度、安全管理高度协同及新技术新材料新工艺应用方法借鉴》]]></content>
  <author><![CDATA[睿达地产顾问]]></author>
  <time>2018-11-14 11:00:02</time>
  <account><![CDATA[chinadcpx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicINmuw7oXlw28q9loA2WGPgvzual28GKEPe0Xs2XIiblXXDBqTE6ZB2TZ0icJ0s8hwC4K4lM5R0gPaw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicJub57pSqQpciaMNzTL650uuBIWe2FNKtEwgd9YFDj1tXLp92mWaQfHVE1UhotBCqz3jNnq0OUzs8w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PL9GlnrW35npF327icW0qUeFRx6UFtUA7E8pYU1zcCoGOTXJe3ibX7iaCWg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicJub57pSqQpciaMNzTL650uuyqagqeztiaRjVlR3iaibR4S1pRpJm2Cl1cMknoNTjfk2OFkwkAibibQicnsg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicINmuw7oXlw28q9loA2WGPgVoBtib6ibzFxr80iadia8slp504STfQfIibeMK9P7phlq6kuVxeAoG48YibA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicJub57pSqQpciaMNzTL650uu29k8uZqd2qymKxS0tWexE85f6nQlrog5LIWBNYAhibcwfzxdpebGkBQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xx3R8fkAnicINmuw7oXlw28q9loA2WGPg74VP14iclrnpUv6mDrsgc9CtSBRyYFoVyObqnjf4knh9FhpicEvHWAcg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PLmL3IcQRl5F40Kvo2icNXnAu8ialBkyXNrAsn79eeB45ZuFCg9K4lcApA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/xx3R8fkAnicJub57pSqQpciaMNzTL650uuias3TKQus34NRIABicoIyiaYIbxOujYfwQX3EQKW8u2pBsEWyFPXKSrQw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
