<data>
  <id><![CDATA[52299939]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195914&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedJ-qqjpS-tJSrLypM1UlwQ97wqeSibaTjkypS6tT40wOyqcd1rJAQLpecRUHwf6Scp7x8ArWRXdZyu8L7i6GYo6BD0QCOTkfns58yCv3Cvgx*Kj8w7L4FXHNarmajJGMqqL*mF7DWTgm6IYOaKN4Kg=]]></url>
  <title><![CDATA[施工技术|看看美国监理，中国能做到吗？]]></title>
  <content><![CDATA[美国建设监理的特点一、起步早、规模大、社会化程度高美国的建设监理有数十年的历史，最早的伊伯森国际工程公司成立于１８８１年，至今已有１１６年的历史。由于国情不同，对监理公司的称呼和理解也不尽相同。我们称“监理公司”，尽管实行“三控制、两管理”的全方位监理，但在实际工作中往往不定期是施工过程的“监督”和“管理”。而美国则称之为“工程咨询公司”或“顾问公司”，或管理公司。“工程咨询公司”或“顾问公司”工程范围较广，管规划、设计和施工，而建设管理公司（CM公司）直接管理施工，比较接近我国的监理公司。在美国，建设监理的社会化程度相当高，不仅国家的重点建设项目要实行监理，一般的民用建筑同样要委托监理。从监理的范围看，不仅监理酒店、写字楼、商业设施、公路、桥梁、机场、工业厂房、学校等工程，也监理普通的民用住宅建设。只要有工程项目，一般都要找咨询公司，这已成为惯例。他们监理的覆盖率达到95%以上。二、管理科学规范、工作效率高（一）美国的监理虽然是全过程监理，但一般多偏重于前期阶段，如可行性研究、规划、设计等。咨询公司所做的大多是策划性的工作，真正成为业主的参谋和顾问。在旧金山国际机场扩建工程指挥中心，我们看到顾问公司制作的各类工作图表，如工程进度图、工程施工管理图、工程总进度计划图、劳务用工总计划图、资金使用总计划图、管理人员使用总计划图等，面面俱到，相当完备。（二）美国实行的是高技术、高智能、现代化的监理。他们特别重视开发和利用新技术、新材料。办公全部实和微机管理，工作效率极高。他们不限于施工现场的控制，更注重在技术上、方法上、效益上的控制。在工程项目监理上，也组成项目监理班子，并由工程师、业主、施工承包商参加，共同研究建设过程中的有关问题。监理工程师负责解释文件、合同、签发付款单，主抓工程进度。由于承包商是通过招标竞争而来的，他们非常重视本公司的信誉，重视产品质量，偷工减料的现象极少，但高估冒算的现象时常发生，因此业主很重视依*顾问公司来核查各种资料文件，如审查承包商的工程量清单、操作手册，设计说明等。（三）美国的监理工程师具有极高的权威。由他们签发的各种指令，如“开工令”、“停工令”“付款令”等都具有法律效力。在工程竣工交付使用阶段，由监理工程师进行验收、结算、审核工程资料，并输工程竣工移交手续。再者，监理工程师本身的素质也很高，不仅具有专业技术能力，而且也有丰富的实践经验。三、监理（咨询顾问）公司同其他组织的关系（一）监理（咨询顾问）公司与政府部门的关系。在美国，政府部门负责制订有关法、管理咨询公司的咨质，但不过问具体业务。由于市场机制的作用，那些资质低、信誉差、技术水平低的咨询公司很难生存和发展。（二）监理（咨询顾问）公司与法制的关系。工程质量是承包商或营建公司的生命线，咨询公司和业主主要依*法律手段来控制质量．由于美国的法制健全，执法严格，民众的法律意识强，因此谁也不敢贸然违反法律而不顾工程质量。（三）监理与业主的关系。是委托和被委托方的合同关系，监理（顾问）工程师行使业主所授予的权利。（四）监理方与承包商的关系既是监理与被监理的关系，同时也是合作关系。承包商服从监理方，一切施工资料、施工组织方案、进度计划都必须报监理方。监理工程师下达的指令，承包商必须坚决执行。四、监理酬金的计取情况（一）咨询公司对监理项目的取费，一般是按工程造价的百分比，或按双方约定的总监理费用计取。费率标准一般是工程造价的5%～10％。（二）业主对咨询公司提出的合理化建议很重视，如采用后节约了投资，业主会对咨询公司给予节约投资30%～50％的奖励。（三）监理工程师在负责该项目过程中的电话费、交通费、差旅费、加班费、各种检测设备使用费等均由业主另外承担。体会和建议一、加强行政干预和建立健全法规体系在我国，由于认识上的不一，更由于传统思想观念的束缚，很多项目的业主仍然沿用过去的“建设指挥部”、“筹建处”的管理模式，主动委托监理尚未形成制度。监理公司为了生存和发展，不是*技术水平和信誉去竞争，而是*关系、*压价拉任务，还有的*所谓“公关”搞项目，这样既扰乱了监理市场，又造成了很坏的影响。在目前，一定的行政干预是必要的，对已出台的法规要强制执行，同时要规范业主的行为，这样建设监理作为一项制度才能健康发展。二、要建立一支相对稳定的监组织我们强调加大监理覆盖率，但不是要成立很监理公司，要重视企业资质，重视队伍素质，要严格按照资质标准审批。对现有的监理公司要加强自身建设，提高队伍素质，增强在市场的竞争力。在当前，监理单位搞联合或组建监理有限公司也不失为一种方式，形成规模监理，但总的是要在提高队伍素质和监理水平上下功夫，不能搞“空架子”，不能“刮风”。建议政府主管部门搞些规定和措施，强化这方面的工作。三、要培养一支高素质的监理队伍建设监理是一项高智能的技术服务。监理工程师不但要懂技术，而且要懂点经济、懂点法律，具有多方面的知识和技能。一个监理公司的好坏，监理人员素质的高低起阗决定性的作用。美国一些大公司之所以享有盛名，其一个重要原因，就是公司拥有一批经验丰富、专业水平高的专家，相比之下，我们的有些监理单位差距甚远。四、加大监理力度，提高监理水平要树立监理工程师的权威。要给监理工程师权利，台质量否决权，工程款拨付权，对不合格承包商的调换权等等。监理工程师的权利，有的已在《工程建设监理规定》中明确，但还要制订具体的实施细则和措施。在监理手段上，要向高科技、高水平发展，实现办公自动化、现代化，推进建设监理向制度化、规范化、科学化的目标顺利健康发展。来源：豆丁施工，作者：岑文 ，图片及文字版权属于原作者，如有侵权请联系删除。=====================施工技术杂志近期活动：1）11月14~16日南宁：2018绿色施工与智慧建造发展论坛。特邀修龙、崔愷院士、王建国院士、张建平、令狐延、杨晓毅、肖玉明、戈祥林、陈骏等专家学者探讨绿色建筑的智慧建造方案，并抢先参观南宁国际园林博览会项目。详情点击2）11月29~12月1日武汉：2018全国医院建筑设计与建造技术交流会。特邀王复明院士、李立荣、赵强、马晓临、梁凯雁、高桥明、庞玉成、金博等专家学者分享我国优秀医疗建筑设计与建设经验，并参观武汉泰康医院项目和武汉同济光谷医院项目。详情点击3）2019年1月19～26日，美国：2019美国混凝土世界博览会及美国装配式建筑研习考察团。详情点击关于《施工技术》杂志《施工技术》杂志创刊于1958年，是国内建设系统权威的中文核心期刊。本刊及时追踪报道建设领域的最新技术，以其实用性强、内容丰富的特色，深受工程技术人员的欢迎和好评，发行量在国内建设领域遥遥领先。长按二维码关注中国建设科技集团微信]]></content>
  <author><![CDATA[施工技术]]></author>
  <time>2018-11-13 17:04:55</time>
  <account><![CDATA[shigongjishu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaP7StO2YADcbrFWIchexrIFHBXiaBxnXN5jHBk6XwJsThPUsicQtiaTS2B06ecvmfoM30f8fmUbbcQzXuEKEWyuibQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaP7StO2YADdm8r92SbafRWgODmmDibS2kiaF1kewE5LmMWUkqpLLia9FmMBuvzMAYicsDlvRg1LObeGWQp6bibHdbibQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/Y0K0AYibKibibpSwnnaibNgTdibdTNhfgcBKwsibm4ibMKvo95x7fmedq1TMuUgK8icAwpEo9rcBndIK5eXajNIFRBEib4g/640?wx_fmt=other|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/Y0K0AYibKibibpSwnnaibNgTdibdTNhfgcBKw8zHicrXeajwaruMYvSzdXuRqa0QDh2G0gWtNR22YkjWpRTiayjIHVXKg/640?wx_fmt=other|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkxNib8picKLZsIG3Brkl2a33nCbmdKFVOZfmiaicnATXJRicj1krGlIUp49w/640?|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkNuHKjibXqIkKxcicpIQU6K6Q0ibGcCISSWKm6D9iaLGy4q6qb66rtBa98w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8sSbSEj7UyVGzu1dicbiaOzp7qto4eZ1DaYbhGS5LqhS8qiayt6icjYB4quC1diaIqo9RfwnibFI6kuLh4Q/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
