<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomcBD32xbLDUwXAiLZ0AXYb2LL-HA5ONI9Zc6F7KIG8KEySQSNLFkbeFEJi01aM-SS-RaUQOL3CP46lPqIB-2lSo=]]></url>
  <title><![CDATA[“孩子不是老师的，是你的!”班主任犀利发言，点醒无数家长!]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！很多家长把孩子送到学校，总会说类似“孩子就拜托老师了“的话，言下之意往往多为”我把孩子送到学校，交给老师，老师就要负责了。”而事实上，孩子是家长的，不是老师的，家长要负最大责任才是。老师再好再负责任，他也不可能不能保证你孩子良好的品行；给不了你孩子良好的习惯；也不能让你的孩子产生读书的兴趣；不能帮你培养孩子的意志……一位班主任在一次家长会上对家长们说出来下面这些话。很多话，看着不近人情甚至有点像推卸责任！可这些话却是实实在在每一句都给我们家长提了个醒啊！家长们好好想想，这才是能真正帮助我们家长以及孩子的班主任啊！♥01我不感激你来，这是你应该的我不再感谢你在百忙之中来参加家长会。因为你虽然忙，但并不是日理万机，你孩子在这里读书，你屈尊来一次也是应该的。来参加一次家长会，有多少效果我不知道，但你不来，你永远不知道跟别的家长对教育认识上的差距有多大。♥02孩子不是老师的，是你的对孩子的教育，不是我们老师在求你，而是你的义务。做为父母，总得想方设法把孩子今后的道路铺得好一些。但每次开家长会，我都有一种错觉，好像孩子都是老师的，老师在讲台上恨铁不成钢地说着某些孩子的不足或者家长做得不够，而家长们也只是被动听听算了。总是指着你们应该怎么管好孩子，你们心里难过，老师心里也不好受。♥03学习的好坏，家长责任最大你的孩子学习成绩好，你不用感谢我；你孩子学习成绩差，你也不用埋怨我。学习成绩好，自然有她好的原因，一般来说，最主要的是靠他(她)自己，还有部分家长的功劳。学习成绩差，总离不开基础不好、学习习惯不好或者家长老师没管理好。同一个班学生，总会有好的，有差的。对老师来说，这是正常的，好的差的都只是班里的一部分；对你们来说，这个好的或者差的就是你家庭的全部。所以，请你们一定对自己的全部负责。♥04教师只能给自己的教育建议教师只是一种职业，一个谋生的手段。其实你想想自己对工作的态度，也就对我们多了点宽容；或者你想想自己对工作的态度，就会对我们老师提更高的要求。这都很正常的。所以对我今天说的话，绝对不是你必须要听的，我没有资格来教育你，说应该怎么样，或不应该怎么样。有关孩子的教育，你也可能比我更专业，更花费心思。所以，你自己完全可以凭你的意愿去做。我说得中听，你就听着;说得不好，你就当耳旁风过去就行了。♥05父母的自身行为，才最关键家长对孩子成长的认识，决定了孩子的高度。你觉得现在学习没什么用，考上大学照样没有好的工作。那你的孩子估计也不会对学习太重视。如果你花很多的精力去关注孩子的细节，那估计你的孩子想养成很多坏习惯也难。你天天看电视，玩电脑，孩子在家里写作业估计也没多少心思，或者他心里也会不平衡，为什么大人就可以，偏偏我不可以?你是一个喜欢读书的人，孩子对阅读也比较感兴趣，你喜欢旅游，孩子也可能对户外活动感兴趣。在某些情况下，你对事物的认识也会影响着孩子对事物的认识。孩子的所有情绪和感受都可以被接纳，但接纳不等于赞同!接纳感受也不意味着接受孩子不合理行为表现(比如乱摔东西)，恰恰相反，家长接纳了孩子的感受后(嫉妒)，可以引导示范孩子怎样用正面行为来表达自己的感受(嫉妒可以说出来)，怎样调整自己的行为来改善现状(如“后来妈妈学习更认真了，下一次成绩又追上来了”)。♥06语文学科的学习，绝对不是仅仅在课堂上语文课一周只有七节，我们老师的任务太多了，主要精力要花在对孩子认、读、理解、写作的指导上。这点时间怎么可能包办一个孩子的一切，更别说48个人了。我常常觉得，我80%的时间在做无用功，花大量的精力去管成绩差的同学，催缴作业，一遍遍地改，订正，再错再订正再改。而不是花大量的时间指导他们如何阅读，如何写作。例如周末的试卷，绝大多数孩子是应付完成的，根本不用心去做，那回校后我讲评的话，又能有多少效果呢?我非常无奈。如果一个学生在家里的时间没有去阅读，没有去思考。只依靠在校的那点内容，那他永远别指望能有多高的语文素养。♥07语文地位渐高，而某些人的重视越来越低中考、高考也在改革，以后语文的比重进一步增大。今后的学校教育更侧重于实际应用了，更符合当今的国情了。另外高考文、理分科也会逐渐消失，以后的学习量越来越大，孩子在小学如此轻松的环境下还不重视语文素养的积累和提高，我真不知道进入初中高中后，学习内容大大增加的情况下孩子们如何对待那么多知识的狂轰乱炸。♥08请主动与我多交流我刚才说的都是心里话，但不一定是对的。你可以对我有意见，你可以有空找我交流。但难得的是，我一年当中跟你们说不了几句话，甚至连电话也很少有人打过来。大家把孩子放在学校，一切都交给老师了，你们就放心了。说真的，我却一点都不放心。我知道我的能力有限，无法给予您的孩子更多的关注，无法给每个同学同等的辅导，也无法让每个孩子都取得好的成绩，这一点同样是真心话。我今天一点埋怨大家的意思也没有，有的只是心里的一点想法而已。我就把这点想法直率地说了出来。如果让你觉得了反感，那都是我的不对;如果能够引起你的一点思索，那我的目的也算是达到了。写在最后：一个好的老师，或许能够影响孩子三年五年，但是家长对孩子的影响却是一辈子！孰轻孰重，相信大家都能看明白！将孩子送入学校，你的孩子只是老师N个学生中的一个，教育你的孩子也只是老师工作的一部分而已；但你不一样，孩子是你的唯一，教育好自己的孩子，永远是你最重要的事业。孩子不是老师的，是你的，家长永远是孩子的第一任老师，也是孩子永远的榜样，请做个称职的父母！声明转自教师帮。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-11 13:07:59</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OLicpSibib52E7D1noT90cQyw33sgHNtG59ycib18kf0FE9ZoNwibQAWGtedrNSu1Xt6qicmeUJM9iaLul7WzMzYDvATg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v4vz52CcB10g6d3CUFkiaCk2rNzIXwicT9TIgGpjMVkzYzoBRGczFj2ibv7LgmiafVRClRyXOp9jic8p8NpE2ibwFMdQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
