<data>
  <id><![CDATA[67611209]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542250472&src=3&ver=1&signature=t1tQuhfvgeQkNOJJwpbIKCuEg4CZcKUlLUJd9PF6LgdKUfH7r4ZUz*EIrd8adLoBqxBHcqK-7N60-OXctqm6pduRof2K78ms4GObXrs2LSi1AUs8pvsEIf4N7CjIZIpqjDxufPK8-byEqF1JJUH*fZU1O4CMBmBagi-z0xK278I=]]></url>
  <title><![CDATA[多地学校停课！这种病毒进入高发期，尚无疫苗和特效药！重庆家长请注意！]]></title>
  <content><![CDATA[家长注意了！诺如病毒进入高发期，尚无疫苗和特效药，请一定加强预防！多地学校出现病例，学校停课江西一学校26名学生呕吐！停课3天！近日，南昌一所小学20多名低年级学生出现呕吐、腹泻症状。据其中一名家长介绍，她孩子在南师附小红谷滩校区就读，10月24日放学后，孩子出现呕吐、腹泻症状。后来打听了解到，小孩所在班级其他学生也出现类似症状。据南昌市疾病预防控制中心红谷滩新区工作站相关人员介绍，初步排除食物中毒，考虑是诺如病毒感染，还要等进一步检验结果出来也能确认，“因为诺如病毒感染引发的症状和食物中毒类似，所以不少家长首先想到的是食物中毒。”10月25日，南昌市教育局相关负责人表示：家长反馈的问题基本属实，出现疑似诺如病毒感染的学生在一年级和三年级两个班，总共有26人。目前已按照相关要求对两个班级立即停课3天，配合相关部门做卫生消毒工作。无锡一学校出现诺如病毒，停课一周前几天，无锡市新吴区春星小学发布了《告家长书》，通知书中表示：近两日，我校多个班级多位学生出现腹泻症状，经市、区疾控中心检验确诊为诺如病毒。鉴于诺如病毒的高度传染性，经我校研究，决定于10月12日至18日停课7天。春星小学副校长莫宇红说，10月10日早上，六年级以为班主任向学校汇报，说班级有13名学生在10月9日晚上出现呕吐、腹泻的情况。了解情况后，学校马上安排校医和班主任到医院了解病情，后疾控和食药监部门到学校抽样检测。截至10日，学校出现病例23例，当晚市疾控将结果反馈到学校，确定为诺如病毒。10月11日，学校诺如病毒病例新增30例，共计53例。鉴于诺如病毒的高度传染性，学校采纳了疾控部门意见，决定停课7天。合肥一幼儿园多名儿童感染诺如病毒停课诺如病毒尚无疫苗、特效药物监测数据显示，每年10月到次年3月是诺如病毒暴发流行的高发季节，感染高峰一般出现在10-11月。南昌市疾控专家介绍，诺如病毒感染与食物中毒有很多相同点，胃肠道症状基本都是恶心、呕吐、腹泻等，血常规检测都显示白细胞升高，且都可以经食物传播，高发地点都是学校、幼儿园等公共场所。不过，诺如病毒感染为自限性疾病，潜伏期为24-48小时，病程一般为2-3天，发病后1-3天是排毒高峰。此外，疾控专家介绍，目前没有疫苗，也没有特异抗病毒药物。对出现呕吐型的急性胃肠炎或病毒性胃肠炎或普通肠胃炎患者，临床医生应高度怀疑诺如病毒感染。为何一人感染诺如病毒，短时间会在班上迅速扩散？从各地学校的病情的扩散能发现，感染诺如病毒后，往往是一人染病，短时间就会在班上迅速扩散。对此，南昌市疾控专家解释，当学校或幼儿园出现诺如病毒感染爆发时，食物、水的感染来源被排除后，则通过密切接触感染者（如同班师生、同宿舍同学、同参加文体活动者）或摄入感染者呕吐物、排泄物产生的气溶胶（指近距离≤1.5米）传播。专家提醒，引起此类聚集性疫情的传染来源于首例病例，首例病例则来源于家庭或社区感染。常见的感染来源是食用了被诺如病毒污染的食物，如海鲜，尤其是牡蛎、蛤等贝类动物中发生富集现象，如果生吃或进食加热不彻底的虾、蟹、牡蛎、贝类等海鲜，感染诺如病毒的风险较高。感染诺如病毒怎么办？感染诺如病毒后，一般情况下无需特殊治疗，以对症治疗为主，如果发烧就退烧，腹泻就止泻。大部分患者1-3天会好转，所以家长也无需过于焦虑。吃什么药好?抗生素有用吗?对于诺如病毒感染，目前没有特效药。而抗生素是治疗细菌性疾病的药，诺如是病毒，所以用抗生素无效哦。家长要做的主要是对呕吐、腹泻等进行对症处理。1-3天就会好转，还需要看医生吗?不一定！比如说，婴幼儿、老人、孕妇和有基础性疾病的患者可能会发展成为重症，生病期间需密切关注健康状况。如果没有出现脱水症状，精神食欲都好，可以到医院口服补液盐；出现脱水症状（主要表现为少尿、口干、咽干、站立时感头晕目眩，儿童表现为啼哭无泪、异常瞌睡或烦躁），就得赶紧看医生。感染后，在家要怎么做?确诊后，从患病到症状完全消失后3天内须居家隔离，避免传播给他人；患者住所要经常开窗通风，保持室内空气流通；患者居家期间尽量不要和家人近距离接触；应使用自己独立的饮食用具等生活用品，而且要远离厨房，不要加工处理食物；最好能安排独立的厕所。痊愈后3天勿到人群聚集处症状消失后的 3 天以内，身上携带的病毒仍然具有传播力。因此在痊愈后的 3 天，最好不要去人群聚集的地方，以免造成病毒的再次传播。预防感染诺如病毒别掉以轻心目前，正是诺如病毒高发期，所以预防就显得尤为重要！洗净双手：吃/做饭前以及如厕后务必洗净双手。不吃生食：食物必须煮熟煮透，特别是牡蛎等贝类海产品。不喝生水：饮用水要煮沸后方可饮用。患者管理：一旦发生呕吐、腹泻症状，应及时就医并居家休息，避免传染给他人。建议患者应居家休息至症状完全消失后72小时，再上学或上班。学校防范：■做好晨检和因病缺勤等日常性防范工作，及时发现病例；■提供食品的学校和托幼机构要严格审查从业人员的上岗资格，同时确保食品的安全食用；■一旦发现病人要让病人居家或住院隔离；■病人呕吐物和粪便要进行消毒处理，清洁人员做好个人防护；■病人去过的场所要进行消毒。一旦发现儿童、学生出现聚集性恶心、呕吐、腹泻等症状，应指导其就诊、并居家隔离治疗，密切监测缺勤儿童、学生的健康状况，并及时向辖区疾控中心和上级部门报告。小编提醒大家：虽然诺如病毒很厉害，但是大家也无需恐慌。加强预防，加强锻炼，一旦发现病情及时就医！把文章转发给家人、朋友，给大家提个醒吧！温馨提醒最近微信又改版了很多孩子及家长朋友找不到「重庆幼升小网」了为了方便大家更快地找到我们不错过重要的招生政策及报名通知获取更多最新升学咨询您可以按照下面的方式标星我们安卓手机用户，请点击“置顶公众号”这样就不会找不到「重庆幼升小网」啦~↓↓↓更多最新重庆幼升小升学备考政策资讯，请关注幼升小网官方微信（微信名：重庆幼升小  ID：cqysxw）]]></content>
  <author><![CDATA[重庆幼升小网]]></author>
  <time>2018-11-09 19:51:50</time>
  <account><![CDATA[cqysxw]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Q6se87jicTYGvsNTicR6D0tXuwRVndt10yvQT9PngNvkB4hqYlibtzGqBkcSowNs7uRN180zPmFfS7hf9r12Zxc1w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6Wmb5xN0GD9HHico9PLnPJD3TAHE0lpfia16ecHrf2j5R3wINF1ATAzmAA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6W6fvUpgCmqPqu4ID8s1M7MWsHz2uMFDibPfecxIwicTxrJXUialM5VUufQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6Wb6J20C7EeX9Hc4aBoYwcCLDSCLppIiaJpgbNibhb5vVAXpN1DIJOicRDw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6WFjrnW3Q8PBm1830kUQgI1FV6fL1e0JQUsTft01L3IKP4aia5jviagSug/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6WNQzxzP39veib14ibNk5cHzzmiaxHfdLWXnibD1n25ibGcF7I1oxzK6S1GcQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6WES68LBKDA9KNN3JT0Yb7y5icE7eYfQTnfObTVjB9XmCiaftUyiczcvEEQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6WibVu6Gk8rUeNxibNfciazJqRpibNcvwdJiaFar5ek5wz25RgiagZCIEb5mTw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nceDKaK8JfcHUDJD4Cchv0iamPtacZK6WkPbKsaG6WazB4rBXThdFDR0RiaCQnvUwvO5kpFTwu8tibJHKaT61NibSQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Q6se87jicTYHDqRyZsZcTZkiaslZtElk4zb3f2IhpaPZ4PeUPtLPDsu8XoKkqtibkfheWic1ic8EJ9HuqzdbTuzAxOw/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Q6se87jicTYHxcJzmsst4RibKJP9eT5K9t4Geibpxz0tl7scjVSE6GpUpPLxVPofiaoYLHwQJVfujFd5XfhafTY0Fw/640.png]]></image>
</data>
