<data>
  <id><![CDATA[52299822]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195876&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefw3BIn1iqH9gozR5pRksEEGbT-3Zq4us1U1WfHUuK5Csc4aCKq0p6BW1A3bxIWqsdt2Vq*yTdMElpU7yQO6c8ZgxhhxNzmDYmm4xzig9nt2IsECgZZD8J7Rc92SoiFpEhn-RRqdviDSEKU5xfGs9yI=]]></url>
  <title><![CDATA[增量资金有限防范再度回调]]></title>
  <content><![CDATA[近期，A股市场在持续反弹后，再度迎来震荡调整，沪指面临60日均线及2700点的整数关口遇阻回落，这在我们的预期之中，前期我们笔记也明确提出“超跌反弹高高度有限，市场再次波动或将难免”。目前来看，盘面上分化行情再现，权重股表现持续低迷，成交量再度萎缩，部分题材股虽然持续强势，但市场板块轮动节奏加快，做多情绪有减弱迹象。市场层面，有三点现象值得关注：一是恒立实业罕见“十一连板”，这是近几年比较罕见的走势了，刷新了连板新高，同时带动连板个股大量出现，说明在监管层鼓励并购重组、优化交易监管减少对交易环节不必要的干预、发文完善停复牌制度等一系列利好消息刺激下，短线游资积极入场持续做多强势个股；二是创投概念板块剧烈分化，说明经过连续大涨后，部分资金选择科创板设立有实质预期利好相关个股继续炒作，同时采取“去弱留强”对部分“跟风”个股逢高获利了结；三是板块轮动过快，券商、5G、天然气等板块有活跃表现，但强度整体有限，并没有带动市场人气，同时市场的避险情绪开始升温。整体来看，市场出现以“创投概念、壳资源”为代表的持续热点板块，但赚钱效应更多来自游资积极介入的连板个股，大众投资者介入难度较大。对于短线投资者来说，逢低寻找业绩增长良好，整体跌幅巨大，短期涨幅较小有流动性个股中的机会，有助于降低投机风险。消息层面，政策层面利好仍然在持续累积，“政策底”较为明确，但政策端利好频出的边际效应在逐渐消退，市场热情也随之出现降温迹象，行情反复在所难免，同时市场信心构筑的关注点重新回到确定性的预期变化上，市场避险情绪可能再度升温。首先，政策端短期刺激的边际效应在消退，同时随着科创板、注册制、停复牌制度等新政策关注点的提出，市场针对性政策向市场制度改革和建设深入，短线可见的刺激也在减小，而成长中的阵痛可能更会加大短线的反复。其次，四季度国内经济形势可能将更加严峻，中期来看市场对于上市公司业绩的担忧并没有出现显著缓解。最新发布的媒体中国综合PMI数据显示，今年第四季度初中国经济活动整体仅有轻微增长，综合产出指数从9月份的52.1降至50.5，为28个月以来最低。制造业产出增速停滞，未能延续此前连续27个月的扩张态势。服务业指数创13个月新低，服务业新业务量近十年来首次出现增速停滞。此外，从三季报结果来看，部分白马蓝筹业绩虽保持增长，但第三季度业绩增速放缓或下滑现象频现。另外，美国中期选举尘埃落定，结果与市场此前的预期一致，未来中美关系的走向及欧美股市的表现也将难免影响短期A股的节奏。综上所述，当前我们既要看到市场政策层面的呵护，也要理性思考潜在的利空因素。中美贸易摩擦、地缘政治及经济预期等不确定性因素将重新扰动市场情绪的变化，后市冲高动能缺乏持续性，行情反复在所难免。尽管目前市场出现一个强者恒强的局面，但市场赚钱效应难以全面激活，市场的增量资金有限，短期2600点整数关口的得失至关重要，若有效跌破，需防范市场再度调整，因此谨慎及控制整体仓位仍为第一要务，对出现放量滞涨、进入前期套牢盘区域个股需注意兑现，参与反弹以轻仓快进快出为主，关注超跌低价+题材刺激的绩优品种。风险提示：以上内容仅作分析交流，个股分析不作为投资推荐。文章来源：民族证券投顾  黄博执业证号：S0050612080007关注方正证券小方理财微信即可收看日常更新的首席笔记首席方略。信息重要，更重要的是每天前20名可获得免费15天体验点击阅读原文速速领取温馨提醒：15天试用期结束后开始收取服务佣金，随时可以解约【特别声明】该内容由方正证券总部投资顾问团队出品。本资讯中的信息均来源于公开资料，本公司对该信息的准确性和完整性不作任何保证。资讯中的内容和意见仅供参考，不构成投资建议，投资者不应将本资讯作为投资决策的唯一参考因素。本营业部对任何依据本内容所作出的决策，不承担任何责任。]]></content>
  <author><![CDATA[中国民族证券天津三马路营业部]]></author>
  <time>2018-11-10 10:02:51</time>
  <account><![CDATA[mzzqtj]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/nygz3EoSk3DQpT8UaWsvC9ZT0dRG2Xykm3pNYIxzE1DZ9okxQogK04Yz4QnaAOe6tEasPAic4wEs6AqPchCC36Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/XBia3SscOTcb7Ou5ZkyCondibVnDpL1IWLSeQsicEPoDxicLyJJX5LOmtUb82eOcEhv6nahybIATgSibCibEK4pG34yw/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/uPTACUc0VdunVNjy2riaiad9shrXEia9iaFVbEkCPdxhzDGaMymvzsDiaU36rDg0F4K2CdwNQc9wW1Jia8ymanyh5OQA/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/r388M0tE7bRelBmibAhkjfEV9SOTtIEw0kdNVtnWS0Rw51B4gCibVdfrt1t4y07ZrpWWFrXn5pPt9VicfldmW6BicQ/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AME6ZbiaPWjJPsNk3Q1QmDQ2molutzGTMxLCFqV6ovLsj5EiaKCMe10jOyefnd4Texev30ApicqZghQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
