<data>
  <id><![CDATA[67710032]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542266936&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWQHJvWeFOFTMzlNZjjGXvcIpoPbWGoOG9W0EewpWOEkOTMCKfVj3hTUZsME0d2i2xBqGM3JQ6Xtz-YP9UbixUbYk7YdG*Gozxe0mkFsByx*DMcENPLdQZaVFKJm8Cd6dce*CRQvLtXrRsSR*jaQHcao=]]></url>
  <title><![CDATA[MANCHESTERIDOLft.SUQQU集赞套装]]></title>
  <content><![CDATA[REC作为Manchester Idol的最佳台风奖和负责所有选手的妆容赞助，我们先来介绍一下SUQQU日系美妆产品，护肤品以及美妆工具推文最后有福利哦！SUQQUSUQQU介绍SUQQU的起源，來自日語「すっくと(SUKKU-TO)」，形容一種令人敬畏的姿態，強調一種屬於成熟女子的「英氣」。日本傳統女性的沉穩優雅，也深深反映在SUQQU的品牌形象。從創新的保養概念「顏筋按摩」開始，衍生出全系列的尊貴護膚商品，展現品牌高貴優雅的魅力。隨著人生經驗的累積，衍生出充滿自信的新時代女性，追求時髦、講究屬於自我的生活風格；對有「態度」的女人來說，寵愛自己的時間，她們從不吝嗇。追求非人工的原生美麗，保持一貫的沉穩低調，成就了SUQQU女子優雅的獨到品味。SUQQU如同女人最棒的夥伴，在妳耀眼迷人的同時，默默地守護妳的美麗。在SUQQU的陪伴下，妳的每一副表情總是散發光采，而令人畏懼的年齡數字，也變成妳魅力的指數象徵。日本經典護膚品牌－SUQQU－讓高雅成熟的妳，不畏肌膚歲月充滿自信，一天比一天更加美麗動人大家知不知道SUQQU在11月1日发售2018耶诞限定的彩妆系列？☑耶诞限定眼采盘[限定色1种]8色眼眼彩盘☑晶采艳泽唇膏[限定色2色]109 桃輝石 -TOUKISEKI (左)110 緋色石 -HIIROSEKI(右)☑晶采净妍唇蜜[限定色2色]106 黄水晶 -KISUISHOU (右)107 柘榴光 -ZAKUROKOU (左)卖完了？没抢到？没事，以下也都是值得入手的SUQQU产品晶采立体眼彩盘产品规格:4色眼影 （11种配色）绝妙美色，在眼际叠出美丽层次，自在的随意调整色彩的浓浅度，打造立体感十足的动人双眼。SUQQU眼影哑光质地非常细腻，珠光质地层次丰富，很好晕染，即使技术差点配色不是很满意，画出来的效果也比较有保证! SUQQU对产品的命名及眼影的配色也是彩妆届最好之一现代彩妆很大程度上是西方文明的产物，自然更加适合西方人。而SUQQU从理念到效果都贯彻着东方的风骨和美学，私以为是最适合亚洲人使用的眼影，木有之一啦。晶采净妍颊彩产品规格: 11种配色层层交织的高纯度色彩，绽放净透光泽，打造轻透明亮的双颊，同时赋予立体感，展现大人感的漾采摩登。每盘SUQQU腮红都是显色度高，粉质服帖，亲肤性好，不飞粉!除了当腮红，还可以用渐变腮红最浅的颜色（右边）当高光使用，效果会非常自然就像肌肤白里透红，自带光泽晶采光透蜜粉产品规格:16g粉体触感细致，色感清透，让妆容更具清新感，透出水漾般光采。作用：加了保湿成份，适合干皮用了脸上还是感觉滋润，还可以去除多余的油光使用方法：用蜜粉扑沾取适量蜜粉，由脸部中央向外均匀延展即可晶采光艳粉霜产品规格: 30g （7种色调）添加12种日本国产美容精华(保湿),以及全新的保湿成分。具有美容护肤成分,可说是SUQQU史上最高等级的*奢华底妆产品登场。作用:非常保湿，适合冬天使用因为含有多种精华所以不伤皮肤，反而对皮肤有好处使用后获得奶油肌肤，看起来就像自己的皮肤持妆好而且带妆越久，脸部上的油脂跟粉底液合为一体就更好看遮盖力中等，能完美调节肤色不匀、也能修饰毛孔使用方法：只需要红豆大小的分量，用他们家的刷子轻轻薄薄上一层，服帖度满分， 可在不满意地区叠加晶采绝色粉底刷 <附收納袋>刷头与海绵的两用搭配，实现光泽、服贴、不脱妆的超群妆效。作用:刷头端可使粉底轻盈薄透且均匀延展，底妆绽放自然光芒海绵端加强服贴度使粉底不易脱落呈现高质感妆容使用方法：[刷头端]将粉霜轻点脸部5处，由中央向外侧延展刷匀。[海绵端]使用刷头端将粉霜均匀刷上脸颊，接着使用海绵端沾取少量粉底，针对细部轻点按压推匀即可。亦可轻松修饰浮粉脱妆的部位。晶采曲线睫毛夹产品规格: 附夹芯 (2个)完美贴合眼睛弧度的睫毛夹 可以贴近睫毛根部，不容易夹到眼皮，实现自然捲翘美睫。SUQQU睫毛夹是在日本有名次!SUQQU除了有特别好的彩妆，他们家的护肤品也是处处有名哦!最近他们还推出了限量套装（想了解详情请接着往下看）那么好的机会，不知道会不会有一波剁手党参与这个活动!晶漾奢华典藏组套装内容任选一种粉底商品（全5种）:晶采光艳粉霜 (刚刚介绍的）晶采净妍粉底液晶采极润水凝粉饼晶采光感粉饼晶采立体水凝粉饼晶漾奢华典藏组:晶采艳泽粧前乳 30g极致晶萃活妍霜 13g极致晶萃活妍眼霜 8g＜附专用睛摩棒＞极致晶萃活妍霜产品规格:27g多重浓密美肤精华，丰盈滋润同时启动夜间修护机制作用：促进修复天然皮脂膜补水保湿功效提升肌肤紧致弹力使用方法:取约2粒红豆大小的量，在脸上均匀延展，最后轻柔按压脸部帮助吸收。极致晶萃活妍眼霜＜附专用睛摩棒＞产品规格:13g浓密丰盈的质地，添加赋予肌肤滋润和弹力的美容精华。作用：搭配专用的睛摩棒，舒缓同时促进眼周部位循环使用方法:使用睛摩棒的细端取眼霜於手心，均匀涂抹眼周肌肤。另外，虽然这个不是属于套装的产品，但是只要是知道SUQQU的人都必买！颜筋按摩霜 (附海绵巾)产品规格:100g / 200g搭配颜筋按摩使用的专用按摩霜。丰润紮实的乳膏状质地，搭配专门手技适压按摩，呈现弹润亮泽的优质美肌。按摩霜富含高保湿成分，亦可作为面膜使用。作用：赋予肌肤活力唤醒深层的脸部筋肉缓解面部疲劳提升后续保养吸收力帮助瘦脸提升面部轮廓加强面部血液循环3分钟让你回到七年前！脸下垂的克星使用方法：作按摩霜使用时使用内附挖勺取葡萄颗粒大小的量於掌心，均匀涂抹全脸并施以颜筋按摩。按完后使用盒内附赠的海绵巾轻柔抆拭，或用温水洗净即可。亦可当作面膜使用厚敷全脸、约3分钟后在用海绵巾轻柔抆拭，或用温水洗净即可。毛孔洁净菁华产品规格:50ml抑制皮脂分泌，加速分解肌肤老废角质和毛孔污垢，给你平滑细致的鸡蛋肌。作用：改善黑头粉刺同时紧致毛孔預防因炎症引起的毛孔粗大粉刺去除效果使用方法:洗颜后按压2到3次的量於手掌，在鼻头、鼻翼等在意的毛孔部位按摩30秒至1分钟，在用温水彻底洗净。限时除了这些，还有很多SUQQU护肤品是很好用值得买的！但是说了这么多，想必大家的钱包都在滴血吧。然而这就是今天的重点啦！SUQQU将送给集赞40个前三名的朋友们含有他们家最有名的护肤品套装！限时福利樱花系列护肤品套装只要集赞40个的前三名就可以得到护肤品套装（左到右）活肤紧妍菁华活肤紧妍露极润护唇霜活肤紧妍菁华霜晶采漾泽粧前乳一盒SUQQU化妆棉请往左边滑动查看套装内容活肤紧妍菁华高机能美肤菁华，亲肤质地将有效成分瞬间渗透到肌肤底层，重新强化脸部筋肉，并唤醒每一处肌肤细胞，活化肌肤细胞同时促进代谢，赋予你紧致膨满的逆龄美肌。建议於洗颜后或颜筋按摩之后使用，有效提升后续保养效果。作用：温和舒适，质地比较滋润补水效果特别好使用方法：按压3至4下取适量紧妍菁华，於手心推开后再由脸部中央往外侧推匀至全脸，接着轻施手劲由脸部中央往太阳穴方向轻柔提拉肌肤。活肤紧妍露针对「成熟女性的干燥肌肤」开发的丰润型化粧水。高度滋润让润泽光感从肌肤透出。作用：肌肤光泽滋润，同时运用极小化乳化粒子，给肌肤宛如如夜一般的「乳液in化妆水」处方，让肌肤切实感觉到水分的导入和润泽感肌肤紧致和增加弹性使用方法：取适量(约按压2-3次)於化妆棉，由脸部中央往外侧推匀全脸并温柔按压帮助吸收。极润护唇霜奢华丰盈质地的高滋润护唇霜，全面包覆容易干燥的唇部表面，集中修护并强效保湿，让你重拾水润饱满的柔嫩双唇。使用方法：用指尖沾取，涂抹并轻柔按摩唇部的干燥部位。活肤紧妍菁华霜镇静消炎,收细微细血管。强化皮肤组织，破解过敏循环。对干燥、脱皮、敏感的肌肤极佳，可用于保养最敏感的眼部肌肤，舒缓眼部肌肤疲劳。作用：搭配这樱花系列的这三件产品（前面两个加这个面霜），就能让肌肤保持水当当的状态粉色的这个系列适合冬季使用瞬时服帖肌肤，滋润渗透，养出柔软弹润美肌使用方法：取约2～3粒红豆大小的量，在脸上均匀推展，最后轻柔按压脸部帮助吸收。晶采漾泽粧前乳 （SPF20）添加4种润泽油*，如美容液般滋润，完美诠释弹润美肌。轻透粉嫩的牡丹粉，自然地提亮肌肤，为大人女性的肌肤打下良好肌底。作用：给肌肤带来提亮效果非常滋润，使用后妆容会更加持久服帖自带防晒使用方法：取约2粒豌豆大小的量，在脸部均匀延展并轻柔按压帮助吸收。<<  滑动查看更多内容  >>写在最后各位小仙女看完是不是很激动呢?那么就赶紧转发此推文到朋友圈!最先获得40赞的前三名截图至本公众号就可以获得SUQQU樱花系列护肤品套装]]></content>
  <author><![CDATA[MUCCIS]]></author>
  <time>2018-11-14 03:57:23</time>
  <account><![CDATA[muccis]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiag8ecDibGur3209puHFSXqmz8zJeyibibPU3psOJHLRcn3VOfljYfPD5BQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiap2QPXON80QricAN1TJ4At0gj108ukKT4Avkenqxj22434yVv7NaAtew/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOia4TdzD1pLLdG1M8g4O6ZMHQXsh84tNPA2h5pOFce4d1GP2FFfYQv2TA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaguccpdaPtFWxfTYlfm602RkUUibqiaFYLj5eSAORLqEbOgtQuXvO2UGQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaGUEg0Q197X6TAMr1cAicMyM3HLKbQsdkTthibngQcWRk8QaDI3FmiaqLQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOia8icfe1q1vbOk0IFGKibJAmickz6mxFEtj88bialn3rN4mPzNEI3sicrxFSw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOia5usOgbbIQZPHf72ByIiastVN2h4IaEIJuzWwaFIdPicvAVUuh99xARxg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaj3eHuudAJkQEGQYwhiaDZKHhTKlruJ47ibFoUicOGWw7sQgNxXQibAH6uw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaTCbxr5V4drCUdbCeVqUu2w1Xw30KBkzdiaqf4ibNXooyupEIVPnGuvibA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaFDVR95DO8ibBnO7tDvO4vicn2Yj0ORfwBPSQH1FSNiayxBibltYCUiaMy0A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiazphfaW9zCr0BCCTgVyR5FTwSIBmRwX3Jo7rT6qqk4140Q95rCOS5qw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiajBEcDngEkefBkW2Z3wAL17KzIYHQXaxu30tGQzgM5LUdNGh3zUwMvQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaMUlGjNOZgh1oDRWKdtnwZbibZkNWkqAvbk7lS8cvu8zpGc3SlLAIUyA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiamC41zVPh97CqBMLLGh96x34cXu7tJeClT1vfLcHWHZQkLTrnn1NPpg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaM0iaLJHFgWYa9t7F2TxzjCzDPZZ5WKREL2xpDFdl15soa2K92KsCyww/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiajS7OcOe0lBApAtjibaTA1ND1WCStPPQSscp2icBeLdUgwSM0z9IaI5Hw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaG5Giat2497mSpPQe9FJ7KZ3kmAgcmfxfRy8LXv88dUTFChaXagXcTXA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiadN35gIVLbjyNYT9Z2kvibOOiawJkHRlNfk0ukm6VakXNutXeydLibvTAA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiaD94uj4iblTMlzI2yfPAmXwgibRZLsnfnlBldMuNCVulOWvXjKicHYibCjQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kxhB5MHACcMw045UvvUryOiav8iavia2JADhNPeSMiaYTUGtFUHD9PbPricdFox8z7EmWVDHn3mDr2QEgQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kyZeh17KHZwYWt8t7w5ia1pcbaFIPeg09KSOAmJly6wl4LGGaLNSm72tKPibtr319cFatRYIwANxxwA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
