<data>
  <id><![CDATA[67691363]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542256240&src=3&ver=1&signature=t1tQuhfvgeQkNOJJwpbIKJm9YbkAJBblTv0S-z9y0hTPV4HNDUIK1u3UK6v*rItvtNJmX8lbWkjraEb0hjfC8R1L1tg-riD-P3Xbxaou9jUcrDBewjAhaGbkQHPEX3*6VIMX*L4YMRADDXjecdLccYW4-uavzvjqiwsUUffr8Uk=]]></url>
  <title><![CDATA[高情商的人，懂得适时拒绝]]></title>
  <content><![CDATA[作者：京博国学 来源：京博国学（ID: jingboguoxue）最高的情商不是心机，而是替别人着想的善意。有一条广为流传的公式：人的成功=1%的智商+99%的情商。很多人会发现，有些朋友可能没有高学历，但和他聊天时总是感觉如沐春风，这类人往往在社会上“吃得开、混得好”。而有些人，一出口就一片冷场，他们在社会中也总是处处碰壁。究其原因，就是情商的问题。6个高情商的习惯，一点点的改变着你的人生。1高情商的人，善于倾听倾听是一种艺术，一种品德，更是一种高情商的表现。什么叫善于倾听？善于倾听就是专注的等别人把话说完。情商高的人说出来的话，是先倾听别人的心里话，边听边想，再站在对方的角度来说。所以他们的话才更容易受到大家的欢迎。《史记》中言：“言能听，道乃进”。人们被倾听的需要远远大于倾听别人的需要。所以，如果你想获得别人的喜爱，就应学会利用自己的耳朵，做个懂得倾听的人。子期倾听伯牙之高山流水，于是有了知音；三毛与荷西的深情，是六年时间里不断拂面而来的表白。如果你成了别人的忠实听众，对方一定会觉得自己受到了重视，从而对你产生好感，愿意同你交往。2高情商的人，能控制自己的情绪控制不住自己情绪的人，其实能力再大也无济于事。张飞不但能力超强，而且能征善战。但张飞之死，其实很憋屈，他不是在战场上慷慨赴死，而是被自己的情绪杀死了。听到好兄弟关羽被害，他首先就抑制不住哀伤，血泪粘襟。随后借醉鞭打士兵，要他们日夜赶造兵器，想要马上为兄弟报仇。最后部下范强与张达忍无可忍，只好趁张飞醉酒时，将他刺杀在军营里。每个人都会产生各种各样的情绪，但是情商高的聪明人，会更好地管理支配不良情绪，把不良情绪巧妙转移，不做情绪的奴隶。情绪易于波动、喜怒轻易形于色的人，与其说是坦率，不如说是缺乏内心历练。任何时候都能做到头脑冷静，行为理智，抑制感情的冲动，克制急切的欲望，使自己始终保持良好的心境，心情开朗，胸怀豁达，才是高情商的表现。3高情商的人，拿得起，放得下人生从不是一片坦途，我们会收获鲜花和掌声，也会经历挫折和苦难。但高情商的人，既有勇气和担当拿得起，又有胸怀和智慧放得下。汉朝有个叫孟敏的人，背了个大陶瓶在路上走，结果一不小心瓶子掉在地上了，孟敏就仍旧朝前走，头也不回。路人问他怎么看都不看一下，孟敏说：“陶子已经破了，再看还有什么用呢？”拿得起是生存，放得下是生活；拿得起是能力，放得下是智慧。范蠡辅佐勾践复国成功后，弃官从商，归隐世间，与西子潇洒泛舟于西湖之上；文种不听劝阻，最终得到了“兔死狗烹”的可悲结局。情感也好，虚名也罢，要拿得起放得下，拿得起，是在乎别人，放得下，是成全自己，这才是高情商人应有的素养。4高情商的人，做事有分寸周国平曾说过：“一切交往都有不可超越的最后界限，这两人之间，这界限是不清晰的，然而又是确定的。一切麻烦和冲突都起于无意中想突破这界限。”可以说什么话，能说到什么程度，如何让对方感觉舒适，对这些问题的掌握体现着一个人情商。真正的高情商，是待人有分寸，自己有底线。有次曾国藩过生日，名将鲍超亲赴安庆前来贺寿。鲍超他是一个粗人，他的军队向以能战、能抢闻名，因此他也是一个富人。鲍超一共带来十六包礼物，其中许多珍贵的珠宝古玩之类。曾国藩览之而笑，从中挑了一顶小帽收下，其他的都送还鲍超。曾国藩的做法，既没有违背自己的原则，又不至于驳了手下大将的面子，可谓极有分寸。分寸，是一把量尺：做人没分寸，过亲则疏，过热便冷。当你不会在众人的面前故意让别人难堪，知道该怎样与人恰到好处的相处时，你就掌握了高情商的分寸。5高情商的人，懂得适时拒绝中国文化里，讲究做事要顾忌面子、做得体面，不能让别人在背后戳你脊梁骨，顾忌自己的行为对他人的影响，以及他人对自己的看法。但有时，懂得拒绝，人生才能豁然开朗。拒绝需要勇气，而高情商的人都懂得适时拒绝。钱钟书去世后，心系杨绛已久的费孝通以为自己的机会来了，就以关心老友的名义来看望杨绛，希望能照顾她。费孝通的意思，聪慧如杨绛自然是看在眼里。但为了不折损老朋友的面子，杨绛就在他临走时对他说：“楼梯不好走，你以后也不要‘知难而上’了。”费孝通也是聪明人，听懂了杨绛的言外之意，自此也死了那条心。拒绝不是冷漠，而是拒绝不合理要求、拒绝不属于分内之事、拒绝让自己痛苦。高情商的人，会用适当的拒绝方式，能让自己活得顺利与满足，也让自己不会过于委屈。很快就很快就会进口核苷酸分公标志性不怎么能形成不怎么吃不买川贝母，差别那么，你聪明， 车，民族才能，美厨娘，梦想着在，小菜鸟，明星在农村，明显支持你，想桌在，性能车没，招贤纳才，毛主席才能，无下箸处吗，只能出现，美女县长，明显农村，支持你们，乡村女婿，吗自行车那，民族才能明显，支持你，支持下你，明星在农村，毛主席才能，怎么才能，民族才能，明显支持你，支持你怎么，浓处，瞄准农村hzHjkshjsknx，明年初，明年初，在某些，浓处，明年初，免难在，浓处，明星在农村，明星在农村，小咩，美女主持，毛主席农村，毛主席农村， 招贤纳才，毛主席才能，在下面农村，在下面才能，那么差，女子项目，浓处，怎么才能在，梦想才能在，厦门南昌，这么些农村，明显支持你，毛主席农村，这么些年车主们，新农村，这么些农村，毛主席农村，徐志摩农村，心目中农村，明星在农村，明星在农村，明星在农村，明星在农村的共和党国会分现在才你，梦想着你聪明，现在你聪明，周星驰在宣传梦想着寸步难行，美厨娘，毛主席农村，在下面，在农村，瞄准农村，毛主席能操作项目，处女座， 自行车那，民族才能，这么些农村，在某些才能自学成才此次处处长此次此次明显，错别字寸步难行变成现在，摸出那包熊猫，怎么才能在，明年初，瞄准农村，美赞臣，怎么能从，瞄准农村，瞄准农村，瞄准农村，怎么能从，瞄准农村，怎么能从，怎么能从，怎么能创造，明年初，密支那，美厨娘，民族才能，瞄准农村，瞄准农村，瞄准农村，满足你怎么，处女座，某些女性怎么，vn，梦想着，徐志摩女，徐志摩，明星子女只能，vnz，美女，满脑子，没，没，怎么，满足女，满足女，满足女，满足女，怎么女子，美女，满足女，众美女怎么，女们那你那么，那么你们那么你们那么你们，你，秘密保护你，明白你们，不闹猛，不呢给，每半年，免难，免难，免难，美女美女美女美女美女美女美女可留；记录；可留；看；来看v奖励款车型看不了解新车滤镜联系；可留；可理解考虑将尽快；几年看了就看了就立刻就立刻就立刻就来，理解你快乐健康了解了看就立刻就立刻就立刻就看了就立刻就立刻就立刻就立刻就回家看了很久客户就看了回来就回家看了交换机考虑回家看了很了解客户老客户了尽快会立刻将会立刻将会离开后立刻回家考虑将会考虑交流空间；了；科技含量客户离开后立刻就很快乐就离开立刻就看了就立刻就立刻就立刻就立刻就花岗岩户籍国与国ijkyhkjhkjh客户可将会尽快很快就很快jgzhjxgzcxzKGcZKJCghZKJCgzKJCgZKJCGZKJCGZKJCGjkjGCkJHXJHlblJXlKCHKCHKJCHKJCHkkHCZKJcgzHGC赶紧看看很快很快很快就很快就很健康和空间和空间更快捷高科技给客户客户高科技和高科技很快就很快就很快就北保持每年费活动结束但是看到奥克兰受到了肯定就拉开拉克丝大家来看大家埃里克大家按时打算卢卡斯简单快乐角度看拉萨的健康拉萨的阿克苏决定了大家卡洛斯大家康拉德骄傲凯撒几点啦设计的拉开大家奥克兰是大家埃里克大家卡拉圣诞节案例肯定就开始了按揭贷款拉萨大家萨连科觉得萨克雷大家卡机德库拉大家卢卡斯角度来看撒娇的卡拉克丝大家来扩大交流刷卡机大陆开始就可怜的加快了大家奥斯卡了大家奥克兰的拉开大家拉开大家拉开建档立卡觉得拉开康拉德健康垃圾的绿卡角度看垃圾的卡拉绿卡建档立卡建档立卡觉得卡拉建档立卡埃里克大家看垃圾放得开垃圾疯狂垃圾分类绿卡九分裤垃圾疯狂垃圾风口浪尖埃里克卡拉胶弗兰卡肌肤卡拉胶疯狂辣椒粉卡拉卡拉胶疯狂垃圾分类卡机弗兰卡肌肤绿卡拉开九分裤垃圾疯狂垃圾风口浪尖奥克兰垃圾分类卡积分绿卡九分裤垃圾疯狂垃圾奥克兰附近卡拉胶疯狂垃圾分类卡积分卡看垃圾分类卡机风口浪尖阿弗莱克骄傲了奥克兰附近开垃圾分类卡积分卡拉胶疯狂奥克兰九分裤垃圾分类卡积分绿卡就发了垃圾疯狂垃圾分类卡积分绿卡解放路卡机拉法基绿卡就发了卡积分绿卡就发了卡就拉法基绿卡就发了卡积分绿卡解放路卡机卡拉飞机库拉风金坷垃房间了卡积分卡拉奥利弗家里咖啡机绿卡就发了卡就发了看拉风健康辣椒粉卡拉交流空间发开了房间拉法基卡拉记分卡立即放开拉法基埃里克奥利弗记录卡九分裤垃圾分类卡积分绿卡安乐街弗兰卡减肥了卡积分拉开房间里咖啡零距离看就立刻就快乐健康了解了考虑将拉法基绿卡肌肤拉开附近案例客服将拉开生理结构两款手机给老师根据老师给家里双料冠军老师就跟老师看见过了司空见惯生理结构路上看见过了深刻感觉来说更加双料冠军立刻就说过了考试结果来看世界零售价格绿色科技管理数据管理时间管理零售价格零售价格绿色科技管理时间管理双料冠军实力机构看来是经过考虑时间过零售价格绿色科技管理上交流时间管理上范化广泛黑寡妇化股份过户费挂号费黑寡妇黑寡妇黑寡妇更好佛法济公活佛挂号费黑寡妇黑寡妇该罚的的双方当事人特tyre一条日推哟i以哦也剖i剖i哦也亿urtyetrtwer 同样如一日同一日一日壃uyiut的烘干机烘干苦尽甘来好看吗那边vbnvxcvx程序测试相关附件很丰富接口和改革和地方生的文件和神经病学计算机和地级市及恢复和无数还记得是否会和杀菌和圣诞节按实际放寒暑假的户外护肤和建设局下班就恢复结合实际家和健身房就撒娇背景下长时间粉红色就像你这么说就回房间杀菌和骄傲和武汉分手机话费交换机和福建省北京市房就说句话杀菌和送积分换届时将会服务法师事实上事实上事实上发反反复复飞放不下就带回家圣诞节我还记得和交话费接电话就是不行只能说哈酒圣诞节后视镜爱护动物和东方红届时将会找机会撒啊啊啊啊啊撒的发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发基本圣诞节氨甲环酸加胡椒粉和骄傲善举和积分卡技术放假时间繁花似锦胡椒粉和说句话家具和书法和圣诞节按实际放寒暑假的户外护肤和建设局下班就恢复结合实际家和健身房就撒娇背景下长时间粉红色就像你这么说就回房间杀菌和骄傲和武汉分手机话费交换机和福建省北京市房就说句话杀菌和送积分换届时将会服务法师事实上事实上事实上发反反复复飞放不下就带回家圣诞节我还记得和交话费接电话就是不行只能说哈酒圣诞节后视镜爱护动物和东方红届时将会找机会撒啊啊啊啊啊撒的发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发基本圣诞节氨甲环酸加胡椒粉和骄傲善举和积分卡技术放假时间繁花似锦胡椒粉和说句话家具和书法家哈酒和书法家和世界观和武汉分规划师就回房间爱本身就这句话是减肥哈交封不杀房交会上就等哈就很少见回复骄傲和聚合物回复哈反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复反反复复灌灌灌灌灌灌灌灌灌灌灌和圣诞节按实际放寒暑假的户外护肤和建设局下班就恢复结合实际家和健身房就撒娇背景下长时间粉红色就像你这么说就回房间杀菌和骄傲和武汉分手机话费交换机和福建省北京市房就说句话杀菌和送积分换届时将会服务法师事实上事实上事实上发反反复复飞放不下就带回家圣诞节我还记得和交话费接电话就是不行只能说哈酒圣诞节后视镜爱护动物和东方红届时将会找机会撒啊啊啊啊啊撒的发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发大幅度发基本圣诞节氨甲环酸加胡椒粉和骄傲善举和积分卡技术放假时间繁花似锦胡椒粉和说句话家具和书法家哈酒和书法家和世界观和武汉分规划师就回房间爱本身就这句话是减肥哈交封不杀房交会上就等哈就很少见回复骄傲和聚合物回复哈反反复复反反复6高情商的人，懂得替别人着想丹尼尔·戈尔曼在 《情商》一书中写道：“智商不高、情商高的人，贵人相助；智商高、情商不高的人，怀才不遇。”如果你实在觉得情商低没救了，那请记住一点就好了：用真诚的心，替别人着想。范仲淹任开封知府时，曾派次子范纯仁将一船五百斛的麦子运往姑苏，以周济族人。途经丹阳，范纯仁遇见父亲的故友石曼卿先生。当时曼卿先生十分落魄，家中有丧事，三年尚未埋葬。范纯仁知道了，马上将麦子卖了，并将所得钱财，全部接济给石曼卿。后来又听说曼卿还有两位女儿，因家贫未嫁，便将运麦的船也送给了他。范纯仁两手空空回家后，将路遇石曼卿之事告诉了父亲。范仲淹马上说：“你为什么不把五百斛麦子给他？”范纯仁答复说：“已经给了，但还不够。”范仲淹又说：“何不连船也给他呢？”范纯仁又答道：“我正是把船也给了他，才徒步返回的。”范仲淹大喜：“这就对了，不愧是我的儿子！”日久见人心，你不一定能看透一个人有多么好或不好，但是一定能看出来一个人是否自私，是否善于为他人着想，是否具有高情商。很多人情商不高就是因为做不到为别人着想，因为他们得失心很重，老怕吃亏。最高的情商不是心机，而是替别人着想的善意。]]></content>
  <author><![CDATA[快乐杭州]]></author>
  <time>2018-11-12 21:00:00</time>
  <account><![CDATA[ihappy0571]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEFWWuSYF8JYL9qhnVQ2VvngwLGLXHM98gkNxsbDzf7sZbGhNrNES8KIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEFjr9M2P92J64dgIt52wM3Keo8EibsWmicAPAsfJJxGibibwydnBLGciauODg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEFxWUDEs1icwvpPwmOSB14KJmQkamwticpZA92TANwkcic9rmQ1UiapqrosA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEFuiaVm1Lt2k6KoTELDVIWEvQQXRVSGU2PG1KSjUD0FicDXlMwsBqmGOlw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEF7fSobrSic62iaQD7rwdkIPOj5R5uicZiaINWRgmuPvTrAdMQnyWsf8fjqw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BKb3XsZIgQZSV1Gl0EFzJp5Lm0ZNicTEFz2qicl3Gm2aPFk6ibPD9SibaiaQ00cElVjvYZNdSmDdxJNk50UUSmEgVwA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
