<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUX7Z6ziGFXQX6miwGxx6KKZ-p7nTEYZtvP9-2moUijYc0AEsf*S03YU9HpNfHg4v5IJ4qNLDr0wMajoBGc9SyTs=]]></url>
  <title><![CDATA[“双十一”，《电子商务法》了解一下~]]></title>
  <content><![CDATA[《电子商务法》2018年8月31日全国人大常委会出台了一部新的法律——《电子商务法》，这部法律将于2019年1月1日起正式施行。虽然今年的“双十一”还赶不上这部法律的施行，但以后万一遇到了“黑微商”卖假货，记得要用《电子商务法》维权哦，接下来小粉笔就来给大家介绍一下《电子商务法》是怎样为我们保驾护航的吧！谁是电子商务经营者呢？大家要知道，除了传统意义上的电子商务平台经营者（如淘宝、京东）以及平台内的经营者（如淘宝店的个人卖家），微商和目前越来越多的“网红”直播销售也被纳入了电子商务经营者的范畴。电子商务经营者有哪些义务呢？依法登记和纳税的义务对于在网上开店的个人卖家来说，以前注册就能开张卖货挣钱的好日子就要到头了。电商法明确规定，电商经营者原则上要进行市场主体登记，销售商品时应当提供发票等购物凭证，依法履行纳税义务。粉笔老师预测，卖家开店成本增加，咱们网购的价格也可能会相应地提高呢~不得虚构交易和擅自删除差评小伙伴们购物时是否遭到过商家强制要求“给好评”的骚扰？是否遭遇差评被店家删除的情形？电商法出台后，对电商虚构交易“刷好评”、擅自“删差评”的行为进行了明确的禁止，电子商务经营者不得以虚构交易、编造用户评价等方式进行虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者。禁止“捆绑销售”相信大家在网络交易的过程中可能遇到过“默认勾选”搭售服务的情况，比如说你只想买张飞机票，结果默认加上了接机服务、贵宾服务等等。针对这种情形，电商法规定，电子商务经营者搭售商品或者服务，应当以显著方式提请消费者注意，不得将搭售商品或者服务作为默认同意的选项。按时交货的义务“双十一”的快递迟迟不来？等快递等得望眼欲穿？放心，电商法对快递时限也做了规定哦。电子商务经营者应当按照承诺的方式、时限向消费者交付商品或者服务，并承担商品运输中的风险和责任。平台自营商品应显著标记有的小伙伴可能在购物时会比较信任“平台自营”的商品，但是有一些商家在网页宣传时经常会混淆自营商品和非自营商品，让消费者“傻傻分不清”。以后可得标注清楚啦，因为电商法规定，电商平台应当以显著方式区分标记自营业务和平台内经营者开展的业务，不能误导消费者。及时退还押金的义务某些企业可能因为融资问题，出现押金难退的情况。例如某些共享单车挪用消费者的押金，设置不合理的退还条件。电商法明确规定，电子商务经营者按照约定向消费者收取押金的，应当明示押金退还的方式、程序，不得对押金退还设置不合理条件。消费者申请退还押金，符合押金退还条件的，电子商务经营者应当及时退还。电商平台要承担哪些责任呢？电子支付出现问题服务提供者承担赔偿责任生活中可能会遇到电子支付错误扣款的情形，往往投诉无门。此时如果是电子支付的服务不符合国家要求，造成用户损失的，电子支付服务的提供者应当承担赔偿责任。电子商务平台经营者有连带责任比如说淘宝上有卖家销售毒奶粉、假化妆品等，淘宝明知或者应该知道这种情况，不采取措施的话，此时淘宝要承担连带责任；但是如果淘宝对销售者的销售资格未尽到审核义务，造成消费者损害的，此时依法承担相应的责任。经营者对原始合同、交易记录的举证责任如果发生消费纠纷，电子商务经营者要提供如原始合同、交易记录等证据，这样相当于减轻了消费者的举证责任，能保护处于弱势一方的消费者。今天的解读就到这里啦。无论是作为一名消费者还是作为一名考生，一定要加强对《电子商务法》的了解和掌握哟！- END -更多知识快来和粉笔老师学起来粉笔·事业单位公基班想报名？你戳阅读原文嘛~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-11 19:08:18</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLos9QYibYAVlju32oictShScoYibMBjo0WbUZ5MFTncvOc5YHjw8ib2HXnepU6JgjQvkvD2S3xcU3wicOg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLorqO8HgibzPtKdlg8iaUlx4GX90W3rfOEicicdetFS9gRWYib0o63lUOuQ7OTdOibzv1N2g7lJ2275K1xg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLorqO8HgibzPtKdlg8iaUlx4GngGOYTj1OYcHiaGBbibMng7LnBtcyH8N3XakIKKHmzMgaark59IHpleg/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
