<data>
  <id><![CDATA[52230211]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542186349&src=3&ver=1&signature=ZlB-2EJfC3xpCH9bC0jMaBb5HZyW0dYFEw5aAiYLf4YcMLli1xOrZRSmhNHMBRKKr3ndBxkA2m0PQP3w8yYsGYjcBTY*XcRSLXivIJW18VxnGQ4GNoUV2OrvALU2e7VxPBAk1dPy6*IuaP13p5xWi6VL3zwx1T0MI5J2ABEODvY=]]></url>
  <title><![CDATA[现代中式四合院——当代最先进的中国民居]]></title>
  <content><![CDATA[原创设计师：刘鹰（深圳市润润建筑设计有限公司）四合院是中国传统民居形式之一，本人多年前开始研究四合院，参观了中国北方和南方许许多多的老院子，点点滴滴学习这一传统民居的先进之处，并结合现代民居空间和建筑技术，设计出更适合当代人居住的新四合院，希望在后来人看来，这样的现代四合院也是先进的。现代四合院保留了传统四合院的一些精髓，主要是以下几方面：1、 空间秩序。传统四合院的纵向中轴线上布置中堂，并且中轴线上不住人，长者居住于四合院的主楼等2、 院落尺度。传统四合院的庭院尺度有所讲究，大小合宜，从功能和舒适度来讲，传统四合院的庭院尺度值得传承。3、 体量关系。传统四合院有至高点，特别是建筑群，有大小主次之分，有正房偏房之分，这样会显得建筑错落有致，更具美感。4、 起承转合。传统四合院无论是室内空间还是庭院布局，均讲究间接、移步异景，通过亭台楼阁的起承转合，使空间和流线更具趣味性。现代四合院透视图现代四合院较之传统四合院做了一些改进，主要在以下几方面：1、用钢筋混凝土的框架结构取代了传统的砖木结构现代的钢筋混凝土现浇技术非常成熟，建筑材料容易获得，所以采用这种结构是最为经济的。结构形式的不同必然带来外观较大的改变，在设计上，不再一味仿古，而是尽量体现出实际材料的特质和美感。比如混凝土浇的屋面就是直线条，不再起弧；比如混凝土浇的柱子就不再需要石材底座；混凝土结构不再受跨度的限制，屋面的大小及连接方式均更灵活。等等2、空间设计更人性化除了保留传统中式空间的中轴线秩序外，其余空间均可根据功能需要设计，带卫生间的套房，带现代智能设备的影音室、恒温地下室等等，放在现代四合院中一点也不违和，现代居住模式在四合院内均可以得到满足，至于近年发展出来的民宿、农家乐、会所、山庄、公司总部、度假村等更可以用四合院的形式来体现。3、装饰的现代化结构和材料的改进，空间的现代化，必然会带来装饰上的进步，门窗、栏杆、隔断、外墙漆等都是现代材料质感，室内家具和其它软装上有更多的选择，各个厂商都在努力从传统与现代中吸取精华，创作出新的适合四合院的室内用品，逐渐形成了“新中式”一说。现代四合院鸟瞰一下面介绍由本人原创设计的一个现代四合院作品，项目位于湖南省常德市的一个小村落里，占地宽 25 米，深 26 米，建筑实际外墙尺寸为 23 米宽深。坐北朝南，由主楼、东厢房、西厢房、门楼四个部分组成。四合院的至高点为主楼，有三层高，厢房为两层高，主楼一层高，由南向北呈阶梯状，步步高升，错落有致。现代四合院鸟瞰二现代四合院鸟瞰三现代四合院延用了朴素的小青瓦，加上瓦当、滴水，形成丰富的屋檐檐口，下雨时的水帘让人回想到小时候的某个午后，秋收遇上说来就来的暴雨，慌忙奔到屋檐下的草堆上避雨。。。从进了四合院的大门，所有的廊子都是连着的，围绕着内庭院的连廊有 3 米宽，檐廊下就是很好的活动空间，可以当室外餐厅、室外茶室、室外儿童乐园等等。中堂安排在主楼的中轴线上，中堂大门与院门之间有照壁，根据湖南的风俗习惯，家中的红白喜事等重要仪式需要走中间门，所以照壁由可以开启的两扇屏风门形成。每个朝南的空间都开有大落地窗，阳光充足，还有各种式样的小天井，想方设法地将阳光送进室内。现代四合院内庭院透视一（3 米宽的活动檐廊）现代四合院内庭院透视二（大大的朝南落地窗）现代四合院内庭院透视三（给主楼带来阳光的小天井）现代四合院内庭院透视四（可开启的屏风门照壁）业主三代同堂，书香门弟，父母年纪大了回乡下养老，在功能设计上，一楼主要是父母使用，二楼由年轻人使用，三楼则为可拓展空间。湖南人喜欢的烤火房，父母重视的中堂神位，业主心心念念的大书房，小主人喜欢的手工房，女主人想要的大衣帽间，给出嫁了的妹妹备的套房，等等，都在四合院里实现了。共有 8 间卧室，总建筑面积 850 平米，对现代家庭来讲刚刚好。虽然是一个四面围合的标准四合院，占地不算大，但庭院在房间中的点辍却非常丰富，大大小小一共有 7 个小院子，中间的主庭院是整个建筑的中心，也是家庭氛围最浓厚的地方，而其它的小庭院各司其职，有卧室的私密庭院，有厨房的室外操作庭院，有洗晒庭院，有给客厅造景和送光的景庭院等。现代四合院立面图这个现代四合院靠山面水而建，院门与道路之间还有不少空地，绿化和停车空间宽裕，乡下青山绿水，空气清新，虫鸣鸟叫，一心耕读，是我们向往的慢生活！现代四合院正视图现代四合院建成照片《完》设计师简介：刘鹰，女，生于 1981 年，湖南岳阳人，现定居深圳，创办深圳市润润建筑设计有限公司，专注于民居建筑设计，特别擅长现代中式四合院设计，并将以此为终生事业，从业来，已经建成的四合院遍布全国各地。合作、宣传、投稿请加小编微信：soujianzhu2关注微信公众号“搜建筑”或微信号“sjz9999”后，回复对应的数字或关键词，查看精品内容！！2018年全新回复：万科回复：1101或 1102 1103 1104 1105 1106 1110龙湖回复：1301或1302 1303恒大回复：1201规范回复：0901车库回复：1001或 1002高层办公回复：0101 或 0102 0103 0104 0106多层办公回复：0201 或 0202 0203 0204 0205综合体回复：0301 或 0302 0303 0304 0305 0307酒店回复：0401 或 0402 0403 0404 0405学校回复：0501 或 0502 0503 0504 05050507售楼处回复：0601或 0602博物文化展览馆回复：0701或 0702 0703 0704  0707图书馆回复：0801或 0802每周户型回复：0001或 0002 0003 0004 0005 0006]]></content>
  <author><![CDATA[搜建筑]]></author>
  <time>2018-11-11 13:33:00</time>
  <account><![CDATA[sjz9999]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mATWXibauEeicWDw7PpJnpcCySr1SW2TfjqEUJQX3vM5gxrhiaaYQ6fz3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mnhu085874lDvd3lZLIsanmH1DI9qfzEiaMLFgrVzPgydia0Rn0fJNe8w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mDAvXAyulvXJibD5TX1CibJibNqnVJbZuo9K2jm2bcquNyTTOsOwWXgIJg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mgeFicl6MBhQRQAK2y7TKvGzYrgyOnprzp3HWHIhLx2uJDdiaRJPgAvicA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mRCzaBa2Nf6GRXzdDeiawhwU5nicQC5Hqphhz9s3wnh8EhibnWjIrEWxmA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9meSKIttk9GUjfL4sutW9156Us1xnMFV6byB6wpf7wVvPAiaTdhBY2Sibg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mC3xYjCicLCqQKNZAS7vvsxorK4pdZlodvtJf20UGWj9xIJCcmFibGHhQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mHK5gW9cbn5vYl3xaCCdpXjjGJP78zGedubRUGJGib03ouu9wNfVZrBg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mPY1MJILjibFENiay5vXhfSticB7FJ7hYAJN7XuAyVfJr2TEAIvPzKcv6Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mvibFpUP61uGfQibibibV8sdBAGjOwzKbeQicwORJAQTXmqrq0rsq4o79bfQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mlJ9MatWNWRRBvheJ1Sg9U5ZxZ5asSjLMAYR4tygd20VMTH4L8rTQDA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mPOPuBgeHz2iaAUSOuogNHIHngFVicETessuKiaia8UcYg4W5ussfpxRhjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/WBjQOjYicFicM1gdTozKXoj405DACCh8INXI7fBks5ykjAnwkqCTOBZKQqbR4YjqHpyTGLOMnL4Tvg0EicIUlkiaRw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
