<data>
  <id><![CDATA[67709483]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542264984&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWSAagG3owOmgRRCS*3vadT*vNXFQfQTCY8pY48vFjzUjGrWeLuEW9sQm8I10C5wW7AOrDvOHuU1IK8sJsNCoOebdd4yQjCX76ues6uth6KNajNQLbUFINuONqJht01sjEb8lp2hieAzkSfn0ret5Ppg=]]></url>
  <title><![CDATA[牙疼不是病疼起来真要命！教你几个止疼小偏方]]></title>
  <content><![CDATA[一日之计在于晨，关注我们守护健康俗话说“牙痛不是病，但牙痛起来真要命”。那么，如何去缓解牙痛呢？为你推荐牙疼快速止疼偏方。止牙痛的偏方1生姜。因为生姜具有非常好的止痛以及消炎的作用，所以在牙痛的时候可以使用生姜来缓解痛苦。首先取出一片新鲜的生姜，然后咬合放在牙疼的位置，如果有必要也可以重复使用，具有很不错的止痛效果。2大蒜。大蒜的消炎效果也是非常不错的，首先需要将大蒜捣烂，然后弄热，温热之后涂抹在疼痛的位置，能够有效的治疗牙周炎以及牙髓炎等等疾病所导致的疼痛情况。3味精。味精除了是一种常见的调味品之外，也可以很好的缓解牙痛。将味精取出少量之后涂抹在牙痛的位置上，这样能够很好的治疗牙痛。除此之外，也可以将少量的味精放入杯子之后用开水融化，冷却之后可以含在口中进行漱口，可以反复使用，能够缓解身体的不适症状。4白酒。白酒缓解牙痛的效果也是很不错的，可以将普通白酒和食盐按照10比1的比例放入杯子中，然后搅拌均匀。等食盐溶解之后放入炉子中烧开，牙疼的时候含上一口，能够有效的缓解疼痛，千万不能够咽下去。5蜂蜜。蜂蜜也是一个很不错的止痛方法，将蜂蜜点在牙痛的位置，几分钟之后不仅能够缓解疼痛，同时你会发现口腔中的味道也是很不错。6芦荟。除了美容的作用之外，也可以将芦荟去除外皮之后将含有粘液的果肉含在疼痛的牙齿位置，两个小时之后疼痛就会消失。7红茶或绿茶。将红茶或者是绿茶包在纱布中做一个沙包，然后在牙疼的时候咬上，能够缓解痛苦，同时对于口腔的肿痛情况也有不错的治疗效果，还可以促进伤口恢复。8热敷。将干净的毛巾放入温水中，然后敷在牙疼的位置上，这样能够快速的缓解疼痛的情况。除此之外，也可以喝上一些热汤或者是热茶，这些方法都能够缓解疼痛的情况。你知道你是哪种牙痛吗？>>>>“风风火火”的红肿型牙疼俗称“风火牙疼”，发病急，表现为上下磨牙的牙龈严重肿起，稍加触动就非常疼，别说咬嚼食物，连张口都会觉得疼痛。严重者会有咽喉肿痛、淋巴结肿大、发烧、大便不畅或便秘等症状。检查时，可见舌苔厚、干或黄，舌质颜色鲜红。多由于身体病变(俗称“上火”)所引发的牙龈急性发炎，其病变不是牙龈和牙齿口腔本身引起的，所以这种牙疼也称为牙疼并发症。>>>>牙周炎引起牙疼牙周炎患者不一定会有牙疼，但是当牙龈出现萎缩后有可能会产生牙疼，但牙齿疼痛的范围也不尽相同，有的人仅是一颗牙或相邻的两三颗牙疼，有的人则是上下牙齿等大范围内的牙齿都会疼。牙周炎的疼痛是因为口腔内一种厌氧细菌引发牙周充血发炎，刺激牙神经而引起的疼痛，表现为酸痛，咬食时会加剧疼痛。此外，这种牙疼可能会出现牙龈红肿的现象。>>>>让人恼火的龋齿牙疼这时牙齿已经有龋洞形成，特别是对糖类、奶类食品以及冷、热等刺激特别敏感。发作时，是一种钻骨般的痛。这种牙疼一般晚上比白天疼。>>>>亢奋性神经性牙疼俗称“虚火牙疼”。这种牙疼多由于龋病、牙周病、牙龈炎或是身体其他方面的不适导致牙神经亢奋而引起的牙根疼。如熬夜或其他五官的病变及头疼等原因，都有可能引起这类牙疼，故也属于并发性牙疼。来源：健康]]></content>
  <author><![CDATA[养生十万个为什么]]></author>
  <time>2018-11-15 07:50:00</time>
  <account><![CDATA[cnysw99]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBY6ABM8cufXTIcgKttvrXrzzBeKvPib3JjxoxmqhpsdnkCogppEAJE0g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrebLkrw2x9wOQSDjL9xjd9W1lxGpHRicicbriaSJiccJ6iclxvV7Sl3sxUH75qicicK11ibnTB0uWgsy27tZw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrebLkrw2x9wOQSDjL9xjd9Ww9E8ibcI0JGxBofAkdq9siblqfHyicBU4kwCkz85cdtKibC8TNVF11sfnQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcreIO73jtuPKP9wabaRpvljiczTVcTO4puzRyK0at4D7FKBQMRKDltfzID7w0xBVkt9kIYwxAZ0WLrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrfjnFmcftJ1MrnR8ic8UkINbQfoWg9TUN0ykbBiaM8TVnuiaGMfKG9G9LNPO3pNowYLWaCWJOcgs2mCQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
