<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWONLk5iSo8TE32L1MyDwBOl8QCwNexgjXckhVULdFntCJ3gG1SGnV9nfGC23L49iaVQqbkbua1PPyAtRNTTRGIV0=]]></url>
  <title><![CDATA[预告|秋冬干燥，被我空盒的原生态桃胶皂角米金耳汤包，软糯香滑胶质多，还能美白养颜，健康安全，无任何添加剂，无硫磺熏制！]]></title>
  <content><![CDATA[民间俗话说：“秋冬一进补，春天能打虎”，作为吃货大省，广州这边对进补尤其讲究，妈妈们都是换着花样的煲汤做菜，牛羊肉拿来贴膘补气，糖水补脾润肺，一个礼拜都不重样。来广州十来年，我们家也算入乡随俗了，这几年秋冬天也会顺时补补，花样不多，但都会每隔两三天就熬上一大碗银耳红枣汤，去去秋燥，还能美白养颜。拍爸一开始还会抗议，说，一个大男人的喝这个，甜腻腻的太不称口了，结果到后来我每次熬了他都会主动去盛上一碗，说我还是多喝点吧，看上去年轻点，才能更好的陪娃！嗯，一个老父亲的心思，咱们还是别猜了！我倒是没事就喝上两碗，美白什么的效果暂时还没看到，但是以往到这时候喉咙总是会有点干干痒痒的，这几年都平稳度过，还是很开心的。后来，朋友来家里做客，碰上时机巧的，我也会拿出这个银耳汤来当下午茶，一次一个妈妈吃完银耳汤就给我推荐，说可以在里面加一些皂角米和桃胶，更加滋补，口感也更好！这个妈妈就是我们之前开团过的酸梅汤的创始人，她对于吃又讲究又有想法，所以她一说我也来兴趣了，和她讨论了一番后，她说到时候她熬一锅带过来给我尝尝。没几天，她果然拿了个保温壶过来。一打开盖子，一股淡淡的清香就飘了出来，闻着特别的舒服。倒了一碗，色泽非常好看，橙黄橙黄的，上面还飘了几个枸杞，看着就惹人食欲大开。用勺子一舀，满满的浓稠的胶质，这样一口下去真的太满足了！里面的用料也是相当的扎实丰富。用的不是我们常见的银耳，而是更高级的金耳，小小的一朵，有着很自然的金黄色，用勺子戳一戳，Q弹紧实。煮的充盈饱满的皂角米，一个一个的颗粒分明，白白胖胖的惹人喜爱。桃胶也被煮的很充分，整个变得透明，而且非常的润滑，一不小心就从勺子边缘溜下去了。迫不及待的吃上一口，嗯，真的是好软糯香滑啊，而且一点都不腻，反而是很清润适口的。我自问也是煮银耳汤小能手了，每次也能熬出很多胶质，但是喝了她送来的桃胶金耳汤后，才发现自己才是入门级的啊，于是追问：你是怎么熬的这么好吃的啊！她解释，因为材质很好啊，普通的做法就可以很好吃了，边说还边给我拿了几包自己配比好材料的，说给你准备了几包，一包就是我今天这样的量，大概4-5个人吃，你煮煮看，也能煮出我和一样的效果的。于是，两天后，我自己上手煮起来了。拆开包装，里面一共有四种东西，桃胶、金耳、皂角米、红枣，每种只有3-4个，皂角米稍微多点，不过看上去还是小小的一份，我疑惑了，这个真的够4-5个人吃？不管了，先按照说明，把桃胶、皂角米放到一个碗里用冷水泡发10-12个小时（天气凉要泡更久一点），金耳另外放一个碗泡大概2-3个小时。金耳是最先泡发好的，我过去一看，原本干瘪的金耳全都泡发起来了，变得分外绵软，就像一朵金色的云，拿在手上一闻，香香的。皂角米和桃胶是第二天早上看的，也已经被泡的很充分了，皂角米直接从单薄的一小片变成了白白胖胖的一小个。而桃胶也从一个小球，变成了一个个晶莹剔透的果冻。泡发后用清水洗掉桃胶表面的少量杂质，金耳剪去根部，简单冲洗即可。将洗净的桃胶、皂角米、金耳、红枣放入锅内，加入约1200ml水，大火煮开后关小火煲煮1.5-2小时，加入约40g老冰糖调味。时间一到，果然就有了一大锅胶原蛋白满满的美容养颜羹了！如果家中有枸杞、干桂花可以在最后放入锅内2-3分钟，口味也更加多样化了。在干燥的秋冬天，喝上一杯营养软糯的桃胶金耳汤，真的是去燥润肺，美容养颜，而且也不会觉得进补得很腻，清润可口得多了！到现在，我们家已经空了两大盒了，自己吃了好吃，也就想着推荐给大家尝尝。有大小两种组合，第一次尝试的可以试试小盒，平时喜欢喝糖水的就可以买大盒，更划算哈。组合一：8份桃胶金耳羹汤料+2份冰糖组合2：4份桃胶金耳羹汤料+1份冰糖这里的每包料至少能煮出1200ml，我们家五六个人，每一次煮一包，一人1-2碗刚刚好，算下来每碗的价格大概5块钱，相比于在外面买的甜品，不光便宜，重要是健康安全，大人小孩喝都没问题。每个组合里面配的冰糖是刚好的份量，当然每个人口感不同，糖的量也可以适量增减哈。冰糖和我们之前团酸梅汤的时候是一样的，自从酸梅汤吃过他家的冰糖后，我就没有在外面买过别的冰糖了。她家这个云南红河的老冰糖很纯粹，是用当地的甘蔗榨汁制作而成的纯正原色老冰糖，加工过程不漂白、不染色、不加防腐剂，有时候可以直接当零食，香香甜甜，清润可口，一点也不腻。酸梅汤过季之后不少妈妈也说冰糖好吃，想要单买，这次就一起团吧。上周用做了老冰糖炖柠檬，每天喝一杯，很好喝。这个老冰糖是用盆晶法做的，在破冰之前长这样，像块水晶，但是颜色比较深。为了方便灌装，冰糖是弄碎的，颜色比较淡，深浅不一，但很自然。前两周送去检测机构检测了，各项指标都是OK的，亲们可以放心哈。哦，对了，桃胶金耳羹所有的材料都是原生态的，干制过程也是没有添加硫磺和防腐剂，特别是金耳因为是在林间枯木上生长的，虽然是很干很干的，但还是有可能会残留虫卵（极少的），如果发现虫出没，请直接联系客服补发哈！好了，老规矩，先看团购信息，后面再详细介绍！开团信息团购品种：欢喜拾味天然桃胶皂角米金耳羹团购价格：组合一：8份桃胶金耳羹汤料+2份冰糖   小莉团购价 186元包邮组合二：4份桃胶金耳羹汤料+1份冰糖   小莉团购价 118元包邮老冰糖：3罐*400g   小莉团购价 69.9元包邮团购时间：11月15日早上8点整发货时间：11月15-16号，广州发货，圆通快递客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。为什么值得推荐?相信喝过酸梅汤的很多妈妈，对于欢喜拾味家的东西品质都会竖大拇指，因为她们家的每一种食材，都是选用高品质，纯天然，无添加的生态食物，安全、健康又美味。这一次的也不例外，选材虽然简单却非常精致，每一种食材都是用同品类里面最好的。一．特级精品桃胶，100斤中挑选5斤，晶莹无杂质，品质突出桃胶除了补充人体的胶原蛋白，还具有清血活血，降脂，缓解压力和养颜抗衰老之功效。这次团购的桃胶金耳汤，选用的桃胶产自海拔2500-3000米的云南高原，天然原生态环境生长的。因为是桃树树皮中自然分泌出来的树脂，形状大小不一，会有很多杂质树皮。所以还要通过挑选，再经过手工修剪表面的杂质树皮。这样一来，100斤桃胶才能出5斤特级精品桃胶。而欢喜拾味就是选择了这些特技精品桃胶，形容饱满，色泽漂亮，没有什么杂质。泡发后如同果冻般晶莹剔透。内经讲惟以气血流通为贵。此说揭示了《内经》的精髓。今观临床，因气血不畅、瘀血为病者多；女子月事不调，心脑血管意外等，均与气血运行不畅有直接关系。桃胶有活血的功效，所以很适合现代人经常吃哦！禁忌人群：孕妇和女性经期不适合。二、野生单荚皂角米，无添加无硫磺熏制，泡发率高，软润粘稠皂角米别名雪莲子，扁形单片，片形薄如指甲，色泽稍白；泡发率8-10倍；口感细腻、软糯丝滑，比双荚味浓。富含植物胶原蛋白，有养心通脉、清肝明目、健脾滋肾、润肤养颜之功效。云南梁河县是单荚皂角米唯一的生长地，在偏僻的山间，没有工业的污染，每到皂角成熟的季节，当地的村民要爬到高山的树上采集。现在还没有任何机器设备可以对皂角籽进行去壳加工，所以梁河的野生单荚皂角米都靠纯人工剥取。皂角籽很硬，必须用刀割开才能取出皂角米，复杂繁琐的生产过程，一位熟练的老人3天才能剥出一斤干货。梁河单荚皂角米比贵州的双荚皂角米营养好数倍，它是完全自然的生态下野生生长、天然生晒的，产量非常低，极为珍贵。野生单荚皂角米泡发后洁白清透，胶质如同水滴一样几乎溢出来。泡发率8-10倍，煮后口感比双荚更软润，汤汁更粘稠。富含植物胶原蛋白，有养心通脉、清肝明目、健脾滋肾、润肤养颜之功效。双荚皂荚米主产贵州毕节，圆形双片，片形厚、色泽浅黄，泡发率5-7倍，口感有点Q糖的感觉，有嚼劲。双荚皂角米采摘后需要煮制才方便脱壳，成品有电烤和炭烤两种加工方式，加工过程有些会用硫磺熏制。在营养和口味上单荚皂角米比双荚皂角米好很多，单荚皂角米纯野生，产量低，所以单荚皂角米的价格是双荚的好几倍。市面有不良商贩用双荚皂角米剖开冒充梁河单荚皂角米卖高价，所以购买一定要擦亮眼睛哦！三、高原金耳，无添加无农药，紧实肉厚，胶质多！金耳产自云南香格里拉高原，颜色金黄，又称黄木耳，因形似人脑，又称脑耳，胶质细腻，滑润可口，营养比银耳高十多倍。有补益身心、增强体质、止咳平喘、抗皱嫩肤之功效。金耳含有丰富的蛋白质和氨基酸，提高身体的免疫功能，缓解身体虚弱，增强体质的效果特别好。也含有的大量胶质成分，养颜嫩肤棒棒哒！金耳泡发后分外绵软，像一朵金色的云。虽然网上宣传金耳是野生的，但实事求是地说，野生的金耳极其稀少，根本满足不了市场需求。所以现在市场上号称野生的金耳其实都是人工培育的，但金耳对生态环境要求非常高，需要在海拔2600米以上的高山栎木中生长。所以人工培育也是在原生态的林间集中放置枯木，让其自然生长，算是半野生状态。金耳在大自然的包裹中自然生长，形态大小多种多样，颜色有橙色、金黄色、橘红色。在枯木上生长，金耳皱褶又多，所以会有些大自然赐予的泥土、树屑等杂质，食用前用净水完全泡发后就容易清洗了（干的能看见的杂质都去掉了，泡开有时候还会有一点点）。【特别提醒1】部分金耳表面有白色的物质，这是金耳的菌丝，不是发霉哦，请安心泡发食用。【特别提醒2】如果看到虫出没，请不要惊慌，因为原生态金耳干制过程未添加硫磺、防腐剂。请拍照联系客服，我们会补发哦！四、生态红枣红枣产自新疆若羌自然农耕生态枣园，最好的灰枣品种。红枣对身体是极好的，有健脾和胃、补中益气、养血安神之功效。而若羌因为周围都是沙漠，农场周围百公里无工业无污染，种枣的地也是沙地，加上气候干燥，和其他地方相比虫子偏少，加上规范种植，所以与内地比，若羌枣更绿色、有机。而且灰枣不是摘下来晒干的，新疆的红枣都是在树上吊干的。枣子在树上吊干更有利于水分的自然蒸发和甜度的积累，也更利于养分的吸收和保存。这种干枣含糖量高达70%以上，而且肉质瓷实，饱满有弹性，也不易煮烂。枣皮很薄，基本入口无感，吞咽自然，不用担心老人小孩被枣皮刮到喉咙引起咳嗽。除了这四种材料，还有一种就是上面提到的老冰糖了。欢喜拾味选用的是云南传统方法制作的老冰糖，蔗汁含量99%以上。现在市场上的黄冰糖有不少用白砂糖为原料+色素做出来的！尝过这个老冰糖的人一吃就能分别出来，纯甘蔗汁所制的黄冰糖入口清甜，有一股淡淡的甘蔗的香甜味；白砂糖所制的冰糖口感感觉会更甜，由于白砂糖会使用二氧化硫漂白，所以除了单一的甜味还会有些许残留的特殊味道。采用传统古法工艺，加工过程不漂白、不染色、不加防腐剂，5斤甘蔗汁才能制成1斤老冰糖。闻起来有一股天然的纯正蔗香味，拿了一小块放嘴里吃，口感甜而不腻，爽口润滑，热量低，直接当零食也不会腻，既能解解馋，又吃的放心。这次团购也单独上架了老冰糖，老冰糖补中益气，和胃润肺，止咳化痰，是滋补甜品的最佳搭配。我前不久炖了柠檬，很不错，亲们也可以试试哈。【老冰糖炖柠檬】原料：柠檬1斤，老冰糖2斤做法：一、柠檬洗干净晾干水（用盐搓洗柠檬表皮，可以去掉表皮的蜡质），头尾切掉不要，切片去籽（籽有苦味，影响口感）。二、把柠檬片放入炖盅底部，再放入老冰糖，不要加水~不要加水~不要加水。炖盅放入锅内隔水炖12小时（电炖盅大多只能设置6-7小时，记得再加时继续炖够12小时才会有最好的功效）。三、经过十几小时的隔水慢炖，成品晶莹剔透，味道醇厚回甘。冰糖的清甜甘香柔和了柠檬特有的辛涩，漂亮的琥珀色给人温润的感觉。装入消毒过的干燥玻璃瓶，放冰箱冷藏保存，可以保存6个月。食用方法：每次用干燥的勺子挖2-3勺老冰糖柠檬膏冲热水（或温水）饮用。刚入口会感觉有点点苦味和微涩感，转而回甘，对咽喉非常好。功效：冰糖炖柠檬有缓解咽喉炎症、滋阴润肺、止咳化痰、美白养颜的功效哦。炖好浓稠如膏状，装瓶保存，儿童、成人一年四季可以长期冲饮。自己制作健康又放心，家里备几瓶，干燥的秋冬季节，特别适合。好了，就介绍到这里哈，喜欢的亲赶紧买起来吧！]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-13 07:42:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg7hbc9bWT6HW1NicT5SvDkzHibsVQIVcic1ia080icCUCYtsg2tufGm7jicfA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgiaZuDXolJeXC8zR8UicHHtsZG8SIPf7rCudPTLrCP2XYauibU6I0CBABg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg19wLkJ2chIjfKTKbzKZiaprmNKC6zCR54cDGt17ar029uDkOUrA0KKw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgNg1adBShQCBTLTnUlzjaJfVPrd0ByNGBJCzL2KVvaicib0PXbFZia6ohA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgPQstSZatQGSrOUhsTLJlogSiclzJbRwNB4GBl4A7e614u72BLN2o2oQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqE3gUMls5mF4TUtuhIhyfbFHoMhKsaMcGyInGYIQKiax8QZNbefMnuphA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgqmpevosUqh7A95r6oTqdMxY9TLWicHakx6vHv3jF2cjicrOdLsPkr7TQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg5RsXgyBzaFjalg1kXUsoic5BDOTDIHqwVgWmQ2uVWPDBugshwqttDgg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgpfRicDcT7WAPoOElY2JqMiaBUibbrNAkydldIrsqbGzweKd53SU6fibicjw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgjduoliaQVW739v7Oh4YEZxicByGJaewhcCkAoNN1Y61AiboN5o3SCUkcw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgEKdUjYmZqZ76Ex5uKtZmibLuX6vVCNh22Rn8W0kJMF6gzg49EuV9MUA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgMEWOjypyNC9l8olSjY1JqkVtsOvGhgxQesahRJB0y2ialgpKTv5Wldw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgSQLo9gomL2Oqia3Bgia2wWtA1Exia95HHmEloia6aHnoHz3yvu2IicXPLMw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEKD8Qb6Nibgx9qXibfIia7wYgtyqBiacRdibgqyvcmOLzAR6GnzTnseSWcqg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA63sSKHhTT0By05WJs2GadIZ3Y14Zgy9QDXHztLNMkRpwrR4r9Oj6XxQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEcMhQpHsdq3iaM1FGWLFX9o57SiccJPlUfAZoj5znMd0X0q23wMPW0Fcg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEzC07W5wwJOoFsYVVHtJVLsczkMNjo6pxFRVibH2jGIlSL7QqsJRQ8FA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgE6pthTBJq2tW9geRAP84PKT7lvVzjPKqhFQo7iaicVpkmfMykbZeSFjA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJglORTe008oCJDIfd1sR6gGnPa7fVag0Yv6WWG711rvVSDlZia4HSXzTA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgNd0zOoJ2Bc842vGWIMm599p8YqSxFtQAcOqEOY689XK4jhBia6Bs8tw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgHvlgMDMpmd5EMNQYopqx5VJBKXkKp3p9ZJUQgfbQakibdb0nETefibCA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgfZbDukJdggyD3oQcgU0cT61x7zaUHXrz4NePhnaGA7C9XUSCzj4sEA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgYdc0mnK1EMnC8Oa7X8icAMCl4eo1524WYGCBs7MMssjLIV4zhh2H0Rw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgo5xian22rPYp3PuBJfbicly1doCCAs5rh4q4mFUciaGMiaeYlT205J4g9w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgAibfv8oYG0lyPE1iahthw72lCETh3ic4EMQHib7J9WYtsYmhgPqvwEeIIQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgmwjtAtlADddsfnE46wXaFBexRmnmATOhLibmNj6vFFh8IfZBuGrujibw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgl6Wgk7p9sWToBQcSvQqj4iaWDZRT81O8XBVubcp2Bc5ibRP5oRibic8Fjw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg3AtDLMtz0KBncyGtELcUfEOyg2EYJibNEUXhQZtQO1LBvA2TIicH4hKA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg7nmnSWNN0ibFso4R7Sqo813IgCGrQYURt2rUibf3GUWr207aphXMOmQg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg3AtDLMtz0KBncyGtELcUfEOyg2EYJibNEUXhQZtQO1LBvA2TIicH4hKA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEyBXoeRng0dzK5PkKHh2ibobxf1fUlUtibLjCpDSuzec4lkZQy9wnwkCg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEcMhQpHsdq3iaM1FGWLFX9o57SiccJPlUfAZoj5znMd0X0q23wMPW0Fcg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgibViamoHJSeslXRQP88FZI4GXsXicsynoVgVmEr1M0jmmVI3cJN2JWPQtbWItEYuWjlibhSRrnEOzmg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
