<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE12UdU65jjy7mfTESBz*C6-1qxPB-X64bmuuqHyZZptqjIevZ4Nk1v*WBBJw6y9qlObIWIVCBOcBkhacJyZOp98=]]></url>
  <title><![CDATA[无论关系多么好，相处时都要注意这些“潜规则”]]></title>
  <content><![CDATA[常言道：“逢人只说三分话，未可全抛一片心。”与朋友适当保持一点距离，让彼此都有属于自己的自由空间，你们的友谊便会更进一步。1、不要用太刻薄的语言说你的朋友。朋友就是朋友，不要以为那是你的宠物或者你是人家的父母。太刻薄的语言只会伤了和气，没几个人会当那是忠言逆耳。2、与朋友有金钱来往应注意。友情一涉及到金钱，往往会变得比较难办。如果跟朋友借钱，说好的期限就要尽早还，如果是两人涉及买卖，就更要事先都讲清楚，以免日后产生分歧，朋友都做不成。3、朋友开车找你时，无论对方是否是异性或其他，如果在车上只有两人的情况下，应当坐在副驾驶。如果为同性，应当主动要求付“停车费”等。4、不要跟朋友的伴侣多来往。这是一种很敏感的事儿，虽然你可以保证自己不出问题，但你能保证人家对你没有任何“心思”嘛。这种事儿就别瞎掺和了。5、不要在朋友面前炫耀。你买了辆新车，你买了个新房，你交了个新男女友，这种事儿尽量避免在朋友面前晃悠。你自己都知道不要在网上炫富，怎么在朋友面前就可以炫呢？谁看到心理都会不舒服，何况是你的朋友。6、朋友间打麻将，斗地主不要赖账。如果开始玩之前，就已经商量好是打钱的，那就不要赖账，否则就说好了是打台费或者用其他方式。要不就别玩。7、不要过问朋友的“私事儿”。不要管你俩多好，就算好的穿一条裤子，也别多嘴问人家的私事儿。8、异性朋友间切忌关系变味。春树说过，“跟朋友上床是增加快感，跟陌生人上床是增加危险性”，但实际上是，只要上了床，那就肯定做不了朋友了。如果你想找个炮友，就从其他渠道吧，兔子还知道不吃窝边草呢。9、如果不是请客，就别让朋友买单。朋友就是朋友，吃个便饭，但也要尽量AA制。一件事儿是一件事儿，虽然不花几个钱，但也要尽量避免让人家心理不舒服。10、不要说别人的男女朋友不好。就算再不好，也轮不到你来说，你的朋友不开口，永远别多嘴。11、如果你朋友很讨厌烟，那就别在他面前抽烟。你抽烟，你的父母，爱人可以忍受是因为他们跟你是一家人。但是朋友就是朋友，永远不可能像家人一样忍受你的恶习，如果他已经表示不喜欢你在他面前抽烟，那就忍忍吧，死不了。信用卡智能还款，提额，完美账单！解放卡奴  回归自我一键设置  傻瓜操作托管养卡  美化账单提额神器  还款无忧信用卡管家、帮你还款……一键搞定、美化账单、提额……安全可信赖、操作简单轻松……中铁联合支付、民生银行清算……还一万信用卡预留500至1000元，代扣手续费60元，其余自动返还账户内，可以绑定使用者名下所有信用卡，不限额度。你还在等待什么？用最少的钱把高额账单全部还清！信用卡智能代还，提额，全国招商手机:170 6066 8886微信:170 6066 8886▲长按二维码“识别”关注]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-19 14:40:08</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/27PIaMB6uOHQPvy1EALqKU8CsdCIYbKpLMvIzvgZX6v7fF3PcLq40kvNpzBquMBwgg6afos9zhgT8OB7GINFPQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/27PIaMB6uOHQPvy1EALqKU8CsdCIYbKpL8BzNMtrMOpzp5QJia5hYjXzO7Cv1Xou9qhfE3CEl3J2RNkVuUmcghg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/27PIaMB6uOHQPvy1EALqKU8CsdCIYbKpXqgCKBUq1AtAqQyjcaF5Hicwu5WD6UtqJAHic6sc82oskbop2OWDYkYA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vicPkHLibc088CyUXWZKPiaPx2mWGrZMN9CzXibibmbtliaHTnmJO0VrDTmRJs2tyF9x5AmNrxdv6TZFAVXco7tUOtrg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/MtG0XuB6suVSIYu3MEwwj2zpiaH0x59wbRgPmL8icNaCglKZkD0ZOrOOpckFf3lnTyqVQodYtTZ9vq7Tq1M2n6Zw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
