<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-6m1Ed16Nf4vXjVTeuAGV2zghHEK*Oi6xW4lPJf91hDeHVh0-3iT0Ca8ojpuQvWSj1qwP4AURAJcWDmR0HcllKU=]]></url>
  <title><![CDATA[男子40年不出门，与母亲遗体同住近一月：以爱之名，毁掉了多少孩子]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长文章转载于：听读馆为人父母，你想你的孩子拥有怎样的人生？是希望孩子飞黄腾达有所成就，还是家庭幸福一生平安喜乐？小妹想，无论哪一位父母，都不希望自己的孩子40年不出门，完全失去自理能力。今天的文章，小妹希望更多的父母能够反思，应该给孩子怎么样的教育。12018年11月6日，日本警方逮捕了一名49岁男子。该男子在母亲去世后，将母亲的遗体放置家中近一个月，直到妹妹来看望母亲，才发现这一事实。这不是什么扑朔迷离的凶杀案。男子不想料理母亲的后事，不是有身体上有什么缺陷，原因仅仅是“宅”！警方了解到，男子已经整整40年没有出过家门，一切活动都在家中进行，由母亲帮忙打理。邻居说：“根本不知道有这么一个人”。76岁的母亲去世，约3天后遗体出现腐臭，男子将口鼻用纸巾捂住，该干什么还干什么。问及为什么不给母亲料理后事，男子说：“妹妹会来的，所以就什么也不做”。多年不与人交流，男子已经无法正常与人交流，警方也只能通过“写字”来录口供。男子的母亲绝不会想到，即使自己离世，男子宁愿等待着妹妹来，也不愿出门，或是打电话叫妹妹过来。更令人揪心的是，男子今年才49岁，母亲离世后，谁来照顾他的后半生？镜头中，男子既没有亲人离世的悲伤，也没有被逮捕的惊慌，如果一定要用一个词形容，那就是“心如死灰”。他就像一条寄生虫，骤然离开宿主，完全不知道何去何从。这出惨剧令人悲伤，但小妹认为，抛开对男子行为的偏见，我们更应该关注的是事件背后：父母对青少年的教育问题。这出惨剧的发生，最大责任人其实不是男子，而是他的母亲。在男子9岁时，没有给予他正确的价值观引导，导致男子自闭、不与外界交流，直至生活失去自理能力。孩子需要什么，父母真的知道吗？2亲子关系失衡下的“都市隐者”上述事例中的社会现象，其实在日本并不少见，这类指完全闭门不出的人，也可以指很少出门活动的人群，被称为“城市隐者”、“蛰居族”。为了逃避社会，一些青少年将自己关在屋内，过着颓废的生活，无人关心，没有社交，甚至有的人去世两月无人发现。蛰居族甚至不需要吃喝，因为心理的障碍比生理的需求大得多。“蛰居族”Riki的房间被贝壳面、零食和散落的杂物堆满。日本内阁府2016年发布调查显示，年龄在15-39岁之间、过着类似生活的人，目前在日本有54.1万。专家表示，2016年的内阁府调查仍然存在缺陷，因为40岁及以上的成年人中也不乏蛰居者，但调查并没有涵盖这一人群。据估计，“蛰居族”的人数已经超过百万，这类人已经成为日本近十年来一个突出的社会现象。但这类人并不只是日本独有，如今已经蔓延到中国。日本精神病学家、蛰居现象权威专家斋藤环表示：这类人形成的原因，除了文化和社会因素外，问题主要出在家长与子女之间的关系。家长会对子女施加巨大的压力，父母的期待常与孩子自身愿望相违背，孩子一旦无法达成，就会失去自尊和自信，走向自我封闭。有的父母认为“我给你的就是你需要的”，漠视孩子本身的需要。父母的过于深沉的“爱”，有时会害了孩子，给孩子造成心理障碍。这种心理障碍，大多是在青春期，父母漠视孩子需求引起的。这种漠视，容易造成可能造成抑郁症乃至自杀。3“杨永信”阴影下的中国孩子在生活水平日益提高和经济相对良好的前景下，大多数家庭对于孩子的成长培养方式相较于上个年代发生了翻天覆地的变化。从传统的言传身教到现在的数字化教学，越来越依靠电子设备和教师的家长们，把孩子的成长问题都归咎于了学校和孩子本身。不去追究自己的责任，忘记了对于孩子除了“生”还有“育”，也不去想孩子真正需要什么。对于孩子一味的埋怨和打击，以及亲友间子女成绩的不断攀比，最后满足的只有长辈们的虚荣心，而不是给孩子们一个成长或者努力的机会。然而，最后总能归咎到一句“为了你好”。对比日本一些父母的打击教育、漠视教育，我们的父母更喜欢“棍棒下出孝子”，不惜将孩子送入恶魔的手中。比如最近讨论广泛的杨永信网戒所事件。在山东临沂的这家所谓的网戒中心里，关着大大小小的年轻人，当然其中也不乏一些成年人。他们能在这里的共同特点，就是家长将他们送进来的。（网戒所13号室的电击治疗）在这家所谓的网瘾治疗中心里，孩子们已经丧失了本应拥有的道德和人性，就像被圈在动物园马戏班里的猴子一样，成为了一个个低下的“畜生”，任人宰割。不管你来到这里的原因是什么，第一件事就是“电击”。不服从的人要电击，服从的人也要电击，即使你能证明自己没有病，也会被人冠以想逃脱的罪名。但在国外，电击是只有罪犯才会被实施的行刑，而且也被各个国家所不耻，在这里却成为了教育孩子的工具。然而，大多的家长都会选择听信所谓“医师”的鬼话，却不是相信自己孩子的亲口所言。被送到这里的孩子多半像被父母遗弃的玩具，靠着家长交过来的钱，供养着网戒所，惩戒着孩子。前著名央视主持人柴静曾经对这所网戒所做过一次深入的采访，并且对家长和孩子的关系进行了一系列深入的问答。“使用家庭暴力”、“无暇顾及孩子”、“过度溺爱”、“发泄夫妻关系”、“不尊重孩子的独立人格”，当面对这些问题的质问时，近乎全场的家长都选择了举手承认了自己的过错。▲上下滑动可查看可最终的结果并不是以家长的反省而告终，而是选择了将孩子送进这个管教所般的地方。家长们思维的固化和一叶障目的做法，让还没有形成完全心智的孩子跌入了恶魔的深渊。在网戒所里的少年们，不敢生，不敢死，只能苟活度日，一旦自杀被发现将是更可怕的结果等着他们，在网戒所里，杨永信就是主宰，而家长就是背后的主谋。从网戒所出来后的少年，甚至在之后的数年间还做着同样的噩梦，而最怕的就是不服从父母再被送进网戒所。除此之外，将学生关黑屋打戒尺的豫章书院、“以爱之名”殴打教育女儿的虎妈李娟......打你是为你好，花钱把你送给恶魔也是为你好。一方面承认孩子是自己培养造成的结果，一方面又不敢担当责任而是责罚于孩子，这就是当今大部分失败教育的现状。教育不是一场“养成游戏”，不是只靠氪金就氪出“三好学生”的。4作为父母，不要逃避自己自身的责任青春期的孩子是需要重视的，这也应该是每个家长都应该做到的责任。“孟母三迁”做到的不仅仅是对孩子学习上的支持，也是对于孩子心理上的关照。然而大多数的家长却只做到了“三迁”。孩子们的心理问题从来都不是一个小的病痛，它并不是无病呻吟，也不是所谓的“想不开”、“小心眼”。他们需要的只是家长在学习生活上的鼓励和肯定，对于心智尚未成熟的未成年人来说，这才是最有益于他们发展的。生命的终结总是从漠视开始的，不是网戒所造成的绝望，也不是日本“城市隐者”造成的恐慌，而是来自于身边人的漠不关心和放弃。所以，作为家长请更加关心自己的孩子一些，并不是所有的“熊孩子”都是不可理喻，他们大多的“熊”只是家长的无限娇纵，想引起父母的重视而已。作为父母，不要逃避自己自身的责任，也许你今天的甩手放弃就成为了你日后被抛弃的理由。对孩子们好一点，给他们一个机会，去理解他们真正需要什么，也许他们的成功会让你刮目相看。最后，如果喜欢这篇文章，请帮小妹分享出去，也许正是你的一次转发，就能拯救一个孩子的未来。济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月09日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-09 11:00:00</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNe3xrMFGRicXibCOw7AImPjKqwCHzHBVt3Q1RphwSwELYiaabnSN9icc5icA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/TWtGkwUapcmK4t2UonDAibiaSsq5AreDiaPVlu72eJTJ0fXKM38ZK9rZiaJK1icuYM0x14TdcEwReJcgbTQJS6Oq8Eg/640.gif?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNmEicCtI2gKcfYFgBfeYRj0MPVKKfiadvYwk8rESZfBDnShV1iabic3icTDQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlN56FU98trHxib8vDRcW5oJSBfygfu0OwibB7wicheNyuSeyvsLb5Bq8xibg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNrxGnKsV2bVIOkiaLY1ib6DVMoYze1lBFvZDsct0Tu6mtNiaeiaF85siboOg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNCRHOxNqiblFCicXLDPmT1j00qKbzZrqvqgLazHqiaRO58gm8PZvdtB1qQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNmhyAmwGNGsCnb9nocrpIHxBQAFH1l3ERkk2Ran5ffayuiaPU2NJ9Nwg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNysTyKlceice24IR20cTWs2S3ibzZhtXiatBcwvciaW1dn9QMjfy5hYBQwQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlN2jxgzDbluoibLHgSe9aZYW2lN0OAQaQ7icEAXyvcLmltwyJ7k602HZqw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/zHRq9V4CdyJMN0fXRIYaxvbNo6hMewlNDyD8PgSQHSJpuHbiaIViawSVtDc71CMPTichZSQA11kibDqGACQzbKxibrg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142ZeFfUrgzVQykCK2zZ01Hbeh49nJC4mdFTqz0icFS8ZYuKy2215Cm8xjuyF8EkrV6g06xwm1NsupVg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Ljib4So7yuWia41icW5iatgQh1wlSLzhaia9X0FcAPiaQHLVW8W4QI0CbAyI1rIKuCb2LWIMibQ7W7PibiasA11BV9Ujnnw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b4rOMYhsaKicdXiazPrxUBnsdlP56NZDPp7bBWPLXHiaqylIukdLmpsAy0tTtu2YaRQrz6gs9WYIs7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
