<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUcw-cRXP1TmJYyFl6VFbAPNkQxvgdQAEORLCiZHGMn3qPxtpNzWBBnW6PUkmgaNfG38PQfvN5C9Nmms1hP*5xwo=]]></url>
  <title><![CDATA[我和毒液，都曾是loser]]></title>
  <content><![CDATA[11月12日，“漫威之父”斯坦·李去世，享年95岁。他所造出来的英雄梦，早已富足了无数人的精神世界。愿这位圆了全世界无数孩子英雄梦的“英雄老爷子”，一路走好。在近日，很多人才刚在《毒液》看过老爷子的彩蛋。而说起这部大火的电影，一个来自地球的男主。一个来自外星的男主。- 以下内容可能会“剧透”，请自选是否继续阅读 -来自地球的男主——埃迪，身为追求真相的新闻记者，在调查生命基金会老板的过程中，对揭露真相太过于执着而丢掉了工作，事业遭受重创，女友安妮也跟着高富帅跑了。这样的桥段，生活中在很多人身上，都能找到影子。为了信仰，为了事业，为了梦想，为了自己的小目标，不顾一切地执着追逐。在出发的那一刻，就不计较后果，也没有想过要回头。有过一些经历的你，看好这样的人吗？是不是也认为他们不识时务，为何要跟自己过不去。或许你还觉得埃迪很偏执、很疯狂，不惜利用未婚妻，只为接近自己想要的真相。而他的偏执，也的确没有得到谁的认同和眷顾，落得贫困潦倒，孤独无助。那么这些人，即使暂时得不到想要的，即使不被别人所接受，为什么还在坚持？世间万物，都有存在的意义。而你作为旁观者即使也不能理解他们的不识时务，但你是否也曾像他们一样，执着过某件事呢？比如大到要拿下一个项目，比如小到期末考试要得双百。说到这里，就要提到《毒液》另一位主角——来自外星的“毒液”。在自己的同伴口中，它是个loser，遭受鄙视。但在地球找到了同是loser的埃迪，一起抱团拯救地球。在这个星球，它可以发挥自己的价值，找到自己的存在感。找到自己的价值，追求自己的价值，发挥自己的价值。这是每个人可以为之奋斗一生的命题。都说现在找工作越来越难，很多年轻人，在求职的过程中四处碰壁。不能进喜欢的公司，不能做钟爱的事业。在求职之路上找不到存在感，只有挫败感。怎么走向人生巅峰？其实你想要的并不多，只是被认可。不是985、211出身，直接被企业拒之门外，连面试的机会都拿不到。这样的痛苦，不少人曾饱尝。身有十八般武艺，却找不到寻找大展拳脚的机会。而那些选择考公务员的人，或许更幸运一些。公务员的很多岗位不会要求必须是重点学校毕业，能不能考上，凭的就是自己的能力！不会有人拿着你的简历挑挑拣拣，你和名校的毕业生们，在同一条起跑线上。但公考之路，并不容易。不努力，就会被挤掉。不坚持，就会被超越。选择公考的人，也常在孤独、质疑、压力中辗转反侧。但上天总会眷顾心中有梦的人，肯吃苦，运气就不会太差。距离国考还有18天，这次的成败，掌握在你手上。用坚持和努力，开拓你的价值吧！粉笔行测申论会员国考前就选15天会员无限次申论批改、真题视频解析试卷考点分析、会员专属免费课会员购课优惠等诸多权益- 粉笔App会员中心可直接购买 -想买会员？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-14 13:51:15</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoAYBdQvJxNwmYtgwD0bT2hHPHA2owWISLicnGM8o15b8o3EBlAb9Nnibd6oU3ojicia4RfOVEs92AFuA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoAYBdQvJxNwmYtgwD0bT2hzBj2g8YMcgxAYwzkfvziaf51mrqZLDbOyYnsTibBE9PUAhSnztzW7iaicg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoAYBdQvJxNwmYtgwD0bT2hqLQoAfRN5K4ia1WicWMCGCmVr23tAcqcccm82mPickxXEKAejf3KdOpicA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoAYBdQvJxNwmYtgwD0bT2h10LRRaEeVzRVxWeJj2ewyvMicqeS7Jte02bvSbicKyibcicVIbqPy9WncQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoAYBdQvJxNwmYtgwD0bT2hibqgvjUqheXPQNicYShXuy0LSnbdVdHRJFpvUuPenQIHRAeMj2108IWg/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
