<data>
  <id><![CDATA[52293365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194493&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWvMK9EIvG0Er4jdMOg9GVq*Mlj4Ixj*QAj9zqBUNfy*rh3*KAMn1xqpgJbBKEqHYyAxGhmHVxnkvAWiRVYH5JRZGfmBohvTBQOhb-STkATQHeBzTWOA8*gKdeycdz0H5Fxl*XgIl-kxNX8QMOQTYog=]]></url>
  <title><![CDATA[人最大的教养，是和颜悦色！]]></title>
  <content><![CDATA[俗话说，“脾气人人有，拿出来是本能，压下去才是本事。”胡适先生也曾说过：“世间最可恶的事，莫如一张生气的脸。”待人和颜悦色，不仅是一种美德，更是一个人最大的教养。01、对陌生人和颜悦色，是礼。古书有言：“天地之气，暖则生，寒则杀，性气清冷者，受享亦凉薄，唯和气热心之人，其福亦厚，其泽亦长。”你对待别人的态度，就是将来别人对待你的态度，唯有和颜悦色宽待他人，才有可能得到热情的回应。在知乎上曾有这样一个问题：“为什么了解一个人要看他对陌生人的态度？”其中有一个答案令人印象深刻：“因为陌生人和你的利益不相关，对利益相关者的态度取决于智商和情商，对不相关者的态度取决于素质和修养。”看清一个人的人品和教养，就去看看他们如何对待陌生人。不管是服务员还是农民工，凡是有受到过良好教养的，必定会懂得去尊重他人。有两则新闻，看完让人心生感悟：公交车刚到站，一名穿着讲究的女士，和一位身上带泥的工人大叔一起上车。女士为了占位置，车刚停稳就匆匆往里抢，撞到了大叔还不打紧，可她一点歉意都没有，还不友善的翻着白眼讽刺着：“农名工还坐车，衣服这么脏，能不能注意点。”大叔特别不好意思，讪讪的低下头，也没在一旁的空位坐下，直接站在车门旁，也没有作声。而在另一个城市，由于突降大雨，导致交通堵塞。一名交警仍冒雨执勤，一位女司机主动下车，将一把绛红色大伞撑到交警头上，为其挡雨。事后了解，这名女司机与交警并不相识，女司机却足足为这个陌生交警撑了五分钟的雨伞，直到交通恢复畅通，才留下雨伞，低调开车离开。什么是教养？就是能站在对方的角度去思考问题，懂得每个人都不容易，对待陌生人不是干瘪单薄的客套，而是推己及人的和颜悦色，这就是你的教养。02、对父母和颜悦色，是孝。在一次访谈中，杨澜曾问周国平：“为什么我们都把好脾气留给外人，却把坏脾气留给最爱的人？”连这位一向儒雅的哲学家也说：“这个错误，我也常常犯。”周国平还说：“对亲近的人挑剔是本能，但克服本能，做到对亲近的人不挑剔是种教养。”生活中，我们和不同的人相处，会展现不同的态度：陌生人前是规矩礼貌，疏离中带着客气；同事之间可以开几句熟络玩笑，但始终不失分寸；普通朋友嘘寒问暖，亲近但不亲密；在亲近的人，尤其是父母面前本性却完全暴露无遗。孔子讲，孝敬父母最难的事情是“色难”，就是说最难的是给父母好脸色。给父母买好房子、请保姆、吃大餐、去旅游是物质上给父母的享用，这是低层面的“孝”。而高层面的“孝”，应该表现为对父母精神上的敬重和感情上的安慰。所以，能对父母能做到和颜悦色，也是最大的教养。著名作家史铁生双腿瘫痪后，脾气变得喜怒无常，经常对母亲发脾气。然而母亲即使身患肝病，口吐鲜血，心里口里记挂着的还是自己的儿子。后来母亲死了，史铁生才突然醒悟：“这倔强只留给我痛悔，丝毫也没有骄傲。我真想告诫所有孩子，千万不要跟母亲来这套倔强，我已经懂了，可我已经来不及了。”“色难”难在何处？难在很难有一颗恭敬的心，难在没有一个谦和的态度。我们好像变得很厉害，动不动就把父母当佣人一样使唤，稍微有不顺心就对父母一通发泄，从来不给他们好脸色看。我们不经意的态度，往往伤害他们最深。所以“色悦”成了衡量一个人孝心的道德标尺。真心爱父母，应该和颜悦色，从内心深处发出微笑，让他们感到快乐、幸福。03、对爱人和颜悦色，是爱。爱人，是这个世界上，虽然没有血缘关系，却要相伴最久的人。对爱人的态度，藏着一个人最真实的教养。几年前有部名叫《不要和陌生人说话》的大热电视剧。男主角安嘉禾有体面的工作，洁净的外表，温和的言谈。工作上救死扶伤，滴水不漏；为人谦卑有礼，无懈可击。在外人看来，他不仅懂礼，而且守节，几乎是个一等一的好男人。但是，当他站在爱人梅湘男面前，他的暴戾、粗鄙、狰狞、恐怖、歇斯底里全部暴露…他变成了恶魔，变成了人渣，变成了暴徒，变成了罪犯，变成了虐待狂。他寻找各种借口，对自己的妻子施暴，打得她奄奄一息，双腿残疾，人生无望。安嘉禾算是个有教养的人吗？如果说教养就是一个人骨子里的和颜悦色，那么，100分的教养试卷，他能得负100分。很多时候，人在外面受了委屈或承受一些压力，没有办法发泄出来，只好对亲密的人发泄。的确，爱人是跟自己关系最亲密的人。但关系亲密并不意味着能无止境地无理取闹，没有人天生就该承担他人的情绪发泄。胡适的妻子江冬秀是出了名的“母老虎”，脾气极大。每次江冬秀发脾气，大喊大叫时，胡适就躲到厕所里，借口要漱口，故意把牙刷搁进口杯里，把声音弄得很响。如此这般，避免正面冲突，让彼此好受。胡适曾在《我的母亲》里提到：“世间最可厌恶的事莫如一张生气的脸，世间最下流的事莫如把生气的脸摆给旁人看。这比打骂还难受。”他说到做到，从不给妻子一张生气的脸。其实，和颜悦色，是深爱的外在表现。真正有教养的人，是把好的情绪和态度留给爱人。一辈子那么短，我们总该择一个心里有暖意的人相处，彼此温柔相待。]]></content>
  <author><![CDATA[菩提家园]]></author>
  <time>2018-11-14 13:00:00</time>
  <account><![CDATA[ptjy1319]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/I5qibibyKjzpChrurEhFvmNPZRzOxTKoibzI7I8icAIfYcIv9IJlkEgNMUDILoOlXZVI8YdiawrkBWgSNFgfpZEkLRg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/I5qibibyKjzpChrurEhFvmNPZRzOxTKoibzib2cY0gXa9Db3h8Zny2Vkic15BicV66RIHws4ibxxdvD8rLjYuT9Tia3TMA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/I5qibibyKjzpChrurEhFvmNPZRzOxTKoibzxBiakTPF6IFPWr3FbTqD0htXKLuuzwDgvHZYyxj8LjvgnhO38uOcJsQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/R5Iq7plAl9ERdgfhzicAPW3GNqKeT7BACRAC55S2uejpsDr6iaDhnprqiaBh24uZPNOTh6AN8Yhwv7qdB6ib7qIGpw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/G2mlVRfDHW84tb6ysClmfFIHGA0TJ5ONZahm8u4Z9WicO2p7OeCrdBnVauw6urtNj84fufaibibmrY1ibh5gavvvIw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/I5qibibyKjzpChrurEhFvmNPZRzOxTKoibzuSYsmxJrHqbf7Ebf5ZFhDLViaLUWpquBPR5IhHbIraTp5fY8BiaicthAg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uP40JkZSIPNpSiarWtYeSDZF3zFZzxjxmibHv5fcXcOV5m8UOyFokibR1gibFjGY3z4UtKmLQt6hn4IDMkMpNudyWw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/8jkiaym9KhPV3vojicJ0mhXvQyGDrVAib11vsHxE1jmZLmcicNpHURJN2jz4vGQhjWUiaQcSjzAcKVbFTawXw1icTI9Q/640|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/8jkiaym9KhPUWPG4GhjYM3uk1jNfyham3ibgW8ic2yTa2ruL8AReYWfzIhe7KKhUhCdyn3N2KygWKWbAawyVAG97A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
