<data>
  <id><![CDATA[67691363]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542256240&src=3&ver=1&signature=t1tQuhfvgeQkNOJJwpbIKJm9YbkAJBblTv0S-z9y0hTPV4HNDUIK1u3UK6v*rItvtNJmX8lbWkjraEb0hjfC8Rl0OnpQFG3WXWIWutUDav2qJgasEqYMpIGNBE-SHUyvLZ4Wiu51MCX5AqHnlthUJqrxnW0EWD0s5BCXbAE1Y6s=]]></url>
  <title><![CDATA[刚刚，世卫组织和美国法院的判决证明：崔永元对转基因的揭露是真科学！]]></title>
  <content><![CDATA[近期，美国的一起官司判决，引起了全世界的关注！美国加利福尼亚州法院正式裁决：“孟山都”公司，刻意隐瞒草甘膦除草剂危害，致一名美国园丁约翰逊罹患癌症，判决孟山都赔偿2.89亿美元。这官司可相当不简单啊，因为，它和我们争议已久的转基因问题，有着千丝万缕的联系！被告孟山都公司，是世界上最大的转基因种子公司，超过70%的转基因种子都源自这里；草甘膦除草剂，被称为转基因伴侣，转基因作物，基本都是抗草甘膦转基因作物。而园丁约翰逊是从2012年，开始使用草甘膦除草剂的，结果，2014年就被诊断患癌，医生宣判，他很可能活不过2020年。2020年，他才48岁，人生的下半场还没开始就要宣告终结。而法院陪审团成员发现，孟山都公司内部文件证明：孟山都其实早在几十年前，就已经知道草甘膦会导致癌症！园丁约翰逊痛苦地说：“如果产品上标注有致癌风险，我绝不会轻易使用的。”只是，这一切都难以挽回了……园丁约翰逊在判决宣布后失声痛哭如果草甘膦因致癌被禁用，那么转基因种子也就彻底断了命脉。可是你知道吗，早在5年前，崔永元就自费100万拍摄纪录片，超前性地指出了草甘膦致癌性问题！正所谓言多必失，转基因事件，让他遭遇了前所未有的声誉危机！2013年，方舟子发起活动，鼓励网友品尝转基因玉米，方舟子觉得应当创造条件，让国人可以天天吃转基因食品。他看到了，回应说：“转基因食品，你可以选择吃，我可以选择不吃。你可以说你懂“科学”，我有理由有权利质疑，你懂的“科学”到底科学不科学。”两人就此展开一场激烈持久的骂战！他觉得民以食为天，转基因食品不是完全不能吃，但一定要经过检测符合标准，并且要让消费者知道，自己购买的商品是不是转基因。当时，只有少数人，同意他的观点佩服他的勇气，大多数人嘲笑他是个愚蠢的“科盲”，他的微博下面惨不忍睹，全都是骂他疯了言论，不堪入目。但他并没有因此，就停止追寻转基因的真相。他一直对转基因有两个问题，一是转基因食品安全性问题，到底是不是像方舟子宣扬的那样，是经过科学验证无害而可以放心吃的？他曾采访过许多人，其中一位舒伯特教授，曾在世界权威的《自然》子刊上，发表过转基因食品会导致，“食品原有营养成分丢失，意外毒素升高”的观点论文，舒伯特教授告诉他：证明转基因食品安全的实验，其实全部都出自，转基因公司资助的科学家之手。许多媒体说，诺贝尔奖得主签名支持转基因，可当他去信询问这位诺奖得主时，诺奖得主却回答说：我支持转基因食品，给第三世界国家的穷人吃。还有人说，反转基因，是因为“科学素养低”，不懂“科学”，可《纽约时报》于2005年，就报道了瑞士以全民公投的方式，禁止了转基因食品，而瑞士，是全世界“科学素养”最高的国家。事实上，转基因食品，在全世界都是偷偷摸摸、不敢标注，靠蒙和骗让人在无意中买到，相反，禁止转基因的食品，在美国都是以自豪的面目出现。“美国农业部有机认证”我们很自豪属于全国性的有机食品认证—— 它禁止使用转基因！而崔永元的第二个问题是，他已经意识到他触及了，一个巨大的国际利益集团……他在国内每天都要提防，也许一个意外的车祸就会要了他的命。在他自费100万去美国调查转基因前，竟然还有人用两亿元封口费，阻止他继续下去，这可是足以雇到人取人头的价格啊！他说：一开始还真因为，跟方舟子斗嘴引起的，我只是想寻找真相，但当我明白这件事，牵扯的厉害有多大时，我再也放不下手了……方舟子的老对头亦明曾公开表示：崔永元跟一个巨大的利益集团杠上了，后果是凶多吉少。然而面对如此强大的利益集团，小崔只要说出50%，或选择中立，不仅会赢得优秀记者的美誉，也不会产生对自己的巨大威胁，然而他却选择了最危险的一种。他说：对于一个已经五十岁的男人来说，女儿也已经长大，还有什么可惧怕的，生死已经置之度外了……他坚定、亢奋地寻找真相，没有一天退缩过，与此同时，有一批网络无赖，忽然间格外认真负责地，查起了账崔永元基金会，所有人都以为他肯定要倒霉了。然而几个月过去，账本被翻烂了都没被查出什么问题来，就算他没问题，工作人员并不能保证啊？这简直就是一个奇迹。他自认为是坦荡的，他说：我站出来跟强大力量对抗前，必先掂量过自己，知道自己是干净的。2005年，世界卫生组织表示：不敢说转基因食品是安全的了。紧接着，世界卫生组织，在全世界权威的医学杂志，《柳叶刀.肿瘤学卷》公布：草甘膦是2A类致癌物，称草甘膦农药，可能会引发人类淋巴腺癌和肺癌。这是全世界科学界，对草甘膦致癌最权威的科学结论。国际权威期刊《食品化学》发表的论文图表：转基因大豆和有机大豆的比较，转基因大豆富含草甘膦，而有机大豆中草甘膦残留则探测不到。他拍摄的纪录片里，也对草甘膦的致癌性发表了观点，可他的纪录片却被媒体评为，2014年“十大科技谣言”之首。理由是：崔永元混淆了“相关性”，和“因果性”而散布了转基因作物，和草甘膦对人类健康有危害的“谣言”。铺天盖地都是骂他的新闻：但国际上对转基因的质疑，却从未停止过。2016年，美国政府颁布法令：禁止美国野生动物吃到转基因。2017年，美国科技中心加州政府，将草甘膦明确列为第65号法案的致癌物。而小崔也在不断地努力着，为了做健康的有机食品，寻求自救之路，他开始搞有机农场，可没想到，更加大了媒体对他的围剿，抹黑他的第一条是： 崔永元反转三年，就是为了卖有机食品赚钱！还把他称为“创业”的“电商”。可外人不知道的是，这完全就是一个亏本的生意。这属于“生鲜食品”的供应，不管是传统企业的生鲜业务，还是生鲜电商企业，目前盈利的都微乎其微。据相关数据统计，在全国4000多家生鲜电商中，只有1%盈利，4%持平，88%亏损，剩下7%巨额亏损。他说：如果我这个人傻到这种程度，我想挣钱不去挣一剪子200万的，不挣一次演讲150万的钱，不挣当一次导师100万的钱，非要倒腾食品，非要做农业，那我也是转基因吃多了！然而网络水军仍在不停地围攻他，骂得一次比一次过分，他不是超人，他也会身心疲惫，他也曾怀疑过自己：我有时候会觉得，是不是不值？我在为国人也包括在为这些糊涂蛋，争取健康生存的权益，放弃了太多，牺牲了太多……尽管如此，他还是勇敢地，递交了转基因问题的政协提案。2018年年初，农业部正式下文严查转基因，要求拉网式排查，严打一切非法行为，发现问题，一查到底。所有中国老百姓，都对农业部这一决定是拍手称快！对于科学目前无法证实的东西，采取慎重的态度本身就是科学，即便有99%的概率转基因是安全的，我们也不能放任，因为即便危险只有1%，我们也赌不起，因为这是关乎亡国灭种的大事！而现在美国法院的判决，更撕开了一个口子，那些患癌的受害者们，都纷纷向孟山都发起起诉，案子迅速由5000个，增加到8000个，未来还会越来越多！而美国的判决，更是证明了，崔永元揭露转基因的危害是真科学！尼采说：道德有两种，有独立心而勇敢者曰贵族道德；谦逊而服从者曰奴隶道德。千百人中，总要有一个人站出来，敢于质疑权威，敢于和唯一的正确性做斗争。而他就是这样一个斗士，孤独的他就像拿着长矛，挑战风车的堂吉诃德。一个能思想的人，又敢于实话实说的人，才是一个真正力量无边的人，为小崔的实话实说致敬！点赞！所有正义的一切必将赢得胜利！]]></content>
  <author><![CDATA[快乐杭州]]></author>
  <time>2018-11-10 21:00:24</time>
  <account><![CDATA[ihappy0571]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrtuNpSoQ4rFmZhib059sJ3jxtcxa9c1iaHnylanVD7uV1mfkC7OLpOqdw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/AtX6zYuGjylftBO5IjrleDhfRVESM22FvIeA6nhO6LuCkE4icVo9Fz0L9BAUG7uuiaDK5lfZDdUNpvQicP1as07hg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/AtX6zYuGjylftBO5IjrleDhfRVESM22F16CuNgsCZsia11zFhiaxX505TD8jMSkemtRCGClqTIacGtp4aiaHVjATA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrz1w9JFXqsJvShnDASUeec4EqI2lblwWZic9BcsDOvh8nV19TJEGQM9g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrBDvUxEEHmdKpp5c31awyo1Dupns1ibCL39xloeNIpat6sAc2jb0dU7g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrZoKal51icOIicgjMYqWhzsDxSlH4NWdUEZAsvn25DY0OGaltWawLS7nQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibpIO8SXZqaC6DLTq0QyvL8valYQ7CccEThTibyhwsYTqxbQDfsVicH51aLsu01NK08vydbCQbdibSrX8dEL3mygXA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibpIO8SXZqaC6DLTq0QyvL8valYQ7CccE1qoeciacSJeEtFOMOyND3gdLvePhcYlvU5OeriaiafPlk8JPlsX7HYQTg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/BQaDJFVOTkQfkn0OBdXp2aWJib1uddKHUyQ8tXVxMslNGwricUeNzJqkM84tUlw1DhmJRXRDcZ9Dzz6KpOYnna2g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibpIO8SXZqaC6DLTq0QyvL8valYQ7CccEDAlo4xExhaQvxbT1e82Glibw9yWfK7IRcqrxhlJzwXH5iaLNTSRbaB4A/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrEgxXfp5slkZvOgHArjR8A7pOlFticnSibQGKE4Kib67R8jFnHWtpWGptA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrkHLpyict2WVtbnunh2Pu7GIQeKM0BhAbeXbZV0icWlnMjH3JAHme2pBA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ibtjofGbZPl1r3YHTdhWIJSdunrbMBwUXD9uUpiaTfibHKB45683dmwkicAqLVdD3CtL2QsicibaT147444Rg59YmSSA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibtjofGbZPl1r3YHTdhWIJSdunrbMBwUXPuoMMYV2vDUfuica76ZJSmS0nyvrJhNa8fNxjzSW0b6VMicxDQc4AvhA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/c3NrWl3ibdjpLIcictG2z6qD8wUdDmoNDrRQp4BCeTmWjx27pIq6so25LYlRFwZeOTbqYDQ3CqEeoTClGgSvhspw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
