<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jm9Ia7jMCE9dOpzyroplX6eh-l7oT7-Z1Rxt*-RotqkydE0gH7cJom3pA1N2I7Ig0ZE3tqp670W*LHgoF3Qi4vQ=]]></url>
  <title><![CDATA[急诊夜班，一对情侣舌吻咬掉了舌头……]]></title>
  <content><![CDATA[哭笑不得。说起夜班，可谓每个医护心中的痛。你以为医护的夜班，就是稳稳睡大觉？图样图森破！每个夜班，尤其是碰到新收，抢救，那可真是别样滋味。而一些医护的夜班，更是让人印！象！深！刻！有急抢救的@魂见：脑外晚班，9点还在聊天，接了一个电话，电动车车祸，送过来颅内出血，打电话给主任，准备开颅，凌晨1点半下台，复查ct，还有很多血，颅内压也没降，瞳孔没回来，继续手术，做到7点40下台后回科室交班，后来这个病人恢复的很好，家属非常照顾，已经去转去康复科了。@热心村民刘先森：那就是7岁脑动静脉畸形破裂出血的小女孩，镇静药只能用水合氯醛，哭了一整夜，哭得心碎，又毫无办法！@小仪何：急诊夜班，急性肺水肿，不明原因，心肺复苏做了三个小时。有被人介绍对象的@杀猪队的小队长：被病人家属介绍对象，一晚上因为介绍对象的事情来好几回。@新起点康复医院：患者家属把结婚对象叫到医院来了，被家属叫到病房好多次，故意说有事，当时很蒙还想着他家又来了一位家属呢，哈哈哈这个尴尬。有情侣争执寻死觅活的@涂什么呢：有一对夫妻拿剪刀互捅对方，都住进来了，安排在一个走廊头，一个走廊尾，结果双方不知道什么默契，溜达的时候看到对方了，在护士站门口又厮打起来了，拉都拉不住……然后还嚷着说要分个你死我活。唉！@魂见：情人节那晚送来一个割腕的，送到医院来血已经流到凝固了，有意识，骨科会诊缝肌腱的时候，动脉斑块脱落了，大出血止住了送到更好的医院去缝血管了。@ZhaoHongyang-：有病人一个人大半夜来告诉我们，她和男朋友吵架了，喝了农药叫我们赶紧给她洗胃，完事后在床上打游戏，过了一会手机没电了找我借充电器……@luckyzj5：给一年轻女性，眼睑清创缝合术，她男友两手臂都是牙齿印。@十一漂亮笑下去仿佛冬天饮雪水：大半夜病人想自杀——30多的壮年男子，陪护士只有一个年迈老母亲，一边说我现在就去寻死一边往外走，真的是拦也拦也不住。当然，还有。。。。。让人哭笑不得的奇葩患者_@尽崖蓉儿_减肥减肥_：在泌外轮科的时候，准备跑去休，护士姐姐说，别急！急诊说有人要上来！然后跟老师大眼瞪小眼等了半小时没有人，打去急诊一问，病人已经走了。@傲人的发际线：戒断综合征患者，大半夜站在床上拿着输液杆乱挥，说我们都要谋杀他。怕他掉下来，又怕他打到我。@Kbgghj：急诊夜班 一对情侣舌吻到咬掉了彼此的舌头。@holapp01：肱骨掰手腕掰折了说输了。不得不说，这些患者给我们医护带来了不少欢乐。梦想成真的@乘着船：急诊夜班，没病人，随口说了句“要是来台救护车就好了”，5分钟后，救护车送来个车祸的。恭喜这位医生，让我们一起见证了他梦想成真的一刻！每一个夜班，对于医护而言，都是不同的滋味。来，说说你的夜班故事吧~来源：医学界以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-14 18:52:32</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIYfxfZWuNN1AXnTlaibY3qvWqCkjdjHe91Tc25vLTicfvWUjeaUTeLloQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIsnQFJo08ZBPjcltia58unbRAorV4icKCbyaibj2Ej9wNegaQibD8jky17g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIEFTkfCI7dW0rkuDOvrPzP9gNj1QNksnEf2V0uQeOibSCFiaqnwQKzdcw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIMpcjfhicxWbJFhX32Aaye66cvPyia1acicj2yBkU5AogVib9FgFu9fhR4A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
