<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1XeFUzyj2FyYCBBmWwnVROQ5cO8sZJqz5N96UUHR-eoCbWBfh39B-DBhjYNrPkz*Ajp7UU5-L1zlmsVSMA6d3dE=]]></url>
  <title><![CDATA[你喜欢上体育课吗？65%的人同意将体育纳入高考录取！]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自中国青年报对于中学生来说，他们每天大部分时间都在学校度过，督促学生在校园内加强体育锻炼、上好体育课，是提升中学生体质的关键。然而长期以来，无论是学生自身还是学校和家长，都不够重视体育，导致体育课难以发挥有效作用。上周，中国青年报社社会调查中心联合问卷网，对2003名受访者进行的一项调查显示，64.7%的受访者直言当下中学生体育课上得不够好；中学生体育课参与度低，64.8%的受访者归因于长期以来对体育科目不重视；要提升中学生体质，72.3%的受访者希望减轻中学生课业负担，给他们留出充裕时间休息和培养体育爱好；65.5%受访者认为将体育科目纳入录取记分科目有利于增加学生运动时间。84.8%受访者认为中学体育课程比重低江苏某公立中学班主任计铭（化名）向记者介绍，她所在学校禁止其他科目占用体育课，“体育课也是课程设置中重要的一项，但目前每周就只有一节，比较少，是按照其占中考的比重来设置的。学生课业负担重，而且体育健身重在平时，体育课主要是告诉大家锻炼方法”。安徽某小学体育老师苗维亮（化名）认为，目前很多中小学体育课比重低，“国家1990年颁布的《学校体育工作条例》规定，普通中小学每周应安排三次以上的课外体育活动，保证学生每天有一小时体育活动的时间。然而据我所知，现在大部分学校每周的体育课只有两节，还存在占用体育课的现象”。当下中学生体育课上得如何？调查显示，5.7%的受访者认为非常好，29.7%的受访者认为比较好，40.4%的受访者坦言一般，20.1%的受访者表示比较差，4.2%的受访者直言非常差。此外，84.8%的受访者认为现在中学体育课程比重低。苗维亮指出，应试教育背景下，教师与学生都不得不放下体育运动主攻文化课，还有学生利用体育课复习语数外功课。他认为，提高学生体育课的参与度，需要改变师生的观念。“体育毕竟是竞技活动，初中孩子自尊心都比较强。有的时候跑得不够快或者跳得不够远，就会觉得自己不如别人，排斥上体育课。加上每个人性格不同，有的孩子天生就比较文静，不喜热闹的氛围，他们对体育课就更不感兴趣。”计铭对记者说。中学生体育课程参与度低，64.8%的受访者归因于长期以来体育不受重视，54.3%的受访者归因于中学生学业压力大，没时间进行体育活动，52.1%的受访者指出很多学生自身对体育活动兴趣就不大，49.4%的受访者指出很多文化课占用体育课时间，26.9%的受访者认为是家长忽视孩子身体锻炼的结果。72.3%受访者希望减轻学生课业负担，留出时间培养体育爱好河北某公立初中初二男生满为（化名）认为，体育课的内容过于固定，让学生自由活动的时间太少了，“我希望能够增加自由活动时间。”计铭认为，初中学生并没有很强的锻炼意识，仅靠自觉来保证体育锻炼不行。“首先需要制订标准，政府出台相应的措施。其次需要有完善的配套设施，如果只有时间上的保证，却没有足够的配套设施，也没办法保证体育教学质量。最后，很重要的一点，学校应该有专业的、体育学院科班的老师来进行教学，师资力量应该得到重视”。要上好体育课，调查中，72.3%的受访者希望减轻学生课业负担，给他们留出充裕时间休息和培养体育爱好，62.3%的受访者建议学校对体育课被随意占用、体育教师不上岗等情况进行管理，57.7%的受访者希望学校制订相关办法确保体育教学正常进行，32.0%的受访者希望就体育课程落实情况完善体育教师评价体系。张宝义认为，除了看学校体育课的量是否合理，还要看体育课设计是否合理，是否充分利用了课堂。“各个学校存在差异，有些学校体育课程存在应付的嫌疑，在督促学生上课方面也做得不够”。他还表示，部分学校体育设施达不到标准也是一个大问题。“师资方面，一般大城市的学校没什么问题，但在二三线城市及以下确实是问题，可以说是影响初中体育课质量的根本原因。”为此，他建议加强体育课程的校际交流。前不久，教育部体育卫生与艺术教育司司长王登峰透露，下一步，体育在高考中将采用ABCD等级的客观数量化评价方式，成为高考录取的标准之一。2016年出台的《关于进一步推进高中阶段学校考试招生制度改革的指导意见》就提出要将体育科目纳入录取计分科目，科学确定考试分值或等级要求，引导学生加强体育锻炼。目前，不少地区已经把体育放进了中考项目中。65.5%受访者认为将体育纳入录取计分科目有利于学生朱珠认为，将体育科目纳入录取记分科目，能提高学生参与体育活动的热情，同学关于体育运动的交流也会增加，“关于如何提高身体素质，我们班一些同学还约好一起去操场锻炼，大家互相鼓励，一同进步，感觉校园生活也更加丰富多彩了。”计铭表示，将体育纳入录取计分科目，能让家长注意督促孩子进行体育锻炼。“以前体育50分的时候大家都不太重视，很多到初三了才开始训练，现在升到70分了，‘临时抱佛脚’的作用就小很多，现在孩子们会从初一就开始注意运动了。”王芊芊表示，以前家长都只会督促孩子有没有完成作业、文化课学得如何等，如今一些家长也会关心孩子有没有锻炼，家长对孩子的运动情况、精神状态更关心了。将体育科目纳入录取计分科目会有哪些影响？调查中，65.5%的受访者认为这有利于增加学生体育运动时间，增强体质，63.7%的受访者认为能够使学生、家长和老师重视学生的体育锻炼，44.9%的受访者认为保证了体育科目的应有地位，41.2%的受访者认为会增强学生自信心和人际交往能力，29.1%的受访者认为这会使兴趣与考试分数相挂钩，10.2%的受访者认为这会导致学生的负担进一步加重。“提高中学生的体育运动参与度，能够提高学生的身体素质和免疫力，排除不良情绪的影响，促进身心的协调发展，更为终身运动打下良好的基础。”苗维亮介绍，随着一些体育政策的出台，现在学生、教师对于体育课越来越重视，体育课上学生都比较积极活跃，有的同学还会利用课余时间来进行锻炼。苗维亮希望，首先从主观上培养学生们进行体育锻炼的意识。另外，除了体育课上的活动，学校应多开展各类体育活动的赛事，提高学生的参与度，同时也能使学生在活动中不断地突破自我，培养拼搏的精神。“现在很多学生是由于繁重的课后作业以及课外辅导班，才没有时间进行锻炼，所以学习压力也要适度”。参与本次调查的受访者中，00后占1.4%，90后占27.1%，80后占53.4%，70后占13.5%，60后占3.9%。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：我的Ps会闪退校对：不能吃的神仙鱼声明：本文内容综合自中国青年报，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-10 22:27:13</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
