<data>
  <id><![CDATA[52257781]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542191639&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeQDztjiZw191DqWaQlSNGCUlfNjWXgHMhG0kM2uqyPx5dopwoqIE1I5q3uAYhYeHJXHXnIp2LyC1cWjd-2WUqY42e8jI7uEmYNhzV0j*1l3PEp7y5ihE1ow7HMThlJaRWy7pK5ivjTgE0AgMdfmSpYg=]]></url>
  <title><![CDATA[【健康】辟谣！发芽的花生都有毒？假的！]]></title>
  <content><![CDATA[花生是我们生活中经常吃的食物，不仅口感香脆，还有非常丰富的营养价值。然而，最近一位热心观众给央视财经频道《是真的吗》节目组留言说，买回来的花生忘记吃了，等到想起来的时候，有的已经长芽了。听说土豆发芽不能吃，那花生发芽后，还能不能吃呢？记者通过采访了解到，很多人都认为花生发芽有毒，绝对不能吃。还有人提到花生发芽后会产生黄曲霉素。那么，花生发芽后，真的有毒吗？为此，央视财经频道《是真的吗》记者来到了山东省花生研究所，采访了相关专家。山东省花生研究所产业工程部 副主任 孙杰：“大部分发芽的花生是没有毒的，只有一小部分花生在发芽的时候因为感染了细菌与霉菌，然后霉菌会产生黄曲霉毒素，这个黄曲霉毒素是有毒的，因此这一小部分发芽的花生是有毒的。”那么，我们应该如何分辨发芽花生是否有毒呢？山东省花生研究所产业工程部 副主任 孙杰：“我们平常见到的花生外壳是金黄色的，或者暗黄色比较均一。如果发霉以后，花生的外壳就会出现一些深色的斑点。剥开花生之后内层的网纹已经不是白色的了。外壳内壁是呈现坑坑洼洼的黑褐色，然后里边的红皮上也会有一些霉斑，或者是颜色变得暗淡了。”花生研究所的专家告诉记者，只有发生霉变的花生是有毒的，而且霉变的花生与正常发芽的花生有非常明显的区别。但是，没有毒的发芽花生又是否适宜食用呢？中国人民解放军309医院 营养科主任 左小霞：“首先要知道花生发芽和土豆发芽不一样，土豆发芽是因为里边有龙葵素，龙葵素对身体是有毒有害的。花生是一种坚果发芽，跟黄豆、绿豆发芽是一样的。所以说花生发芽是可以吃的，而且花生发芽以后的营养反而是增加的。”原来，花生发芽是由坚果向蔬菜转变的过程。专家告诉记者，除了天然情况下发芽的花生，还有一种人工培育的花生芽，跟普通豆芽一样，是一种非常健康的芽苗菜。不仅可以吃，而且还有很高的营养价值。山东省花生研究所产业工程部 副主任 孙杰：“除了天然情况下发芽的花生，还有一种人工培育的花生芽，叫做长寿芽，这种长寿芽的营养价值非常高。发芽花生的白藜芦醇在泡发后第四天左右会累积到最高，是普通花生的10倍左右。有一些比较特殊的品种，白藜芦醇含量会增加到原来的50到100倍。”中国人民解放军309医院 营养科主任 左小霞：“花生芽跟花生还不一样，因为花生油脂大，通过发芽以后，油脂会降得非常低。所以像一些肥胖的人，还有一些膳食纤维比较少及便秘的人，吃花生芽都是非常好的。会增加维生素C与蛋白质的含量，降低脂肪含量。而且增加了白藜芦醇，对于抗癌、对抗心血管疾病都是非常有帮助的。”通过专家的讲解，我们了解到花生发芽后，因为含有的油脂降低，更适合大多数人群食用。另外含有大量的白藜芦醇，有缓解心血管疾病，降低血脂，延缓衰老的作用。那么，我们在家能否可以自制花生芽来吃呢？山东省花生研究所产业工程部 副主任 孙杰：“如果我们在家自己制作花生芽，家用豆芽机的制作效果是比较好的。跟黄豆与绿豆芽的区别是，花生发芽的时间会稍微长一些，温度是一样的。发之前需要浸泡4-6个小时。然后放在豆芽机里，使用升温的模式发3到5天。花生芽的根是不能食用的，细长的茎与两端的子叶都可以食用。”专家提示大家，因为花生发芽与发霉所需的环境是相同的，在家制作最好使用豆芽机，会更加便捷，也会减少发芽过程中出现霉变现象。同时，专家还帮我们总结了几点泡花生芽的注意要点。山东省花生研究所产业工程部 副主任 孙杰：“第一，不要选用特别大的花生品种，要选用中等或者是小一点的花生品种。第二，就是在制作花生芽的时候，平铺花生颗粒不要过于密集。第三，一般在夏天的时候不用加温，在冬天的时候需要加温，才能制作花生芽。花生芽在长到3-5厘米的时候就可以食用了。”花生芽与普通豆芽菜相比更加饱满，形状看上去更大一些，吃起来口感更爽脆。跟普通豆芽菜吃法相同，可以炒、凉拌、涮火锅等等。其中爆炒花生芽是一道非常美味的菜，能够尝到花生芽鲜嫩爽脆的口感，大家不妨都来试一试哦！“转发周知！这3篇文章梅州人都在看▶市委书记陈敏为全市记者点赞！好记者讲述梅州好故事……▶平远：山里出了“山宝贝”，浑身上下全是宝，让百姓走向致富路！▶好气人！有人不劳而获，每天上山偷果几千斤，还与巡山人“打游击”……温馨提醒：如果您的物品丢失了，可在《民生820》微信公众号菜单栏的“失物招领”处查看，说不定您的物品已被好心市民捡到了！“版权归《民生820》所有，如需引用请联系我们《民生820》热线：13823831820来源：央视财经责编：绮媚编审：祖全审核：新林、婉超”]]></content>
  <author><![CDATA[民生820]]></author>
  <time>2018-11-11 21:44:31</time>
  <account><![CDATA[ms820mz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchClZy0ibImqOfaRDroMBeibj2ChicDiaia3CIDp807JLU5157dI8fAwvQgZOhvbQtK3MXReiauiaxOwNQFqw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlqvlCpPY1c6FlDVyWwtIPlz9IW1K1EfjfNa3GBEgYH0tfS5PZ8VYLkQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIljr8c57wMEAD3oJXlgKDY4yicGaDnxB9ulCkVu1wyfq0BkSEBiaPVyG1Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlTtO7x67TvdqicNLeksRVibGhy01N8DhJyDhHLaYjJYRqZRxicjo91nC0A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlBZic3YlEavl5YfMhqmwn6CkwiavyRShqE5PHvv5WH0IbDibGCiabVFzdZQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlVz9ealqcNaOQBfMcmTFyoDiaAYR06obq40X36YxmlbvXgd2I8SreL1g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlsD2EXCAuw9yAJ8TvXWFYPmsK3nZoaumdJO0lw7JBuGcQiaYSsJhmQ3g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIlAktDzIqicFYgBUmjTTW4C3qtyEgxXBgflPlKQCe3icqMkHp3OKWDLQeQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpa3iagBV0ibvJichrBPb9pYyIluCVgxHicIdsjBGQfojBaGCS9zXY8rtaeGy9ATFUjRQuiaWDzCRAFym6g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchClZy0ibImqOfaRDroMBeibj2R0BZlicQkOtVy0G0GbLibmLuicnk5qZYRumO3aca8uqMjiajZNEFFOvrHA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchClZy0ibImqOfaRDroMBeibj2yzDQMPzVapiblSpkD9sHVNxAzUTCjhkcFm2HI76jcLxsYQhL4fVzKicQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
