<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1ezKG84TdP8o6neJe76hnn5xQajdfxrKrXHy3RKLgQvZBSPLSQ2kEBQJLk2OylZKhBaETi7akTLoHjnVVDK61ok=]]></url>
  <title><![CDATA[围观！史上最易懂的广东学考网报答疑！忘记密码？缴费失败？信息填错？复读生去哪个报名点？答案统统在这里]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：高考直通车原创出品，转载请注明来源2019年1月广东学业水平考试报名11月12日开始，你报名了吗？相信报名中，很多同学都遇到了这样或者那样的问题，高考直通车（ID：gkztcwx）从我们微信的后台、高考直通车APP同学圈中，整理了最多同学有疑问的问题，并且一一作出解答。报名前重点了解一、报名时间网上报名：11月12-14日现场确认：11月15-17日二、网上报名网址http://www.ecogd.edu.cn/xyspbm/三、成绩作用物化生/政史地：（1）普通高等学校招生录取依据之一；（2）综合评价录取的成绩组成之一。语数英：（1）作为高职自主招生和学考提前录取的笔试成绩；（2）普通高中学生毕业及同等学力认定的主要依据。关于网报和缴费流程问题的解决方法一、网上报名流程和缴费流程是怎么样的？答：这个问题，我们已在之前的推送中发布了详细的操作指南，点击此处即可查看：学考报名12日开始，这份网报＆缴费操作指南你值得拥有！你的问题这里都有答案，现在看正合适！二、本次进行学考报名，登陆的账号密码是哪个？答：如果是首次报名，需要到户籍所在地招生办领取账号密码。如果是第二次及以上报名，则用上一次报名的账号密码。复读生/社会考生切记：账号是原来学考报名的12位账号，不是高考报名的账号哦！所以，如果出现以下情况： 就要看看是不是用错账号了。三、忘记密码了怎么办？答：应届生（在学校报名的）找班主任解决；复读生/社会往届（不在学校报名的）带上你的身份证到户籍所在地招考办（或你的报名点）找回密码。四、缴费时出现故障，比如显示：故障无法缴费/参数不完整/确认后没有反应等情况怎么办？答：如果出现上述问题，有两个解决方法：1、检查下自己是不是在微信内打开了报名链接，如果是，就把报名链接复制到手机自带浏览器打开。建议直接使用电脑进行报名。2、如果已经用浏览器进行报名缴费，还是不行，再换一个浏览器试试。推荐使用QQ浏览器，不建议使用360。五、如果报名点/考生类型等信息填错了但已经缴费怎么办？答：如果资料填错了但已经缴费，还有最后一次修改机会，就是11月15-17日现场确认的时候，到确认时告知老师并申请修改资料。六、如果物化生/政史地已经有1或2科考试过关，只有1科不过关，要三科一起报名补考吗？答：不用，只要补考还没达到要求的一科即可。七、学考语数英一定要报名吗？答：如果不参加学考语数英或高职自主招生，可以不报考语数英。复读生/社会考生会遇到的问题相较于应届生，复读生/社会考生面对的报名问题会比较多。因为应届生基本都在学校报名，学校已经一手包办了。下面，高考直通车（ID：gkztcwx）整理了一些针对复读生/社会考生会出现的问题，作出了解答。一、复读生/社会考生的考生类别填什么？答：社会往届。二、复读生/社会考生的报名点填哪里？答：户籍所在地的招生办。比如户籍所在地是广州市越秀区，就选择广州市越秀区招考办。记住：报名系统上面是可以选择的！三、如果报名点选错了怎么办？答：如果填错报名点，就去对的报名点确认，在报名点确认现场跟老师沟通，说清楚即可。比如你是复读生，户籍所在地在广州天河区，但是报名点填错了越秀区。现场确认的时候，还是可以到天河区招考办去，跟现场老师说清楚，然后进行现场确定。四、复读生/社会考去哪里现场确认？答：报名点。报名点详见问题二。五、复读生/社会考去哪里领取准考证？答：报名点。报名点详见问题二。六、文科转理科，或者理科转文科，原来的考生号还能用吗？答：无论你是文转理，还是理转文，无论你转不转，不是第一次报名，账号密码就是用之前的。在选科那里选上你要报考的科目即可。（ps.不用担心考试院会分不清你的文理科生身份，在高考报名的时候自然就可以分清楚了。）如果你还有别的问题！欢迎留言评论呀！最后，咱们再来说一说注意事项一、请确保在11月12-14日进行网上报名，过时不候。为防止网络堵车，建议各位同学尽早报名并缴费。二、同学们在报考过程中碰到任何问题，比如密码忘记了、网页刷不开、缴费不成功等，都可以在高考直通车APP-同学圈，或者这条推文下提出，高考直通车（ID：gkztcwx）会给你答疑解惑。同时，应届生可以联系班主任、往届生可以到户籍所在地的报名点或招生办寻求帮助。三、请同学们一定要记住自己的密码，毕竟找回密码还是比较麻烦的。四、填报报名信息后，记得缴费！每科25元，如果不缴费的话，是不能参加考试的。五、缴费前请仔细检查自己的报考信息有没有填错，确保无误再缴费。六、现场确定时，要认真检查核对报名点打印出来的《广东省普通高中学考报名登记表》，登记表中的姓名、身份证号、性别、就读中学、考生号、报考科目等信息都要检查清楚，检查清楚后再签名确认。发现有问题，可即时作出修改，修改后交给现场的老师进行网上修改，重新打印，再签名确认。由于登记表已经签名确认就不能更改报考信息了，所以一定要再三检查！七、报名了以后就务必参加考试。从2019年1月起，无故缺考会进入考生的诚信考试记录，记入成绩档案。如果多次无故缺考，可能会被限制报考。相关内容此前都发过了，同学们可以点击查看2019年1月学考为什么一定要考？跟高考录取又有什么关系？这篇文章告诉你答案！深圳2019年1月学考报名安排公布，应届/复读/社会考生报名点都确定了！必须本人现场确认！广州2019年1月学考报名通知公布，你该去哪个报名点报考？定了！2019年1月广东学考报名时间/地址/流程公布，参加学考录取/高职自招必报！抓紧提前上大学的机会一年比一年高！广东学考录取2017、2018投档分数线出炉，2019年会继续上涨吗？独家分析来了......学考成绩原来这么有用！2019年1月学考这些考生必须报考，否则极可能失去高考资格！附完整报考流程定了！2019广东学考报名和考试时间公布，这4类人不能报名！11月12-17日报名，1月5-6日考试，2月下旬公布成绩2019年1月广东学业水平考试大纲何时公布？题型有何变化？这里有你想要的答案！低分上大学！2019广东学考录取有哪些学校及专业可选？这些热门问题考前必看！最低120分可以上！在广东有16个途径可以上大学，去年没选这个的都后悔死了！广东学考录取报名全攻略！应届/复读/社会考生都可参加！附2018学考录取投档分数线学考录取、高职自主招生和高考有何区别？这次整理得一目了然！什么人可以参加学考录取？复读文转理可以吗？今年没参加的都后悔了！明年考生赶紧看看不用高考就能上大学！学考语数英到底是什么？什么时候报名考试？答案来了！可怕！2019学考录取难度增大，分数线要涨？那还考不考？做决定前先看看这十大热门问题新鲜出炉！应届生、复读生、社会考生如何参加学考录取？报考/填志愿/录取时间和流程都整理好了！如果你还想了解跟多学考内容，在本公众号回复“学考录取“查看。如果你还有其他疑问，欢迎留言评论，我们将一一为你解答！如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～作者：不能吃的神仙鱼校对：我的Ps会闪退声明：本文内容由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）原创编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员（QQ：860075121）处理。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-12 19:03:08</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/plCVQwYpHlUZGOicdxr9QicRND9admkicn5V9WR4ZZbXRicbfREKFcdSKBP5BsDenAWocv2ticicwEia029CzYeOMGOtg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/plCVQwYpHlUZGOicdxr9QicRND9admkicn5L4mLicFZvjFlEgsSoLRvGry7ibiaPYBXhA1LqQT1qKHicncA5J4zfCCbtg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
