<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-zKUIADUrwHSQHvatsiVzVmSypSXZUBKBdiIJbaapm9SQSNdIcJSavBsWriiTH-Be6mybK*AjcHDhQw3Zb7kDtA=]]></url>
  <title><![CDATA[期中考试后，孩子说“太粗心了，其实我都会”，这背后的秘密竟是……]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长经常听到家长这么说：“我家孩子其实挺聪明的，就是太粗心，每次考试成绩都不理想......”经常听到孩子这么说：“其实我都会，就是粗心了......”其实，所谓“粗心”，看上去是表面的不经意、不小心，带有偶然性，可背后，很可能有着一定的“必然性”。这种表象背后的深层原因，究竟是什么呢？粗心的背后掩藏着什么问题呢？有没有相应的解决办法？期中考试结束后，拿到了成绩单的老师和家长们，今天这篇文章，或许能够解答一些您心中的疑问。粗心，因为孩子对知识掌握的熟练度不够所谓熟练度，可以想象一下我们成年人，做小学一年级的计算题，每一题其实对我们来说都很简单。但是当我们在计时的情况下完成1000题，并不一定全对。如果平时经常做计算类的工作，很可能做得又快又准；如果平时疏于做简单计算的人，很可能又慢又错误百出。解决办法：一道题目，反复接触至少要六次以上，并且每次都在思考，才会熟悉并产生记忆。粗心，因为孩子对知识的基本概念不清楚还有一些题目，学生们认为自己是会做的，因为平时做对过，只是考试错了。但很可能是他们只看过1-2次，有一个模糊的概念，很多概念的细节到底是什么？并未深究。在考试有时间限制和压力的情况下，人通常本能地选择自己大脑中最先搜索到的记忆存储，而这个记忆和认知很可能是错误和疏漏的。解决办法：试着去讲解题目，如果能流畅讲解题目，表示确实理解了。通常在讲解过程中，也会不断发现自己知识上的漏洞。粗心，因为孩子的习惯有问题很多孩子写作业不认真、不检查、不喜欢打草稿、不肯写步骤等，也都是习惯的问题。还有书写习惯等，也会导致一些粗心问题。还有的孩子做题喜欢跳步骤，不但容易错，还会导致按步骤得分时得不到本应获得的那些分。解决办法：如果做数学，可以在草稿纸上先画图，画图常常能使人的思维清晰化。另外，有的孩子享受一题多解的乐趣，这其实也可以帮助检查出一些错误。粗心，因为孩子做题准确率不高家长可以回想一下自己打字时，每个词是一次输入正确，还是不断删除修改？这个也是准确率的问题。如果平时做事力求“一遍做对”“每遍都提升”，关键时刻才有可能一次做对。这需要用心投入，反复多次后才能成为本能。如果做错了，觉得“没关系”，常常会造成多次也无法做到比较好的状态。另外，准确率还和做题量以及题目类型有关。解决办法：每次做题都认真对待，提高准确率，争取会做题，建立错题本。也可以让孩子制定训练计划，每次认真分析错误原因，才能逐步提高成绩。粗心的危害不言而喻，每次考试成绩出来后总有很多同学痛心不已，感觉“无颜见江东父老”。分析试卷后得出结论：又是粗心惹的祸！而且粗心这个坏毛病“貌似”由来已久，总也改不掉。粗心是一种不好的习惯，但它一定能改掉！之前努力过却没有成功的同学，可能只是没有找到正确的方法而已。下面总结出来的几招，建议那些渴望彻底改掉粗心习惯的同学试一试。6个习惯帮助孩子改掉“粗心”的毛病一、慢慢读题拿到试卷后，读题速度要慢，尤其是题目较长时，更要慢读，细细读！一边读，一边思考，同时把重要的信息记录下来。切记，题目没有读完，不能妄下结论。这样一遍读下来，基本也就只需要一遍，有用的信息都正确进入自己的脑海，做题就能正确运用所有的已知条件啦！那么像看错题目、看漏条件这些“事故”，就彻底跟自己拜拜喽。二、演算工整解答数学题时很多计算都会在草稿纸上进行。草稿纸不用给别人看，所以很多同学就乱写一通。相信很多孩子都有这样的经验，如果遇到复杂题目，需要根据已知条件列出很多式子，然后仔细观察这些算式，找出隐藏的关键信息，才能解出题目。这时候，如果草稿纸上的计算过程比较整齐、干净醒目，那么发现已知条件中暗含的关键信息就比较容易，更不会发生挪错数字、弄错符号等情况。解题过程自然一帆风顺！三、回头检查做完一道题目后，根据自己已有的经验，结合本题的结果，判断一下结果的合理性。比如：解出来发现结果的数值很难看，或者解出来要求的时间竟然是负值。这时候就需要回头仔细检查刚才的计算过程。那么，干净整齐的草稿纸就发挥了它的另一项重要作用——方便检查！四、深挖根源对于有些题目，老师稍稍一点拨，孩子就知道正确的解题方法。这些看似粗心导致的错误，其实是概念不清。那么，这时候不能一改了之。应该抓住小问题不放，深入挖掘根源，运用类比、对比等方法，把相关的知识统统过一遍，彻底理清楚。五、专心做题平时做练习题、作业要重视，要把它们当作考试题看待。做题时先把电脑、手机关掉，然后集中注意力快速地完成。之后再去听音乐或者休息，从而慢慢养成专心做题、专注做事的习惯，粗心自然就会远离孩子。六、信心、决心、耐心粗心是一种坏习惯，每个人经过努力，都有机会改掉这个毛病。需要的是学生树立信心，下定决心，同时拥有坚持的耐心。慢慢地就能把这个坏毛病，用细心的好习惯去替换掉。细心的习惯一旦养成，粗心将彻底离开孩子。济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月14日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-14 10:04:16</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNe3xrMFGRicXibCOw7AImPjKqwCHzHBVt3Q1RphwSwELYiaabnSN9icc5icA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VrdLpWmC1YEJ59rf0zhx70PAdyDc3QZk6LdCDv8z6pOl65He3MxREkEhtric6a8VmqB282KcMMCjCyyLOiceiaxew/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VrdLpWmC1YEJ59rf0zhx70PAdyDc3QZk6Cx0UOIX9UE5OsTUR7ESyQA1U46ibJUyJibfxzr6uZqhLv0olWxm2YCQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VrdLpWmC1YEJ59rf0zhx70PAdyDc3QZkI0SA8pEKEmYrBmICNHfTz8BEIwmAkibibIxAR72vnpMjsXsFhRTqciaKg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Ljib4So7yuWia41icW5iatgQh1wlSLzhaia9X0FcAPiaQHLVW8W4QI0CbAyI1rIKuCb2LWIMibQ7W7PibiasA11BV9Ujnnw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b4rOMYhsaKicdXiazPrxUBnsdlP56NZDPp7bBWPLXHiaqylIukdLmpsAy0tTtu2YaRQrz6gs9WYIs7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
