<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1cFpsWn0MqmaHD9yafwKSdCpqrzyl8muhjBZp1jxaz27uT9D29LP2*NdypXbU*qyBY0xKtaPFLBDSwYdRy-byy4=]]></url>
  <title><![CDATA[网友爆赞！广东出台校园欺凌治理方案：起侮辱性绰号也算欺凌，严重欺凌者可开除！]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自共青团中央（ID：gqtzy2014）、新华社客户端、团中央维护青少年权益部、知乎@LTSingle、@Cody、@苏中彦、@青葭，@栩先生11月12日，省教育厅等13部门联合印发《加强中小学生欺凌综合治理方案的实施办法《试行》》（以下简称《实施办法》），对校园欺凌的种类、预防、治理等问题做出明确规定。《实施办法》自2018年12月1日起实施，有效期三年。给他人起侮辱性绰号也属欺凌《实施办法》适用于我省普通中小学校、中等职业学校、技工学校(下称“学校”)校园内外的学生欺凌综合治理工作。《实施办法》所称中小学生欺凌(下称“学生欺凌”)是指发生在校园内外、学生之间，一方(个体或群体)单次或多次蓄意或恶意通过肢体、语言及网络等手段实施欺负、侮辱，造成另一方(个体或群体)身体伤害、财产损失或精神损害等的事件。《实施办法》明确，欺凌事件分为情节轻微的一般欺凌事件、情节比较恶劣的严重欺凌事件、屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件。其中，欺凌者恃强凌弱给被欺凌者身体和心理造成轻微痛苦，其行为没有违法，属于情节轻微的一般欺凌事件，如给他人起侮辱性绰号的事件；侮辱其人格，程度较轻的事件。欺凌者恃强凌弱的行为尚未违法、对被欺凌者身体和心理造成明显伤害，属于情节比较恶劣的严重欺凌事件。如对被欺凌者拳打脚踢、掌掴拍打、推撞绊倒、拉扯头发等物理攻击的事件；捏造事实诽谤被欺凌者的事件。而屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件则包含经过学校教育再次恃强凌弱的事件；在社交媒体上传被欺凌者受欺凌图像的事件等。严重欺凌者可开除学籍《实施办法》明确，学生之间发生的不涉及违法犯罪的欺凌事件的处置以学校为主。学校应根据本校实际成立学生欺凌综合治理委员会（简称“学校学生欺凌综治委”），对学生欺凌事件进行认定和处置，高中阶段教育的学校学生欺凌综治委应吸纳学生代表参加。学校处置学生欺凌事件应由学校学生欺凌综治委认定欺凌行为。学校一般应在学校学生欺凌综治委启动调查处理程序10日内完成调查，作出处理决定；学生欺凌事件情况复杂需要延长处理时间的，由学校学生欺凌综治委负责人提出，经校长批准可以延长10日。《实施办法》明确，学校可以根据欺凌者实施欺凌行为的性质、情节、危害程度对欺凌者采取一种或多种相适应的惩戒方式，如对欺凌者给予批评；责令欺凌者向被欺凌者当面赔礼道歉，取得被欺凌者谅解；责令欺凌者在监护人陪同下在学校写检讨书，并由监护人签字；训诫；纪律处分等。其中，对于未8周岁的学生不给予纪律处分，可以给予口头批评教育，帮助改正错误。学校对于屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件中的欺凌者，在进行批评的同时给予惩戒，必要时可将实施欺凌学生转送专门教育学校进行教育。涉及违反治安管理的学生欺凌事件的处置以公安机关为主，非义务教育阶段的学校对于严重欺凌者可以给予留校察看、勒令退学、开除学籍的处分。涉及犯罪的学生欺凌事件的处置以公安机关、人民检察院和人民法院为主，非义务教育阶段的学校对于严重欺凌者给予直至开除学籍的处分。《实施办法》提出，发生学生欺凌事件后，学校应安排学校心理咨询教师对欺凌者和被欺凌者进行心理辅导。政府部门、学校出现失职渎职行为将问责《实施办法》明确，教育行政部门可以委托第三方评估机构和专家对辖区内学校的学生欺凌进行专项调查与评估活动，并支付费用。学校可以委托第三评估机构和专家对本校的学生欺凌情况进行专项调查和评估，可以委托社工、社会心理咨询师等专业机构为欺凌事件发生后的中小学生及其家庭提供个案跟踪服务，并支付费用。《实施办法》强调，政府部门职责落实不到位、学生欺凌问题突出的地区和单位，由本级人民政府给予通报、约谈、挂牌、督办、实施一票否决权制等方式进行领导责任追究。政府部门和学校相关工作人员在学生欺凌事件发生后的处置存在失职渎职行为，因违纪违法应当承担责任的，依法给予相关责任人党纪政纪处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。监护人不依法履行监护职责，将依法由其所在单位或村（居）民委会予以劝诫、制止；构成违反治安管理条例行为的，由公安机关给予行政处罚。《实施办法》具体规定哪些属于欺凌行为？《实施办法》对学生欺凌事件的种类和适用做出了明确规定。欺凌者恃强凌弱给被欺凌者身体和心理造成轻微痛苦，其行为没有违法，具有下列情形之一的，属于情节轻微的一般欺凌事件：（一）给他人起侮辱性绰号的；（二）侮辱其人格，程度较轻的；（三）损坏他人财物，价值较低的；（四）在社交媒体上发表贬低或者侮辱他人人格言论的。欺凌者恃强凌弱的行为尚未违法、对被欺凌者身体和心理造成明显害，具有下列情形之一的，属于情节比较恶劣的严重欺凌事件：（一）对被欺凌者拳打脚踢、掌掴拍打、推撞绊倒、拉扯头发等物理攻击的；（二）捏造事实诽谤被欺凌者的；（三）在社交媒体用图像贬低或者侮辱被欺凌者人格的；（四）强脱被欺凌者衣物的；（五）强索被欺凌者财物的；（六）其他情节比较恶劣的严重欺凌事件。欺凌者具有下列情形之一的，属于屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件：（一）经过学校教育再次恃强凌弱的；（二）在社交媒体上传被欺凌者受欺凌图像的；（三）行为违反治安管理法规，但未满十四周岁不予处罚的；（四）行为违反治安管理法规，但依法属于不予处罚的；（五）携带刀具等器械威胁或殴打被欺凌者的；（六）多次强脱被欺凌者衣物的；（七）多次强索被欺凌者财物的；（八）其他屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件。欺凌者依法已达到法定责任年龄，欺凌行为已构成违反治安管理或犯罪，且不属于免予或者不予追究行政或者刑事责任的学生欺凌事件。网友：好好好好好！@潮牌：其实很多小孩受到欺凌后只会选择隐瞒 然后留下一生的阴影。@呆猫：哎，主要还是家长老师帮助树立正确人生社会观。@杨小八：反对校园霸凌，关注少年成长。愿所有的青春，都可以被温暖对待。@1粒糖2种味道：校园霸凌可以对孩子产生一辈子的伤痕。@传奇的幻觉：好！爆灯点赞。校园欺凌问题已引起国家的高度重视校园欺凌问题已经引起国家的高度重视。据数据显示，2016年，国务院教育督导委员会开展全国性校园欺凌专项治理行动，教育部、团中央等9部委联合制定《关于防治中小学生欺凌和暴力的指导性意见》。紧接着，2017年，国务院办公厅下发《关于加强中小学幼儿园安全风险防控体系建设的意见》，进行全面的顶层设计和系统的制度整合、机制创新。校园欺凌数据报告17年8月，最高人民检察院发布的消息也印证了我们在司法层面上作出的努力。2017年11月，教育部、团中央等11部门印发了《加强中小学生欺凌综合治理方案》，更加明确了校园欺凌的界定，并针对学生欺凌的不同情形，制定了不同的惩戒措施。《方案》中指出，屡教不改或者情节恶劣的严重欺凌事件，必要时可将实施欺凌学生转送专门（工读）学校进行教育。而针对家庭教育的缺失，家长的失职，对犯罪嫌疑人家长进行强制亲职教育，在预防犯罪以及重塑问题家庭方面都起到了积极作用。视频来源：央视社会与法频道，2018年1月23日，由团中央维护青少年权益部策划指导、CCTV-12社会与法频道播出的纪录片《呵护明天之住手吧少年》那些让人心痛的校园霸凌匿名距离跳楼事件好几年了，我和以前的同学还会聊起那个胖女孩。餐桌上所有人都感叹，我们居然曾经做过那么过分的事情。我这时才知道，不止我一人觉得愧疚。我提议一起去给那个女孩道歉，但是所有人都不敢，怕不会被那女孩和女孩的家人原谅……直到现在，我依然感到很抱歉。我觉得唯一能让我走出这段过去的方式，就是去道歉。如果有天我和她恢复联系，我一定会这么做的。青葭回首当初，作为学生，我们可能曾经因为一个女孩子说话特别“装”讨厌过她，因为一个男生有异味反感过他，因为某个人爱出风头排斥过他……我们很多人可能自觉有教养，并没有当面说过什么，只是私底下和同学吐槽。但世上没有不透风的墙，那些眼角眉梢最终汇聚成一股洪流，裹挟着我们每一个人前进。只是吐槽的人都忘了，被吐槽的人心却永远活在了那一刻。不管后来他们的外在看起来进步到了何种地步。这个世界上最可怕的，不是无原因的排斥，而是有理由的排斥。因为它让人无力反抗，并且也让人理直气壮。栩先生作为成年人，我们应该反思。在很多时候，校园霸凌都会被定义为一个相当具有中国特色的词儿——“闹着玩”。你被隔壁牛高马大的二傻子欺负了，父母带你上门理论，二傻子他妈一句话就堵住了大家的嘴：小孩子不懂事，闹着玩儿嘛。你在学校里被一群大哥大姐拦住要收“保护费”，告到老师那里，老师轻描淡写地来了一句：同学之间都是闹着玩儿的，没事儿。乃至于你都被同学逼着脱光衣服、喝尿、扇耳光了，闹得上新闻了，学校出来收拾烂摊子，也只是敷衍地说两句：玩笑开大了，玩儿得有点过了。我们很少去关注孩子的各种“暴戾行为”。其实，小孩子间的暴戾行为和倾向，有时候比成年人更严重，因为他们更不懂得控制情绪，更不受约束，更无所顾忌。为什么小孩子间的这种暴力行为如此可怕，为什么大人们却并不关心？因为在我们的文化传统里，从来没有把小孩子的种种暴力行为和犯罪联系在一起。nhzzzzz作为95后，我不得不说，在我的小学、中学、大学生活中，身边都有或多或少的校园霸凌行为 。虽然不像媒体报道及网友爆料中那样对受害者身心产生巨大的伤害，但毋庸置疑，对受害者甚至目击者的心灵一定有深刻的冲击，甚至能够改变他们的人生观和价值观。记得上初中时，班里的一个女生由于相貌的原因，时常被班上同学的开一些不大不小的玩笑 。然而，从来没有任何一个人站出来为她说话，有所制止。开玩笑的人随心所欲，其他人事不关己。那个女生一直默默地承受着，突然有一天，她悄无声息地转学了。除了老师 ，没有任何人知道她去了哪里。从此，同学间没有了任何关于她的消息，再也无从知晓，她现在怎么样？是否对当时的事还刻骨铭心？现在回想起来，这也是一种校园霸凌。一种施霸者不以为耻，旁观者不以为然，受害者深受其害的霸凌！如果可以，我真的想让时光倒退，回到15岁，和她说一声：对不起！和班上同学说：我们错了！据了解，在美国及加拿大等国家，在每年特定的日子里，学校的全体师生会身着紫色或粉色的服装，共同抵制校园霸凌。不仅如此，对于施霸者，学校会进行相应的处罚，要求其向受害者道歉并承担社区服务工作以反省自己的行为。近年来，我国已经开始对校园霸凌问题提高了关注度，尽管在这些方面国内的体制还不够成熟，但政府已经在积极地做出努力。毎个人只有一次纯真的童年和少年时代，衷心希望能引起社会各界的重视并采取措施，也真心的希望每个孩子在有限的少年时代都能拥有无限美好的回忆。LTSingle我常常担心在上学、回家的路上被流氓地痞勒索抢劫。我常常担心同班的“坏学生”会一时心血来潮欺负作为老师心目中的“好学生”的我。 我常常担心学校里那些出了名的“小霸王”，只因为某个打赌，或者只因为我不敢看他们，甚至只因为我和同学欢笑着路过，就来揍我一顿。 我常常担心我的同学我的朋友我心仪的女孩遭遇“校园暴力”的伤害。微博上对校园霸凌事件的热评：可能导致校园霸凌的原因虽然没有任何因素必然导致一个孩子成为霸凌者或受害者，但以下人群中受害者比例更高： 与众不同的孩子、 公认容易受欺负、不能保护自己的孩子、 抑郁、焦虑或自信度低的孩子、 不那么受欢迎、朋友少的孩子；不合群的孩子，被同伴认为讨人嫌、讨厌。即使没有以上任何特征的孩子，也可能遭遇霸凌。至于霸凌者，有两种截然不同的类型：第一类是有良好同伴关系的孩子，很有社交权力（即容易在社交活动中影响别人），而且对自己的受欢迎程度特别紧张，喜欢主导和控制别人。第二类是不太合群的孩子，可能有抑郁或焦虑的困扰，自信心不足，不太参与各类活动，很容易服从同伴压力，或者不能体会他人的情绪、感受。具有以下特征的孩子中，霸凌行为发生率更高：◆ 攻击性强或者容易激怒；◆ 家庭不和谐或父母疏于管教；◆ 恶意猜测他人；◆ 难以服从纪律；◆ 认为暴力是好东西；◆ 朋友中有霸凌者；霸凌者并不总是那些更强壮的孩子，优势权力可以来自多个与身材无关的渠道——受欢迎程度、力量、智力等等。霸凌的孩子可能占有一项或多项优势权力。霸凌的恶劣影响霸凌行为影响了每一个人：被霸凌的人、实施霸凌的人，以及那些霸凌的旁观者。霸凌受害者会产生负面的生理心理问题霸凌对受害者的生理健康与心理健康都会产生负面影响。调查发现，被霸凌的学生比起同伴，更可能表现出头痛和胃痛的症状，免疫能力也更弱。而另一项针对澳大利亚750名学生的研究显示，受害者更容易有高焦虑水平、社交障碍以及抑郁。由于被霸凌带来的不安全感，使得受害者在学校很难集中注意力，并且部分受害者会因为感到不安全而旷课甚至辍学，影响学习成绩。此外，有一部分受害者会成为日后暴力的犯罪者。在美国，上世纪90年代，在15起校园枪击案中，有12起枪击案的罪犯曾遭受过校园霸凌。对实施霸凌的人，同样有负面影响霸凌行为同样会伤害霸凌的实施者。他们在成年后更容易出现行为问题，如酒精、物质滥用等等。也更容易出现犯罪行为，或是成家后对配偶和子女进行家暴。而对于那些既是受害者，又成为霸凌者的人，他们有最高的风险产生抑郁症，或者自杀。霸凌也会影响到霸凌的目击者调查发现，比起没有卷入过霸凌的学生，霸凌的目击者会更容易在日后产生心理问题，比如患有抑郁症和焦虑症；同时，也会更有可能吸烟、酗酒或者使用毒品。目击霸凌也会影响到学习，目击者可能会旷课，甚至辍学。所以，霸凌会影响到卷入其中的所有人。即使目击者选择什么也不做，只是单纯地旁观，Ta可能依然不能免除霸凌带来的影响。个别案例中，霸凌也可能会转变出积极影响，只要你愿意站出来虽然霸凌会给参与者们带来负面影响，但是对于那些敢于反抗霸凌者的学生，霸凌经历可能会带来积极影响。加州大学洛杉矶分校的一项研究发现，那些反抗校园霸凌的人，本身的社会竞争力更强，也更为成熟。反抗霸凌锻炼了孩子们冲突解决的能力，也提前给他们上了一课：并不是生命中所有人都会喜欢你。拒绝校园欺凌，呵护孩子们的明天！如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：error404校对：Mars声明：本文内容综合自共青团中央（ID：gqtzy2014）、新华社客户端、团中央维护青少年权益部、知乎@LTSingle、@Cody、@苏中彦、@青葭，@栩先生，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-13 22:41:23</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLd5TaL9jKKh0Q7vyDW3eWFuo7ML5fVt58GzMic5saWibLliac3aV77icJnw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLYPYbYULceicIFlSyF80dJdB0jqFJwL8PFfhuU95zsdiaV4IFvcm3oF6Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLn5m3bRWbBehI6AxtX5wQ2vaZwUMVqsVQcdGZCjlic7l7icR7YPBsAj4A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLk92O4PRszgjtDau2Cjo0mmvHbfiagLMsn10PgEQgosIlMT4fLtzfcKQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLtfxbGvf7gQDFHr3SRP2ficGVLvbTD2dIkYzofiaZUbyuiaGb6CnpMYlCQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLjwNGs4VJcOMZmbwGRETJ8KeujKYtPGibPhP0zd3ZOqAl8blMPNp4Pfg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EOxKGloEhGHvcqnC9rZwUTLGMJsjcrauibeZls9CLicNYRIaBa8Uv20IPYqbImjcIe7B1Gro1fk2HIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
