<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jlIp7MWBke7atXWhb6gzx73njuFvnfF3qHCf1ZnCzQZ5JsuBtdjtwPGq62H1wWYktBHwFZyua7V7s2AEm3pt6lE=]]></url>
  <title><![CDATA[【案例分析】婴儿服药窒息如何抢救？如何正确服用药物？]]></title>
  <content><![CDATA[导语  这是一个真实的临床病例，悲剧就发生在前几天——农历的小年，一个三个月大的婴儿，竟因家属灌服药液不当，导致窒息而亡！如果患儿家属掌握了正确的喂药方法，也许，这个可爱的宝宝，就不会匆匆离世！基层急救人员在病例抢救过程中，也暴露出了一些差距与不足。案例：D医院急诊科，2016年2月1日， 临近中午，11:38，快下班时，急诊大厅外面脚步凌乱，喧哗声起！几个大人抱着一个婴儿奔跑到急诊科，疾呼“快来抢救！”患儿，男，3个月，检查所见：患儿小嘴张着，口唇紫绀，已无呼吸、心跳！立即吸氧、胸外心脏按压，抢救！从患儿家属急促的叙述声里，医护人员得知：这个三月龄大的男婴，昨天到市内xx医院就诊，应该是儿科的常见病，支气管炎、肺炎之类的疾病，因为那家医院的儿科床位满了，没收，没住上院，就开点药，回家遵医嘱喂服。患儿父母不会给孩子喂药，都是爷爷奶奶照顾着喂服的药液，这次，许是喂药不当，发生了剧烈的呛咳，家长看孩子情况不对，连附近的乡卫生院都没进，直接坐车抱到D医院，直奔急诊科！悲夫！其母哭着诉说，眼看着孩子呼吸不对劲，情急之下，她是一路用嘴对嘴的，给孩子吹气，赶到的医院。如此的“人工呼吸”，又有何用？呼吸道未做清理，灌进去的液体未排出，做人工呼吸？气道没开放，也只是无用功！闻听是由于喂药造成的婴儿窒息的违纪状态，急救医生立即翻转婴儿，俯身，叩背，拍出些许淡黄色的药汤，这是一种另类意义上的“溺死”！婴儿太小，D医院没有专门的儿科，急救人员一时也难以为患儿建立上静脉用药通道，情急之下，抢救药物肾上腺素、呼吸兴奋剂都是臀部注射！明知回天乏力，可由于医院级别低，救治能力有限，让患儿在这里抢救担待不起，不敢也不想接招，继续呼吸囊复苏、胸外按压，跟家属紧急谈话，快发动救护车，赶紧协助患儿家属紧急转走！“罪魁祸首”的爷爷，60多岁，一路上在救护车上几欲哭死！救护车高鸣，一路心肺复苏，紧急转送到中心医院，明知是死路一条！小儿真是难养，喂服药物不当，竟然至此。患儿是个男婴，长得很漂亮，真是可惜了这条小生命。如果患儿家属掌握了正确的喂药方法，悲剧或许就能避免。科普下婴儿正确的喂药方法：▼ 婴儿尤适宜滴剂，剂量容易掌握而且服用方便。年轻的父母喜欢用普通汤匙或茶匙量药水喂宝宝。但是普通汤匙不易掌握药量，给的药物过多或过少都会影响疗效。▼ 新生儿最好的喂药方法是：在喂奶前1小时左右给药为妥，把药水倒入奶瓶，让宝宝像吸奶一样服药，必要时用滴管慢慢滴入，待吞咽后再滴第二滴。▼婴幼儿服药时可先将患儿抱起，半卧于喂药者身上，头部抬高，颈部垫以纱布或手帕，然后再喂药。也可以把丸、片剂研成粉状，用糖水调成稀糊状，把宝宝抱在怀里，呈半仰卧状，左手扶持宝宝头部，右手持食匙取药慢慢喂下，待宝宝将药吞咽后，再继续喂。▼必须注意不要强行喂服或灌服，以免口腔黏膜、齿龈受损出血或呛咳造成窒息。▼服药后应将患儿抱起轻轻拍击背部，使胃内空气排出。▼ 给新生儿喂药前，也可先喂几口奶，再喂点药，反复这样做，直至将药喂完，然后将宝宝竖起轻拍背部，以防反胃呕吐。但应注意，喂药之前不应喂饱奶，以免宝宝拒绝服药。也不可将药和乳汁混在一起喂，因为两者混合后可能出现凝结现象或者降低药物疗效。抢救过程中存在的缺陷和不足：本案中，暴露出了医护人员的一些缺陷和不足，护理人员要找出差距，强化技能，胜任急救岗位，确保急救医疗护理安全。▼ 抢救时未能及时建立静脉输液通道，导致急救用药不能及时用上，急救护士需要强化基本功，强化小儿头皮针穿刺技术（即使你是急诊科，也要考虑到急救情况下，可能遭遇婴幼儿的急救可能），紧急情况下，可果断从颈外静脉处穿刺进针，无论如何，建上通路就是王道，积极开辟输液通路。▼ 婴儿抢救时应用肾上腺素等急救用药问题，一般情况下新生儿应该避免肌注，即使肌注也应该稀释10倍后再用。不然，肾上腺素α受体兴奋的作用让皮肤和皮下的小血管收缩，局部缺血缺氧，极易造成肾上腺素注射部位皮肤发白、紫斑，甚至坏死。新生儿抢救时，经常碰到肾上腺素重复给药的问题，实在需要注射时每次都要稀释药物，并每次都要轮换部位，以免局部皮肤缺血缺氧造成坏死。局部处理：一定要及时对注射部位皮肤进行干预，酚妥拉明湿敷有效，也可适当的敷料+扩血管药物+促进循环，否则后果肯定是不可逆。如果已经发生不可逆坏死的话则应尽量让坏死组织局限，甚至采取外科手段介入。作者：忘忧草以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-11 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGhQdktcoB2MvOMIfz7lGVasKyP1YAsxzJXW5QTNicaGd1zudkibcZoLOzQTpyNCwp7P0NrqnCdf9Tg/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/bVjEF29mjCeNT7Jler8YslnftFS5Bah829A6VPEt37OLRhEmbhgTeeFDZ57eXfBPlCWp8TxEzoPtwlhaowGoxA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfHQ2BhCZJGAicbYf4X0vxbpH6bL0FlfgR4kTIy549KOjDWgrc13iaiaBOtuv4VicHpH6RQpqicYd9Bc3tQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
