<data>
  <id><![CDATA[52288937]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542193927&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXl6Vu9QhoQNbw*ZWdBedjGu9xwhhliQp1IISKPgIonHHYs7j2ltemiTgJXt1L1ZH2pmjDVNIR489HFfBE7ejgKsHjtYDWpvO8Rr9mUHjTcrsl0wzl03-j57ptbdgMNOz2iB77*5waq4gZFxaGAq*OE=]]></url>
  <title><![CDATA[咋整|双11买买买之后，我的快递却一直没来……]]></title>
  <content><![CDATA[“双十一”过后“剁手族”们最想见到的人大概就是快递小哥了收快递、拆快递的生活光是想想就让人感到幸福国家邮政局监测数据显示，11月11日“双十一”当天，主要电商企业全天共产生快递物流订单13.52亿件，同比增长25.12%，再创历史新高。预计“双十一”期间，即11月11日至16日，全行业处理的邮件、快件业务量将超过18.7亿件。“双十一”的疯狂交易导致快递业务量呈现“井喷”式增长，然而快递包裹丢失、包裹被他人冒领、快递被大量积压、派送延误等问题也变得司空见惯。案例在望穿秋水的煎熬后，许多小伙伴发现自己的快递竟然还没有到来... 快递“窘境” 你碰到过几种?案例1：退衣服 2199元皮衣丢了去年“双十一”，郭女士在某时装公司旗下的官方旗舰店购买了一条牛仔裙和一件皮衣。她收到衣服之后觉得不满意，便申请了退货。郭女士将两件衣服交给某快递公司上门揽收的工作人员，并支付了30元快递费。没几天，某时装公司收到了退货的包裹，不过他们确认只收到牛仔裙，因此只退了牛仔裙的钱，而皮衣的2199元并没有退还。郭女士多次找某快递公司和某时装公司协商，但一直没有结果，只得将这两家公司告上法庭。案例2、快递途中烧没了...“双十一”包裹数量“井喷”，伴随而来的是巨大的运输难题，快件在运送途中被损，甚至是被毁的情况也难以避免。2015年“双十一”期间，江西省内昌铜高速公路上一辆运送快递的货车起火，虽然货车驾驶员在第一时间发现了火情并试图拿出灭火器灭火，但不到两分钟就燃起熊熊大火，将遮盖货物的篷布烧着，车上快件全部报废，损失约100余万元。案例3、快递延误导致网购退款失败7月21日，一消费者退还网购商品，从重庆巫山发货寄往江苏徐州，该快件26日从重庆万州区发出，29日送达徐州。因耽误了退货时间，商家拒绝收货，导致消费者网购退款失败且无法发起售后维权。方法很多消费者在购物狂欢过后，一旦遭遇快递纠纷会束手无策，那么快递包裹在寄运途中丢失、损毁、延迟，消费者究竟该找谁来赔偿？快递丢了？这样赔↓案例1中，南京市秦淮区人民法院经审理查明，郭女士交付邮寄包超过2千克，可从南京始发时重量仅为0.8千克，之后每到一地的过秤重量均为0.8千克。上述证据证实，郭女士交给某快递公司的包裹在邮寄过程中重量减轻、包裹内服装减少，从减轻的重量可以判断，丢失的是皮衣，某快递公司对丢失的物品应承担相应的赔偿责任。时装公司不是邮寄合同的相对方，邮寄包裹虽已签收，但系某快递公司造成部分物品丢失，非时装公司的过错，不应承担赔偿责任。法院经审理后判决，由快递公司赔偿给郭女士2199元。北京朝阳法院法官周欣月：客户选择快递公司邮寄货物，实际上与快递公司签订了货运服务合同，根据双方所签订的合同，快递公司应当履行安全送达货物的义务。因此在出现快递物品丢失、损毁、内件短少时，除了法定的免责情形之外，快递公司应当承担相应的赔偿责任。根据《国内快递服务协议》，保价商品赔偿的原则为保价价值范围内进行赔偿，未保价商品则为快递费的五倍至八倍为限。因此，邮寄快递时，用户可以根据邮寄物品的价值决定是否进行保价。一旦发生争议，保价物品的赔偿数额可为司法审判提供有力的裁判依据。快递途中损坏？这样赔↓案例2中，如果消费者不幸遇上了这种事，则需要先咨询快递公司，看看自己的包裹是否在烧毁范围内。由于快递单号已经被烧毁，工作人员将根据电子存档逐个通知买家。此外，消费者需要联系发货人，由他们向快递的发件网点进行索赔，然后赔偿金额才能到达买家手中。如果是重要文件，应该及时与发货人协商，必要时需登报遗失。这里也需要特别提醒，网购贵重物品时，最好要求发货人进行保价，可避免损失，同时收到货时最好先验货再签收。快递延误？这样赔↓案例3中，快递企业将此快件延误导致消费者未能退货成功，经调解，按快件原价值397元赔偿消费者。今年5月1日起正式实施的《快递暂行条例》，明确将快件延误纳入企业赔偿范围，并衔接保价和民事赔偿规则。根据《条例》，由于快件延误、丢失、损毁或者内件短少而使得用户合法权益受到损害的，用户均可以向快递企业提出索赔要求。赔偿金额，《条例》规定对保价的快件，应当按照保价规则确定赔偿责任；对未保价的快件，依照民事法律的有关规定确定赔偿责任。提醒在焦急等待的同时，谨防“双十一”包裹丢失骗局。注意“双十一”快递陷阱这几天，你是在忙着收货还是退货？有些人看到了“商机”，布下了圈套...包裹丢失，为拿50元赔偿损失5万元2017年10月，王女士网购了24.9元的麻花，直到11月3日还没有收到。11月4日下午，一男子给王女士打来电话，男子自称是某快递公司的快递员，因弄丢了王女士的快件，担心她投诉，想个人双倍赔偿49.8元，再送她一个保温杯。因对方准确说出了她网购的物品和价值，王女士信以为真，添加了对方提供的微信号，并扫描了男子提供的二维码，输入了自己的姓名、网银账号、密码、手机验证码等信息。正当王女士静等赔偿到账时，却收到网上账户里的13万元被交易的信息。她顿时惊醒，前往派出所报案。据办案民警介绍，王女士按照骗子的要求操作，泄露了重要的个人信息，导致网上账户里的13万元被转走。骗子用其中5万元购买了游戏装备，用其余8万元购买了基金。经该所协调，网上支付平台向王女士退还了购买基金的8万元。警方提醒市民，“双十一”过后，快递行业如火如荼，许多“快递公司”以“包裹丢失、给予赔偿”为借口的骗术容易让人放松警惕。如接到快递公司电话称快件丢失，应立即和购物网站卖家核实后，再与快递公司商量理赔等事项，千万不要轻易扫描对方发送的二维码或点击不明链接，切勿轻信、转账。希望今年“双十一”心心念念的快递都能顺利准时到达你的手上没有继续教育的，惨了！财政部刚刚宣布！中级考试3科全过照样拿不到证书？135万的考生彻底惊呆了！定了！19年10大高薪会计证书正式出炉！初级报名崩了！刚刚，19年初级报名正式开始！考证党恭喜了：三折买房，补贴10万，安家费20万！更重磅的是...35岁贾玲减肥成功，暴瘦后的她美成仙，这瓜子脸没谁了！定了！刚刚宣布这些会计被取消证书！国家税务总局又一重磅文件！]]></content>
  <author><![CDATA[中级会计]]></author>
  <time>2018-11-14 15:25:00</time>
  <account><![CDATA[xiaohuasunshine820]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/lq96yykgb5gFyAFVvicbBCo1FuL0fT0enAesu4dpiaK6rUFncbPO4qUWcvqW9M467L17q1ibzSbUukrjLnlXE0sqg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibQ2cXpBDzUOHdAsKOV2Sbkatjn6DX6ZvUl8VKDQhmpM4rib9Ct4x1dgxic3hwqUqKwrGap5157KxCt72JW2aiagCQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ibQ2cXpBDzUOHdAsKOV2Sbkatjn6DX6ZvNia4pUKLlkYtay0vbTuXic9b2dsRHKEUcrojxvcc03ZFEJaeFngt0XTA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ibQ2cXpBDzUOHdAsKOV2Sbkatjn6DX6ZvO4wVfjPeauoPFLpgI0dIibxRmNVC351KYwlka27aluHzLiceMaExiaNQg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ALcaQ2iaZw64GRaOQXzfTu7goKj6H4uKm9zZbCRBYbGLEs28EOcceFFgBCjPibscvZ0Oicn0CrD68K47jtm5hjZibg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
