<data>
  <id><![CDATA[67710032]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542266936&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWQHJvWeFOFTMzlNZjjGXvcIpoPbWGoOG9W0EewpWOEkOTMCKfVj3hTUZsME0d2i2xMdfG*RIrETqGXsaQ5hNxetCKrv4JCqpKA6CCZaZwR0Jer6nKNZKCB*ZtHSHKSaZoUrHsjj3Z7sk3kSB-Krkh3o=]]></url>
  <title><![CDATA[两条细缝衍射出的新世界｜每个人都会感兴趣的科学文章]]></title>
  <content><![CDATA[1777年6月13日一个看似平凡的日子我们本次的主角出生了托马斯·杨 Thomas Young托马斯杨图片里这个帅气的小伙，2岁阅读各种经典，6岁时开始学习拉丁文，到了16岁时已经能够说10种语言。是个名副其实的天才。19岁的时候，杨决定去伦敦学医，后来又前往爱丁堡大学和哥延根大学就读。在对眼球结构的研究中产生了光是波的想法。1807年，杨出版了他的著作《自然哲学讲义》。其中第一次描述了那个可以被称为物理学史上最经典的实验之一的双缝干涉实验从这开始，真正的好戏开始了。双缝干涉实验Young's double slit interference experiment这个经典实验所用的设备反而很简单。一个点光源（可以想象成一个蜡烛)，一个有两条细缝的面板和一个投影屏。然后把面板放在蜡烛和投影屏中间操作就完成了。那么大家想象一下投影屏上将会出现什么影响？这是每个人都会想的结果吧，光穿过两条细缝，透过的只有两条光。所以在投影屏上出现的图像也就是两条细线。但是好好想想，如果真的是这个图像的话，这个实验就不会这么经典了。[手动滑稽] 再好好想想之后，就点下面的空白区域。点击下方空白区域查看隐藏内容▼真正的图像其实是一条条光线出现在屏幕上，而且这个图像有一个很重要的特点就是中间的那条线最亮最粗而越往边上光线约暗。用白光作为光源大概就是下面这个样子。是不是有一种抖音的感觉这是使用单色黄色光的实验图像惊不惊喜？意不意外？呈现这个图像的一个关键要素就是两个细缝要十分的细而且缝的间距也需要足够小才能有这种实验效果。不然两个大腿粗的缝肯定不会有这个效果的。随着这个实验横空而出，革命的激情被重新点燃，它掀起了轰轰烈烈的第二次波粒战争书接上话，波动军经历了百年的沉寂终于可以再次站到历史舞台上。这次他们有了双缝实验这门巨炮，威力绝对不容小视。因为这个实验的现象其实是光是波的铁证。下面图片里就是简单的模拟。光波有波峰和波谷，一条条半圆形的线就是波峰所在的地方，波峰重叠就会更亮，波峰波谷重叠就会互相抵消，所以变得很暗。如果用水来演示的话就这个样子杨的论文虽然刚开始的时候受尽嘲笑与讽刺，被攻击为“荒唐”和“不合逻辑”，被印成小册子之后也只售出了一本。但这个理论仍然在无情的摧毁着微粒说的阵地：如果光不是波，为什么两条光线叠加的时候会消失？用微粒说法该如何解释这个实验现象？如果光真的是微粒，为什么屏幕上不是简简单单的两条光线？这个试验所揭示的道理证据确凿，无法让人反驳。而对于波动说最不利的就是马吕斯1890年发现的偏振现象，这一现象与现有的波理论有抵触的地方。双方僵持不下，谁都没有完全掀翻对方的决定性证据。时间到了1819年法国科学院举办了一个悬赏征文赛，题目是《利用精密仪器的实验确定光的衍射效应以及推导光线通过物体附近时的运动情况》而这次的评委包括比奥、拉普拉斯和泊松。以上几位都是积极的微粒说拥护者，所以这个征文赛的目的也就是希望通过微粒说来解释光在杨实验里古怪的现象。戏剧性的是正是这个比赛验证了波动论的正确性。一个法国的工程师菲涅尔提交了一篇论文。论文里他采用了光是一种波的理论，并运用严谨的数学推理，极为圆满的的解释了光的衍射问题。然而泊松（评委之一）却不相信他的观点，他发现如果将相同的理论运用到圆盘衍射的时候，在阴影中见居然会产生亮斑。这里暂停一下什么圆盘衍射？其实和双缝实验很类似。让光照过一个不透光实心圆盘，神奇的是在投影屏的正中间居然出现了一个亮斑，这用常识想是完全不可能的，但这确实是真实的实验结果。包括之后的章节里可能不正常的现象会越来越多，但不要误会这些实验现象其实是完全正确的，不是科幻小说，而是在我们现实世界里会发生的现象。但为什么我们观测不到？是因为环境中太多的干扰因素所以很多现象是日常观测不到的。言归正传，在泊松同事的建议下他做了这个实验并观测到了这个让人震惊的实验结果，并且所有现象都被理论所精准预测。更因为这个实验，菲尼尔获得了那界科学奖。不久后菲涅尔又有一篇惊人的论文。在这个论文里，他把光假设是个横波，而不是世界一直以来认为的纵波。横波纵波1821年的这篇论文《关于偏振光线的相互作用》成功解决了一直以来困扰波动论的偏振现象。微粒说遭遇滑铁卢1850年5月6日，此时的微粒说已经被波动说不停的攻势打到只剩最后的堡垒，可惜这个堡垒不久就会被摧毁殆尽。针对光在不同介质中的传播速度的讨论上，两种学说有着不同的观点。波动说主张光线在真空中传播更快微粒说主张光线在真空中传播更慢这天，傅科向法国科学院提交了他关于光速测量的实验报告，准确测出了光相比空气在真空中传播更快，同时实验也在水中进行了。结果发现水中传播速度比在空气中传播更慢，这也是波动论所预料到的结果。微粒说迎来了他的死刑经历了一百年的革命，波动说终于推翻了微粒的统治，至此第二次波粒战争迎来尾声。可能比正文还有趣的双缝干涉实验闲谈电子，就是环绕在原子核周围一种很小很小的粒子也被用在这个实验上。而令人惊讶的是身为粒子而不是波的电子也在屏幕上呈现出了同样图案。我们知道图案的形成是因为穿过了两个细缝的波互相影响。那么也就是说电子必须同时通过两个细缝但是电子是如何知道另一个细缝里到底有没有电子同时通过？那如果我们一个电子一个电子的发射呢？这样他们就不可能同时通过了对吧？而实验结果告诉我们，条纹图案依然存在。什么？一个电子难道能同时通过两个细缝？这次我们想看看在保持电子一个一个通过的前提下，电子到底怎样穿过的。而惊奇的是在我们观测时，电子只穿过一个缝隙但同时屏幕上的干涉图案消失了。变成了两条竖线（就像本文第二张图片那样）没听错，只是因为观测，实验结果改变了而若不进行观测，屏幕上又出现了干涉图案。也就是说：如果不观测 电子同时通过两条细缝 有干涉图案如果观测 电子通过一条细缝 没有干涉图案但这还不是最可怕的，如果我们在电子已经穿越了双缝但还没到达屏幕的时候观测呢？我们发现在我们观测的同时屏幕上的干涉图案再一次消失了。这意味着什么？这表明：已经同时通过两条细缝的电子只是因为我们的观测又不同时通过了再想一下，你就知道这个观测结果可怕的地方：后期我们的行动改变了前期已经发生的既定事实也就是改变了历史脑袋会不会有点疼？当时观测到这个现象的所有物理学家一定比你还要头疼。这才是个开始，一个新世纪的开始。所有关于这个实验的细节何解释都会在后面提及。物理的海洋，我们才刚刚轻抚水面。《生活大爆炸》里的谢耳朵曾经说过这么一段话So if  a photon is directed through a plane with two slits in it and either slit is observed,如果一个光子通过有两个狭缝的平面并只要观察了其中的任何一个狭缝，it will not go through both slits.那么光子就不会同时通过两条狭缝，If it's unobserved, it will.但如果不进行观察，那它就会同时通过两条狭缝However, if it is observed after leaving the plane,然而，如果光子在离开狭缝之后，But before it hits its target,但到达目标之前被观察，it won't have gone through both slits.它居然又不会同时通过两个狭缝。后续下期继续感谢您的阅读引用：曹天元《上帝掷色子吗 量子物理史话》（2013）]]></content>
  <author><![CDATA[MUCCIS]]></author>
  <time>2018-11-13 06:04:20</time>
  <account><![CDATA[muccis]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYiczv0oNoicGJj8Hvn5vlv3wPNicjQJaPlvHN8r0FJejZZkL1aZte7BaEQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYUibYneuSWRLNjglI5AicDsdEn2P9OPfH6n4gpb4AvZTwZiapXgMibf51dA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYFsEWzahhmWOzTKCHAUVEbTGkb6wKLtXd66HmSb7hxSzpLMue4pCOpg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYdE72bHtHkBkg2B58KVhQEXJKEAvPmtkMXkLNic7PYGxSRP08vGiby0Xg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYSoicTL1nkU5CkB9jQhZ7jnPibGrwHxUyK1RmILB1C5Wic4e7LAkS6ZnKQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYCsYrZnTeO6CENjPxEkzZMZK7fM9o70o9lGTkDdCNB8sBa8D0f3faYw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOY2siaJYtnIgMwTYswJgCmwLzbh8NtM0JoyYREwuC9yC5Z9OicmIc2FZzQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYh9xhdsstDb1KjiaJjcR5w6q5yXPfBfp0bMS3wDyNcYUrW7KuuneyCgg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYbO9zpAf15qOqMD6BHLvutLAfvZnibjy3zpUy2dQQwNbfrBz0rdUVs6Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOY44pFXltwt8Vvd1PBCLCUKtpxCYehb4BiaPIZXRuc806MnLIe80t4QrQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYv7SdbJDZvTaR92YLviaAU4f5kbLnbt2Kg7sfv4IfCq5cy7cAJl7zGYw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYBicBf2Snia1JNg8YVPSzLlHRGsBPQQialnCkP47ib0g9WW31iczXOE0u4yQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYJVibfQvK0nBrHT0pZ20sDsC2ls35lPyQ2owgM1kE2A6BXxERXvia5Sxw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYJVibfQvK0nBrHT0pZ20sDsC2ls35lPyQ2owgM1kE2A6BXxERXvia5Sxw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/d3V2XRnz2kwBpRmFib5tEUNtUcOguJwOYGxwYdveibJciatcPbbxyoB574eouibY6gXJ6xGPSCVkKibgEPowtE766Jw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/d3V2XRnz2kyZeh17KHZwYWt8t7w5ia1pcbaFIPeg09KSOAmJly6wl4LGGaLNSm72tKPibtr319cFatRYIwANxxwA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
