<data>
  <id><![CDATA[67691363]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542256240&src=3&ver=1&signature=t1tQuhfvgeQkNOJJwpbIKJm9YbkAJBblTv0S-z9y0hTPV4HNDUIK1u3UK6v*rItvtNJmX8lbWkjraEb0hjfC8aI6szV3ckJO6q140QImgmsiyUEas6IeMjOzUJYhcKrORPThiyR5X4j6M4e2Qeb-nQsyM8qDVJDiVIHNMAIN8TY=]]></url>
  <title><![CDATA["属相婚配表"]]></title>
  <content><![CDATA[从恋爱心理学来说，我国的婚姻讲究男女属相搭配，很多人认为一定的属相结为夫妻，生活才能更加幸福。这种说法你是不是第一次听说呢？其实，在婚姻中彼此最重要的就是拥有和谐的默契度。今天，为大家带来史上最全的属相婚配表，为你的爱情提供参考，一起看看婚姻如何长久吧！135— —【鼠】— —男鼠+女鼠：不错的选择。两人在一起，能产生甜蜜的爱情，能真正领略到柔情似水的感受。男鼠+女牛：完美的组织。她能够忠心于你，且始终保持着亲密的关系，这使你的激情和浪漫心理有了依托。女鼠+男牛：爱情、婚姻都不会有太大的波折，会有很平静、和谐的婚姻生活。男鼠+女虎：如果她能够现实一点，让你的心中无所顾忌，结果还能勉强平顺和气。女鼠+男虎：只要妻子能容忍丈夫的冒险行径，两人便不会为爱情而苦恼，能够白头偕老。男鼠+女兔：感情不太融洽。妻子有意或无意要违背丈夫的意愿，而丈夫未必会忍气吞声。女鼠+男兔：妻子的地位不太稳定，因为丈夫喜欢交际应酬，常和朋友在一起，往往会忽略家庭和妻子。男鼠+女龙：这种配对会比较理想。丈夫善解人意，并懂得如何尊重他人，能够满足妻子的虚荣心。女鼠+男龙：婚姻非常幸福，妻子很理解和支持丈夫发展事业。男鼠+女蛇：亦喜亦忧。丈夫的柔情和体贴使妻子生活得十分愉快，但妻子可能还会向外发展感情，丈夫因此而烦恼。女鼠+男蛇：丈夫欠缺理性思考，其结局并不美好。男鼠+女马：双方都比较冲动，比较盲目，不太能容忍对方。女鼠+男马：婚姻不太美满，双方很容易闹情绪、意见，有隔膜。男鼠+女羊：婚姻带有功利性质。女鼠+男羊：不是理想的婚姻，相处得不是很融洽。男鼠+女猴：家庭比较美满。女鼠+男猴：是天造地设的一对，甜蜜的爱情、幸福的婚姻永远伴随着你们。男鼠+女鸡：生活比较默契。妻子的许多优点足以使丈夫容忍其挥霍的生活。— —【牛】— —男牛+女鼠：爱情比较顺利，双方将在平静和谐的婚姻生活中，度过快乐的一生。女牛+男鼠：天造地设的一对，男方的忠诚态度和现实精神，使女方十分快乐。男牛+女牛：和谐的婚姻，男女双方性格接近，都是保守和物质主义的，家庭生活蛮殷实的。男牛+女虎：不太幸福、和谐的家庭，因为男方总是和女方对立，令女方难以立足。女牛+男虎：最好不要生活在一起，刻意的强求会使彼此的理想、追求以及自身价值都化为乌有。男牛+女兔：虽然不是佳偶良缘，但可以共同生活，因为女方善于忍耐，能迁就丈夫。女牛+男兔：可以很融洽，做丈夫的愿意服从妻子的命令，家庭生活相当稳定。男牛+女龙：婚姻带有很大的不稳定性，男方生性爱炫耀自己，女方自然不能完全认同。女牛+男龙：双方都很好强，不太适合在一起。男牛+女蛇：只要女方放弃婚外恋的冲动，双方可以幸福地生活在一起。女牛+男蛇：十分和谐的一对。男方会把一切主意都交给女方去决定，自己甘愿听从。男牛+女马：婚姻可能不会很协调，女方的感情丰富且独立，但却得不到男方的理解和认同。女牛+男马：此种婚姻不是很顺利，女方一心一意要独揽大权，而男方又是天马行空独来独往，双方自然产生冲突，进而出现感情危机。男牛+女羊：男方没有幻想力，不善解人意，不能忍受女方的新奇想法，因此生活比较单调乏味，少有快乐。女牛+男羊：婚姻状况差强人意。女方会对丈夫过于严厉，令其无法忍受。男牛+女猴：可以结成连理。男方深爱女方，且会为她作出牺牲与让步。女牛+男猴：是幸福的一对。女方很爱男方，而男方也能妥善处理一切家庭纠纷，使得生活融洽。男牛+女鸡：一对幸福的伴侣。女方可以在男方的爱护中表现自我。女牛+男鸡：美满的婚姻配对。但男方要能约束自己，不要妄自尊大。男牛+女狗：这种配对会有些困难。两者的情趣不同，有分歧。女牛+男狗：不太协调，因为男方在家感受不到温暖。男牛+女猪：女方能容忍，又能讨得男方的欢心，两人都懂得珍惜对方。女牛+男猪：男方在家感受不到归宿感，因而向外发展，烦恼由此而生。— —【虎】— —男虎+女鼠：可以生活在一起，但女方必须要学会宽容。女虎+男鼠：婚姻并不尽如人意，因为女方的需求连续不断，使男方难以满足，烦恼由此产生。男虎+女牛：婚姻不是很顺，勉强为之只会造成彼此的伤害。女虎+男牛：不太幸福，因为男方喜欢较真，使女方无法立足。男虎+女虎：婚姻会有一些阻力，因为双方都不太现实，家庭的形成带有很大的不稳定性。男虎+女兔：较好的配对，双方或许会有口角，但能互相谅解，女方懂得如何做贤妻良母。女虎+男兔：美满的生活需要自己的努力，因为女方的性格较复杂，而男方的内心比较脆弱，需要克服各自的缺点才能幸福。男虎+女龙：不错的配对，双方都有坚强的性格，结为连理能并肩共进，特别是女方对男方的事业会很有帮助。女虎+男龙：美满的婚姻，或许会有挫折，但男方可以理解女方，而女方也较容易接受男方的劝告。男虎+女蛇：婚姻并尽如人意，双方不能互相理解和体谅，家庭难以安宁。女虎+男蛇：双方志向、情趣都不同，且难以沟通，相处久了必会生厌男虎+女马：婚姻比较幸福，男方既有事业心又有家庭心，因此女方的情感会得到满足，又可以保证人格的自立。女虎+男马：是和谐的一对，但双方的心情必须要找到寄托才会有平静的生活。男虎+女羊：不太适合，双方互不理解，经常吵吵闹闹，爱情会随着愤怒而消失。女虎+男羊：结合之后会有阻力，通常女方会让男方产生烦闷的心情，口角不断。男虎+女猴：婚姻较有趣，双方相处久了女方会生厌。可是当男方一离家远行时，女方又很愧疚，她会想办法把丈夫吸引回家。女虎+男猴：不是理想的婚姻，男方的一些行为会让女方反感，女方有时也难令男方满意。男虎+女鸡：相对顺利，但女方的光辉会被男方所掩盖。女虎+男鸡：不是完美的组合。女方不能忍受男方的夸张与狂妄。男虎+女狗：可以结成夫妇，且能融洽相处，双方有共同目标，能够互相促进。女虎+男狗：可以生活在一起，但有迷惘，因为双方都爱幻想，远离现实生活。男虎+女猪：可以生活在一起，女方了解和仰慕男方，且有足够能力照料自己。女虎+男猪：双方可以融洽地共同生活，只要女方不伤害和利用男方善良的性格就好。— —【兔】— —男兔+女鼠：生活并非一帆风顺，男方有大男人的性格，所以会忽略家庭和妻子的存在。女兔+男鼠：快乐的生活需要双方的努力，因为女方老是做一些伤害男方的事情，而男方又不愿善罢甘休，由此产生很多烦恼。男兔+女牛：是桩美满的姻缘。因为丈夫乐于听从妻子的安排，家庭生活较欢乐和默契。女兔+男牛：只要女方能够忍耐并迁就丈夫，生活在一起还是可以的。男兔+女虎：婚姻不太和谐，因为女方的心态十分复杂，而男方则较脆弱，时间久了难免会产生烦恼。女兔+男虎：或许会有不愉快，但双方能够互相理解，而女方又知道如何体贴丈夫，因而婚姻还是比较幸福的。男兔+女兔：婚姻尚算理想，但双方必须抛弃幼稚的想法，逐步使自己的思想成熟起来，才会有完美的结局。男兔+女龙：可以结成连理，但女方要作出一些牺牲，勤俭持家，不能产生厌烦情绪。女兔+男龙：可以结合，如果女方能用柔情来约束男方，效果会更好的。男兔+女蛇：可以生活在一起，但双方的思想或许会产生不快，需多注意。女兔+男蛇：可以结合，女方要多关心男方，把他的心留住。男兔+女马：爱情存在与否主要有女方操控，她如果不感厌倦，婚姻是能够幸福的。女兔+男马：可以说是幸福的婚姻，女方会使家庭温暖而融洽，这令丈夫感动且开心。男兔+女羊：良缘佳偶，女方的魅力吸引住男方，加深了双方的感情。女兔+男羊：是一段幸福的婚姻。男兔+女猴：生活不乏味，双方乐观的心理使他们时常一起合作去捉弄别人。女兔+男猴：女方如果悉心地管束男方，会有一个幸福的家庭。男兔+女鸡：婚姻不和谐，男方会感到压抑，最后可能会找个借口离开。女兔+男鸡：婚姻有点阻力，因为女方无法忍受有感情洁癖类型的男性，需要很大的努力才能克服心理上的差别。男兔+女狗：天生的一对，女方的坦诚使双方和睦相处，而男方的优秀又能弥补女方的不足。女兔+男狗：可幸福地相处，因为女方能给男方一个平静、和睦的家庭。男兔+女猪：十分美妙的一对，当然女方要满足于平淡安逸的生活。女兔+男猪：一切都会美满幸福，但男方尽量不要在外面寻花问柳。— —【龙】— —男龙+女鼠：美满的婚姻。女方对男方的事业有很大的帮助，是个贤内助。女龙+男鼠：较幸福，女方能满足男方的虚荣心理。男龙+女牛：婚姻不是太完美，因为男方很难感到女方的爱情温馨。女龙+男牛：会有一些冲突，因为女方爱炫耀自己，而男方对一切虚浮的事都表示怀疑。男龙+女虎：婚姻较为幸福，长期生活或许会出现不协调，但女方对此表示理解。女龙+男虎：是十分美好的搭配，女方会对男方的事业有很大的帮助。男龙+女兔：是一段幸福的婚姻。女方有很强的社交能力和精明的办事手段，可以弥补男方交际上的不足。女龙+男兔：可共享温馨，但女方要能担当起家务的职责，而不可感到厌倦。男龙+女龙：相处不是很顺利，时常会争吵，烦恼由此产生。男龙+女蛇：很合适的搭配，男方会因妻子的美丽而骄傲，不过可惜的是女方的打扮未必为了丈夫。男龙+女马：美丽的情爱却短暂，一切都会按梦想顺利进行，但难以持久。女龙+男马：不是理想的婚姻，男方总是以自我为中心，常会忽略女方的感受。男龙+女羊：虽然结合不利于男方的事业发展，但感情上却十分融洽。女龙+男羊：婚姻需要双方的努力，需要懂得互相欣赏对方，才能守住自己的婚姻。男龙+女猴：绝世良缘。女方能给男方的事业上以有用的意见，有助于对方改正过份自信的缺点。女龙+男猴：能和谐生活。男方的魅力足以征服女方。男龙+女鸡：可以幸福的相处。女龙+男鸡：美满的婚姻。男龙+女狗：家庭生活并不协调，因女方会刺激男方的骄傲心理，所以双方并不快乐。女龙+男狗：不是很合适。男方不会赞美妻子，总会看到妻子身上的缺点。男龙+女猪：十分融洽，男方能在女方那儿得到关心和安慰。女龙+男猪：可以生活在一起，但男方得牺牲自己的事业。— —【蛇】— —男蛇+女鼠：不太美满，双方在恋爱是很少进行理性思考，只凭借感性，很难找到理想的婚姻。女蛇+男鼠：可以生活在一起，但双方要对对方负责，不应在外面横生枝节。男蛇+女牛：美满的婚姻，男方甘愿听从女方的差遣，接受得了“大女人”。女蛇+男牛：只要女方能够忍耐和迁就男方，还是可以生活在一起的。男蛇+女虎：会有不太融洽的生活，双方的见解和兴趣有不少分歧。女蛇+男虎：可能双方不能互相谅解，容易发生冲突。男蛇+女兔：会每天厮缠在一起，如果女方能用家庭的幸福来约束男方，效果会更好。女蛇+男兔：可以结合，只有双方思想成熟，爱情才会更加甜蜜。男蛇+女龙：可结为连理，但最好不要每天在一起，否则男方会产生厌倦。女蛇+男龙：很美满的结合。男蛇+女蛇：如果双方能够互敬互爱的话，可以生活在一起。男蛇+女马：看似美好，实则难有美好的结局，因女方性情较易冲动，双方又都有些花心，难以长久厮守。女蛇+男马：幸福的一对。女方会使家庭变得温暖而融洽。男蛇+女羊：良缘佳偶。女方丰富的幻想力能够把男方深深吸引住。女蛇+男羊：男方如果悉心管束女方，就会有个温馨的小家庭。男蛇+女猴：不是很好，恋爱时双方就相互计算，吵吵闹闹地走过来，真是冤家才聚头。女蛇+男猴：可在一起，但前提是没有目的性的真心。男蛇+女鸡：天生一对，女方的诚实是两人能和睦相处。女蛇+男鸡：如男方愿意收心，就会结成美满的姻缘男蛇+女狗：如果男方能征服女方，女方会把一切都交给你，婚姻将十分和谐。女蛇+男狗：可以幸福地相处。男蛇+女猪：虽不是十分美妙的一对，但善良的女方却能感动花心的男方。女蛇+男猪：一切会美满幸福，但男方应尽量不要在外寻花问柳，而女方也要改掉自己的坏脾气。— —【马】— —男马+女鼠：不太幸福，双方容易闹情绪，直接影响对双方的感情。女马+男鼠：婚姻一般，因双方都较盲目、冲动，甚至会引发离婚等不幸事件。男马+女牛：女方一心要掌大权，男方却喜以为中心，导致家庭感情不是很好。女马+男牛：双方难以共同生活，因为双方互不了解。男马+女虎：可共同生活，当然男方得尽做丈夫的职责，使女方的心找到寄托。女马+男虎：婚姻相当理想。男方愿意保证女方的独立意识不受伤害。男马+女兔：很幸福的婚姻，女方会使家庭很温暖，让丈夫感到十分满意。女马+男兔：男方是女方的忠心朋友。如双方都不感到厌倦，可以产生爱情。男马+女龙：婚姻不太理想，女方需丈夫不断地关注，而丈夫却过份以自我为中心，往往忽略了这一点。女马+男龙：一切如计划进行，至于是否长久，则难以预料。男马+女蛇：双方可共同相处，但男方必须想尽办法来让女方感觉快乐。女马+男蛇：天作之合，非常美满的一对。男马+女马：婚姻十分和谐，虽然也会偶尔小拌嘴，但彼此能理解对方，支持对方男马+女羊：爱情是美满幸福的。男方欣赏女方，能使女方获得一种安全感。女马+男羊：婚姻还可以，不过男性的全部精力不在家庭上。男马+女猴：不是很顺利，因为双方缺少必要的理解和信任。女马+男猴：不太合适，双方得到的是健康的感情而不是诡计男马+女鸡：无法共同生活，女方无法忍受男方的古怪行径。女马+男鸡：男方不是女方的对象，且勿错过更好的人选。男马+女狗：可融洽生活，女方为了梦想而奔忙，丞需得到男方的支持帮忙。女马+男狗：美满的婚姻。男方会把一切奉献给女方。男马+女猪：美满的婚姻，幸福的一对。女马+男猪：不太和谐，男方不会对自己的感情感到感到满足，女方也无法忍受对方过于强烈的自我意识。135— —【羊】— —男羊+女鼠：不是很理想的婚姻，双方难以和谐生活。女羊+男鼠：可以配对，不过，当男方较富有时才会感到幸福。双方能共享乐但未必能共吃苦。男羊+女牛：生活融洽，双方会相敬如宾。女羊+男牛：婚姻不太协调，因男方没有幻想能力，过于现实，不能接受女方的浪漫的想法。男羊+女虎：不是很顺利。男方不能令女方感到满足，而使女方有意做些令男方烦闷的事。女羊+男虎：关系很好，经常说说笑笑，幸福与甜蜜日渐增长。男羊+女兔：可生活在一起，但并没有深厚的感情基础。女羊+男兔：美满的婚姻，男方喜欢女方的丰富幻想力，双方都有艺术见解，使相处更融洽。男羊+女龙：婚爱难以投契，总是有矛盾。女羊+男龙：不错的婚姻。但是女方可能会拖累男方，使其事业无成，境况穷困。男羊+女蛇：非常美满，能够天长地久。女羊+男蛇：理想的组合，婚姻会一帆风顺。男羊+女马：不太合适，因女方看重的是金钱，物质欲膨胀势必会拉远彼此的距离。女羊+男马：一切较幸福，彼此不会厌烦对方。男羊+女羊：美满的婚姻，但是两人在一起很容易丧失生活意志。男羊+女猴：难以成为配偶，因女方从未把男方当做她的婚爱人选。女羊+男猴：可以结合，志同道合。男羊+女鸡：生活在一起会很开心。女羊+男鸡：爱情并不理想，除了谈情说爱外，什么也不会。男羊+女狗：尚算美满的结合。女羊+男狗：幸福还需要双方的努力，因为两人会不断令对方精神紧张。男羊+女猪：如果男方温柔一点，不那么霸道，女方是可以忍受的，婚姻可以持久。女羊+男猪：不会不好，但男方给不了女方想要的财富生活。135— —【猴】— —男猴+女鼠：天造地设的一对，相亲相爱，能永远甜蜜幸福。女猴+男鼠：能快乐地生活在一起，男方会原谅和包容女方的一切。男猴+女牛：婚爱十分和谐，女方会很爱男方，使生活愉快。女猴+男牛：可共同相处，男方会深深地爱上女方，愿意为其作出很多牺牲与让步。男猴+女虎：婚姻难尽人意，男方的思想和行为令女方十分失望。女猴+男虎：相处不是很好，一旦男方离家远行，女方就心里不舒服，说什么也要设法把他吸引回来。男猴+女兔：能建立幸福的小家庭女猴+男兔：很幸福的婚姻，双方都能默契配合，两人觉得在一起很有趣。男猴+女龙：可共同相处，但不会太融洽。当男方有外遇时，会刻意隐瞒女方。女猴+男龙：美满的婚姻，男方能给女方足够的安全感。男猴+女蛇：可建立起美满的家庭，当然也要天公作美尚可。女猴+男蛇：婚姻路上有一些阻力，因为双方都经常用心使计，婚姻容易出现裂痕。男猴+女马：婚姻不太理想，男方的狡猾可能让女方失望。女猴+男马：永远都不能了解对方，所以难以长相厮守。男猴+女羊：可以生活在一起，但日子不能穷。女猴+男羊：美满良缘。男猴+女猴：比较合适，两人会合谋去做有价值的事，这令相处更加愉快。男猴+女鸡：可能想不大，女方永远都无法追及男方，会产生自卑心理。女猴+男鸡：婚姻不协和，都无法满足对方。男猴+女狗：双方还是分开为妙，女方无法认同男方的现实主义，且感到非常痛苦。女猴+男狗：可能很合的来，心态相近。男猴+女猪：是美满的婚姻。都不会厌倦对方，能为对方设想。女猴+男猪：美满的姻缘，女方十分仰慕男方的才华，为之倾倒。— —【鸡】— —男鸡+女鼠：不错的结合，即使他们偶尔吵架，不会影响感情女鸡+男鼠：生活十分融洽，女方的缺点男方都愿意忍受。男鸡+女牛：美满的姻缘，不过男方必须约束好自己的言行。女鸡+男牛：美满的婚姻，双方都可在和谐的生活中实现自我。男鸡+女虎：婚姻不是最完美的，但也差强人意。女鸡+男虎：美满的婚姻。男鸡+女兔：不温不火。女鸡+男兔：关系一般。男鸡+女龙：可以协调，但男方比较注重女方的事业与地位。女鸡+男龙：关系很好属于相互学习、共同进步的类型。男鸡+女蛇：婚姻较和谐，你们能奉承对方，并善于维护两人的面子，所以冲突较少。女鸡+男蛇：婚姻美满幸福。你们会时常讨论人生哲理，且相互欣赏。男鸡+女马：婚姻状况还不错，但是偶尔也会产生不快。女鸡+男马：美满的婚姻。男鸡+女羊：还可以，但是需要双方共同的维持。女鸡+男羊：不是很理想，男方无法理解女方的精神世界。男鸡+女猴：不是很理想，女方从不满足男方所给予她的一切女鸡+男猴：难以结为夫妇，因为双方之间有段很远的距离。男鸡+女鸡：美满的婚姻。男鸡+女狗：两人比较幸福。女鸡+男狗：最好两人不要在一起，如果男方能给女方的自由，情况可能会好转。男鸡+女猪：十分勉强，男方的言行使女方十分厌烦。女鸡+男猪：生活融洽，因男方能忍耐女方的一切。— —【狗】— —男狗+女鼠：较理想，女方的性格较温顺，会使对方觉得婚姻充满温馨。女狗+男鼠：相当幸福，因为双方都乐于为双方奉献。男狗+女牛：相处不是非常融洽。女狗+男牛：有些困难，双方的见解都有差异。男狗+女虎：生活在一起还是可以的，但可能会较平淡。女狗+男虎：可以融洽相处，因为有共同的理想，可共同奋斗。男狗+女兔：生活是和睦的，能相敬如宾，能共同能共同创造舒适的生活。女狗+男兔：女方会欣赏男方的忠实而与和平相处。男狗+女龙：相处有阻碍。女方不会盲目地崇拜别人，时常觉得有更重要的事要做。女狗+男龙：女方较容易发现男方的真心，可是过于骄傲的男方却令女方不太愉快。男狗+女蛇：可以过幸福的生活，男方能给你以个平静、和睦的家庭。女狗+男蛇：此结合比较何时，男方的自立能力较强，女方会觉得和这样的人在一起很踏实。男狗+女马：婚姻较美满，心心相印。女狗+男马：可生活在一起，别太注意自己的理想而忽略了另一半。男狗+女羊：美满的婚姻。女狗+男羊：离幸福不是很远，需要双方的理解和努力。男狗+女猴：生活比较协调。双方都较现实，双方都能相互认同。女狗+男猴：不错的婚姻，但是，有时候双方往往话不投机，这会常常是女方感到不安。男狗+女鸡：不是很好，因为性格迥然不同，如其中一方能容忍，情况会好转。女狗+男鸡：婚姻不太理想，需要互相忍耐和包容。男狗+女狗：可和睦相处，不过生活可能会有一些小的麻烦。男狗+女猪：关系融洽，日子轻松自在。慷慨是双方的共同优点。女狗+男猪：天造地设的一对，因为双方无论在性格上还是运势上都能互补。— —【猪】— —男猪+女鼠：美满的婚姻，只要女方不过于奔放。女猪+男鼠：和睦相处，生活幸福。男猪+女牛：不会感到情和爱的温馨，因为双方都会向外发展。女猪+男牛：男方对女方有很强的吸引力。男猪+女虎：可融洽地共同生活，但女方要注意不能过分迷恋男方。女猪+男虎：彼此了解并仰慕，有足够的能量照料对方。男猪+女兔：会有美满的婚姻。女猪+男兔：十分美好的一对。男猪+女龙：可生活在一起，但女方太外向，男方要懂得大度。女猪+男龙：十分融洽，女方懂得如何照料和爱护男方。男猪+女蛇：不太合适。男方要自我调整去适应女方，但久了就会有怨言。女猪+男蛇：不太适合。男方不能适应女方的脾气。男猪+女马：两人的性格不同，相处不会快乐。女猪+男马：会有小摩擦，不宜结合。男猪+女羊：男方会产生不知如何建立丈夫权威的危机感女猪+男羊：可共同生活，双方会为对方着想。男猪+女猴：男方的性格、才能等会使女方感到幸福、满意。女猪+男猴：如果男方不太过份，女方是可以容忍的。男猪+女鸡：男方的宽容、体贴，可使女方感到快乐。女猪+男鸡：女方的过份挑剔使男方感到厌倦。男猪+女狗：幸福的一对，因为双方能互谅互信。女猪+男狗：很好的关系，可以和谐地生活。男猪+女猪：天生的一对，因双方能彼此了解，你们会为将来的幸福共同努力。婚姻如何长久？婚姻是两个人的事，但涉及到了家族，就不是两个人的事，而是许多人的事。所以，如果你感觉到你的婚姻不幸福的时候，要如何才能进行改变？让你的婚姻变得幸福起来呢？【沟通】很多家庭的婚姻不幸福根源都是因为夫妻之间的沟通工作没有做好。事实上原本相爱的人都是因为彼此身上有足够吸引自己的地方才能够走到一起，当你们之间存在隔阂，生活如何能够幸福呢?所以，把话讲出来，直接表达你的需求对婚姻更为有利。【理解】人们相处之间是需要被理解的，即使是相爱多年的夫妻也会渴望得到照顾与包容。所以，在你们的感情生活中，千万不要忽视对彼此的理解，适当的站在对方的角度上对问题进行理解，很多矛盾便不会存在。【信任】婚姻是一个信任的过程，婚姻中，如果没有走到完全背叛的情况下，那么就给足对方足够的信任空间。把自己的心放大，把自己的婚姻空间放大，不要局限在一个小小的地域内，这样，也能让自己的婚姻发扬光茫。【改变】一个婚姻不幸福，那是因为婚姻一成不变，让人厌烦。如果想让婚姻长鲜不衰的话，那么最好可以让婚姻有所改变。这个婚姻的改变，可以从自己的身上改变，也可以让自己的家庭装修发生改变。【经营】良好的婚姻也是需要彼此的共同经营，很多事情如果感情中的两人都不闻不问，那么，婚姻有如何能够长久走下去呢?要懂于承担起家庭的责任，包容合理的分工、定期的交流沟通，以及面对问题应该合理商讨，共同做决定等等。【解决】婚姻中出现矛盾的话，那么就得去分析这个矛盾，然后找到能解决这个矛盾的方法和能力。如果你想让你们的婚姻永远维持下去的话，那么遇到问题，就要进行解决，不要让这个矛盾一直维持下去，否则越积累，越大的话，那才更不幸福。{  今日话题  }你的属相最配什么？欢迎下方留言和小编一起讨论▼]]></content>
  <author><![CDATA[快乐杭州]]></author>
  <time>2018-11-13 21:00:17</time>
  <account><![CDATA[ihappy0571]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgooKAUPGOicbVMc2cHhYWmoMbutE8OIlia0iaR2IDE4jGhHicczu82E6RibIQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgoc9sp7nMKibv5pd4mdCrfsNXTib4Oqjg3dicO9XPrX1bIGIWicU6icZ6icXXA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgoJwpX6SbEqwPRzicrR9KB7avsehgcjdoDfcfP4ib1xg29ZYXGWvfopTXw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgoUb435s48GiaibgS2ERVUtdNjM8s762iaxpI9tyxJAicdN796shicL1rvowQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgoNmW7xXne8bL39rqBTiaYtia02Oaic7NxIkQTWVibicibY2k1lTcTmDpusKfg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgohsh0kufMvHRVFkynemchib7I9GE99ndHO9ibwdEl3eNQZTKuicWDU4ib8w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgogNlsxnPuWBXh1Zxb4QokROOLVCaHdVSABibmH4fOekKKyLDia1xUCiadA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgonClmSeXQSKupkAxVfl1iaSwUUYenR6aaxL0wK89IceG08Hx4MNABQJw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgo85RKCaXL3owVfXicKbEoZdoJ1Ax21502SiacFuribjJ0R9e6sy8nQwFcw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgoNtgqOP09qj6iaTYElKyvU3YLicbpGwsKrrdKW2y9ygico2zm6Mum8RYEg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgo3p6WKeibGV9Mviczv0V97RZJiaXPCAiabMwzc061EveceN3Kc2ib5APJdaA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgo8a563dmYojdbiasn55CvHb56eO6ob0ibIxHpZDkpWH8Mqg6ibxxGobfIQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/YrsU6Z1mUiboaxmuILCgaZCAdp6qrBqgo5cUsc4R3ICibl2JMscYolRqebiaV50DKtafEcPBaAPtm1Mb0W8msQ0BA/640?wx_fmt=jpeg|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_66.png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/GnoV7UTzsGtLibDg1RpI7dkc064UmIJKSBr3DZ7TbtbdQCXxHv8Exz4icHlc2UU0b5aiaRBfRqRFbDFg7llf2UsPQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
