<data>
  <id><![CDATA[67709825]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542265975&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWbdBS3V7d-JHbfaEFe5mc4JNdO2MaLC68GPSCmT2Ea7MQBin1g-Q5glQhCrRsiZiXAFJqQENiJPONVyNkBUcd24HV*U2vAwwqmUdAAGEHuFaMjoTNYDSK1Ncd3piVx5x1JuOlbQsvoo2Jg*wWrGrZwU=]]></url>
  <title><![CDATA[著名的20亿电票诈骗案始末：银行前员工借银行办公室，雇人冒充银行董事长，中介获利1.8亿]]></title>
  <content><![CDATA[历时两年，在司法机关的介入下，曾经轰动一时的工行“电票”大案诸多细节逐步浮出水面。2016年8月，21世纪经济报道曾独家报道了这起电票诈骗案件，有不法分子利用虚假材料和公章，在工商银行廊坊分行开设了河南一家城商行“焦作中旅银行”的同业账户，以工行电票系统代理接入的方式开出了20亿元电票。这些电票开出时，采用了多家企业作为出票人，代理行是工商银行，承兑行是焦作中旅银行，最后这些电票辗转流入恒丰银行等机构贴现，最终资金流进了几家民企。案件争议的几个焦点：一是焦作中旅银行声称电票并非该行开出，系不法分子冒用该行名义在工行开设的同业账户；二是同业户的开立是否合规，工行是否按照规定对中旅银行的真实性进行核查；三是恒丰银行等机构最后贴现，实际承担了约20亿元的损失，该如何索赔？21世纪经济报道记者从多方获悉，目前，进行诈骗的崔某、逯某、张某等人，已被上海检方以票据诈骗等罪名提起公诉，并且两次开庭审理，但尚未宣判。不过，中国裁判文书网上公布的一份劳动争议的一审民事判决书透露了该案更多的细节，该文书显示，中旅银行保卫部总经理赵某，曾因违规出借办公室、严重失职等原因，被该行免职并解除劳动合同。工商人士当时的回复称：“开立代理接入账户的机构到焦作审核时，这些所谓的‘假员工’是在中旅银行的办公大楼里接待他们的。同时，该代理机构为了进一步确认，还拨打了焦作中旅银行在当地其他银行同业预留的固定电话，结果不仅能拨通而且还对查询的事项给予了肯定的答复。”21世纪经济报道记者了解到，不法分子借用了焦作中旅银行保卫部总经理赵某的办公室，找人扮演了中旅银行的董事长，以此来骗过了工行的核查人员。并且，涉嫌犯罪的逯某此前也曾是中旅银行的员工。票据中介被指获利1.87亿一位消息人士透露，根据检方指控，2016年崔某、逯某、张某以帮助他人融资为名，假冒焦作中旅银行接入央行电子商业汇票系统，并以焦作中旅银行名义，对事先串通好的企业所开具的电子银行承兑汇票进行虚假承兑，再转贴现给其他银行，骗取转贴现资金。一位知情人士介绍，逯某此前曾为焦作中旅银行员工，因此对票据业务和焦作中旅银行都很熟悉；张某也有银行工作经历。2016年6、7月，崔某、逯某、张某等人伪造了焦作中旅银行证明文件等材料，假冒焦作中旅银行名义与工行票据营业部郑州分部签订代理接入协议。随后，崔某、张某等人伙同企业负责人胡某向工行廊坊开发区支行提交了伪造的焦作中旅银行营业执照、金融许可证等文件，并雇用李某在借来的办公室，假冒焦作中旅银行法定代表人，骗过了工行开户行人员的上门核查，成功在工行廊坊支行开设同业账户并开通电子票据代理接口。随后，利用“焦作中旅银行”账户给有融资需求的企业签发票据。上述知情人士表示：“融资企业主黄某等，之前并不认识这些票据中介，都是通过朋友介绍的。”2016年7月25日至28日，崔某、张某、胡某等人在河北省廊坊市的一家酒店内，在明知无真实交易关系的情况下，通过企业主黄某、胡某名下或控制的关联企业之间，签发无资金保证的电子汇票，再假冒焦作中旅银行名义进行虚假承兑、贴现，开具了40份共计20亿元的电子汇票。之后，崔某、张某等人通过票据中介到恒丰银行上海分行、邢台银行等进行转贴现，扣除相关手续费后，骗得转贴现资金19亿余元。上述知情人士向21世纪经济报道记者表示，所谓“焦作中旅银行”的贴现是假的，真正拿出真金白银的是转贴现的恒丰银行。获取上述转贴现资金后，在崔某等人的安排下，将4亿余元转至胡某实际控制的银行账户，将14亿余元转至黄某实际控制的企业银行账户。黄某在收款后，在崔某的要求下，又分款5亿余元供河南三家企业使用，后崔某再从三家河南企业处分款使用1.4亿余元。消息人士透露，根据检方指控，在这期间，融资方胡某、黄某、三家河南企业等共计转款1.87亿余元的佣金至崔某实际控制的银行账户。其中，逯某分得5000万元，张某分得4400万元。银行办公室内扮演董事长这一骗局之所以能成功，关键是工行有没有尽到核实义务，焦作中旅银行方面是否存在员工管理和资料、印章等管理不到位的情况。焦作中旅银行此前曾声明称：“有不法分子通过伪造我行证照和印章的手段，冒用我行名义在其他银行业金融机构开立同业账户，并违法办理签发电票业务。”工行方面人士2016年8月给21世纪经济报道记者的回应中表示：“开立代理接入账户的机构到焦作审核时，这些所谓的‘假员工’是在中旅银行的办公大楼里接待他们的。”银行大厦办公室内的接待无疑给不法行为提供了便利。前述劳动争议判决书显示，2016年7月14日上午，焦作中旅银行退居二线的职工郑某向保卫部总经理赵某借用办公室，称中午去赵某办公室喝茶。赵某在该行工作约30年，在担任焦作中旅银行保卫部总经理期间，在该行大厦办公室的9层909室独自有一间约20平米的办公区。赵某当天中午下班后离开办公室，并将办公室钥匙留给保安，安排将办公室出借给郑某中午使用。之后，郑某并没有去赵某位于9层909的办公室，而是由逯某从保安处拿走办公室钥匙，并带领其他人员前往该办公室，利用伪造的印章及找人冒充中旅银行的董事长，实施了电票诈骗行为。案发后，赵某因严重失职和徇私舞弊被撤职并解除了劳动合同。焦作中旅银行给出的理由是：“出借办公室的行为给犯罪嫌疑人实施犯罪活动提供了极大的便利，是整个犯罪活动得以实施的必要条件。赵某出借中旅银行为其配置的独立办公室，是营私舞弊的行为。并且赵某作为保卫部总经理，更应当严格遵守金融机构的各项管理规定，其应当加强对保安人员的管理和教育，对非正常工作时间外来人员应当进行登记核查并且妥善保管自己的办公室钥匙，而其却肆意将自己的办公室出借给犯罪分子，对外来人员也不予审核，这是其严重失职之处。”赵某的严重失职、营私舞弊行为使中旅银行遭受了重大损失。电票诈骗案案发后，中旅银行收到了恒丰银行要求支付20亿元的付款请求书。历史回顾：焦作中旅银行称从未签发电票媒体于11日报道称，工商银行廊坊分行、焦作中旅银行、恒丰银行等多家机构卷入10亿元级电子票据大案。对此，焦作中旅银行于11日晚间在官网发布声明称，近期我行发现有不法分子通过伪造我行证照和印章的手段，冒用我行名义在其他银行业金融机构开立同业账户，并违法办理签发电票业务。“截至本声明刊发之日，我行从未签发电票，也从未委托他行代理签发电票。”据财新报道，工商银行廊坊分行代理签发了20亿河南焦作中旅银行开出的电子银行承兑汇票，由恒丰银行青岛分行买入后，其中13亿转贴现到恒丰银行上海分行，6.5亿转贴现到邢台银行。工行：与涉案票据无交易关系由于事情影响较大，工行迅速作出回应称，近日工行廊坊分行在账户监测和检查中发现，焦作中旅银行在该行开立的同业账户存在资金异常变动的情况。该行立即对可疑账户采取紧急冻结措施，并将相关情况通报了票据转贴现买入行。工行与目前媒体所述的票据无任何交易关系，既未承兑，也未出票，未参与该批票据的任何流转环节，目前，工行正积极配合公安部门开展调查。工行相关负责人向记者透露，中旅银行在工行廊坊分行开立同业账户属于异地开立，工行员工还到焦作当地进行材料审核。不过，对于外界质疑的工行有无严格审核材料真实性，尤其是没有落实法人面签一事，工行尚未就此回应。业内人士表示，工行是否认真落实开户材料和电票开具材料真实性的审核，以及所谓的“假冒中旅银行名义”之人为何可以拿到中旅银行的核心材料在工行开户，则成为此事值得深究的焦点。此外，值得注意的是，既然恒丰银行是转贴现，其对手方究竟是哪家银行也值得关注。电票零案件纪录终结由于电票的规范化和电子信息的可追踪性，使得央行力推在未来几年全面实现商业汇票的电票办理，但此次电票诈骗案的曝光，打破了电票“零案件”的纪录。不过，不少业内人士表示，与此前发生的多起纸票诈骗案相似，本次电票诈骗案的起因不在于票据本身，而在于背后同业户管理和电票系统代理接入机制的行业乱象。开立同业账户是进行电票系统代理接入的前提。根据央行《电子商业汇票业务管理办法》规定，银行机构（含信用社、财务公司）接入电子商业汇票系统（ECDS）有直接接入和通过接入机构以代理接入方式接入两种途径。目前中小银行主要是以代理接入的方式对接ECDS系统，并只需在代理接入银行开立结算账户，并签订《网上银行服务协议》和《电子商业汇票业务服务协议》即可。因此，如果代理接入银行对开户材料审核不严，或是一些中小银行把开户材料卖给票据中介而不对账户监管，即便是实现票据交易的电子化，也难防此类道德风险和操作风险。上述电票案事发后，已引起其他银行警觉。证券时报记者获悉，一些大行已开始进行电票业务自查，由于ECDS系统可以代理接入，使得承兑行和开户行可以不是同一主体，从而增加交易的不确定性风险。有大行要求，各分行在买入时必须留意电票票面承兑行一栏是否与开户行一致，并对库存电票的承兑信息进行梳理。]]></content>
  <author><![CDATA[票友—票据圈儿那些事]]></author>
  <time>2018-11-13 22:07:34</time>
  <account><![CDATA[PIAOYOU_Bill]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/t5FerT2827iaQl4OvBX2Sfa3RTHBbwpKicVCibh3BjwxcEicIPon8aVtmNp18I95nYOBWstc4699oYqXOg9ff2tAVA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
