<data>
  <id><![CDATA[52296357]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194879&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeXpyDNjEUiA6bZ-8TX54gCCKekk5MjydAJW6RfctCoZWVU5r5EoHHfad5*ypXBiHn83JocF9eQ-oaej1fMhSP7zjQb*18f2d9U-xti1hFCrN8WtVM*64yHrAnhZeoiTFfKuc5frHhiLHwqyQ*0fjzZk=]]></url>
  <title><![CDATA[教师|沣东新城招聘教师49人，应往届均可报]]></title>
  <content><![CDATA[西安高新一中沣东中学初、高中教师招聘公告西安高新一中沣东中学坐落于沣东新城文化商务区内，北临沣东大道(红光路)约10公里直到钟楼，西临和平路，东临天台路，南临“和平春天”小区，占地90余亩，建筑面积7万余平方米，总投资4亿余元。今年最后一次大批量招聘教师，欢迎报名。招聘岗位初中教师：语文6人 数学6人 英语6人 物理4人 化学4人 政治2人 历史2人 体育2人(健美操、武术)高中教师：语文3人 数学3人 英语3人 政治1人 历史1人 地理1人 物理2人 化学2人 生物1人教辅人员：航模、穿越机教练 机器人教练 影视剪辑 网站管理应聘条件1.年龄35周岁及以下(1984年9月1日以后出生);2.第一学历须为国民教育序列全日制统招本科;3.具有良好的思想品德以及健康的身体条件;4.应聘教师能够担任班主任，教学基本功扎实，有较高的综合素质和学科素养。具备任教学科所必需的专业知识，能积极开展教育教学研究。5.具有吸引学生之特殊魅力，能让学生听你课而入迷，却不符合1、2条件者，可以破格。招聘程序本次公开招聘按照网上报名、资格审查、笔试、面试、讲课、谈话、体检、聘用等程序进行。1、网上报名方式：既网上填表报名+又发送电子邮件报名。第一步：网上填表报名：点击本“招聘启事”进入报名页面，然后按照提示填表报名，报名成功后，务必记住自动生成的“报名号”，资格审查通过的名单将以“报名号”形式公布。第二步：发送电子邮件报名：把填写完整并附有证件照片的“报名表”(要下载的“报名表”在本“招聘启事”的“附件”里)，以“岗位学科+姓名+报名号”命名(例如：高中语文+李小明+1512038838000)，以附件形式发送至邮箱XAGXYZFDZXHR@163.com或者yexing586@126.com。(注意，只发送WORD报名表，不要发送其他证件、获奖证书扫描件等，文件不超过100KB。)2.笔试报名截止后，将根据报名信息进行资格审查，资格审查通过者名单将于2018年12月20日左右在我校官网以“报名号”形式公布，并同时公布笔试时间。来校考试前，务必用自己的身份证号登录我校官网，下载打印“报名表”，凭“报名表”参加笔试。3、笔试内容：应届毕业生、初中教师、高中非高考科目教师、不足三年工作经验者考综合性知识;三年以上(即2015年9月1日以前取得毕业证书者)教学工作经验，应聘高考科目的教师考高考模拟试题。4、面试内容：综合性。时间安排报名截止时间：2018.12.16(周日)笔试时间：2018.12月下旬，具体笔试日期，公布资格审查通过者名单时公布面试、讲课、体检时间：2019年元月聘用签约时间：2019.元月下旬以上程序进行的时间地点，请关注我校官网通知。体检1.按照不同岗位讲课程序的成绩从高到低通知谈话，通过者体检、签约;2.体检参照《公务员录用体检通用标准(试行)》执行。3.如体检后出现身体不合格者或者自动放弃入职者，按应聘同一岗位排队成绩递补。聘用招录人员与用人学校签订劳动合同，实行聘用制管理。六个月试用期(应届生一年)，期满考核合格后办理正式录用手续，按照陕人社发【2016】47号《关于印发调整机关事业单位工作人员基本工资标准》的规定和标准以及国家有关规定办理社会保险和住房公积金。咨询电话：029-89505014报名资料发送邮箱：XAGXYZFDZXHR@163.com或者yexing586@126.com请点击文末阅读原文下载>>附件：报名表本文由“壹伴编辑器”提供技术支持2019陕西公务员考试行测申论教材+21套真题名师讲解选对书籍，碾压对手，轻松上岸！19.9元包邮，限量抢购▼▼☆记得分享给需要的人哦☆点击阅读原文！]]></content>
  <author><![CDATA[陕西华图]]></author>
  <time>2018-11-14 17:30:55</time>
  <account><![CDATA[snhuatucom]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17xcHOgXrkkVML9CCLz67oUbJZstLeRscTPUwWqJAx5yaOYjsyhASULRic4tVicWgh5jicEopIp0icUic7A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGgUleZYrgCx5egs81Ers8aKJL5jlGcDNJYLF82CCZuNT6nickEfUQ9cG0pALnZc2Hw6y1385ptgag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/mk95KodBqBGMibEp5S1n5GOwRQxNVo9GXPCfQHfNsMJibquLfcGT7T84srvXAIlLGcA2W7NicZtkPPqicVyBD16YlA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/z9433rAGTDdpO0B0FqCuTT6IVUeJeupR8DrCPat3Iqu9rfDbpxOwwsZrzLecngibudlf85XCJnDHVMtk9Xw9pzw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
