<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWONLk5iSo8TE32L1MyDwBOl8AhvMsjwI6vnXlVH26sJeZpLm5iJhGeReINXKfmz-6GS7rJLSCIxifJ4yk5wrklFs=]]></url>
  <title><![CDATA[预告|大宇毛球修剪器，去毛粘毛二合一，让你的毛衣焕然一新]]></title>
  <content><![CDATA[上周三是立冬了，意味着冬季真的来临了，广州现在的天气，穿一件长袖衫就可以应付了，暂时还用不上毛衣和大衣，不过趁着天气还不错，上周末小莉把冬天的衣服翻出来整理了下。整理的时候，发现好几件很喜欢的毛衣和大衣上面，都有一些小毛球，果然是应了那句话，再好看的毛衣，都逃不过起球的命运。曾经我天真的以为毛衣起球，是因为质量不好，买质量好一点的羊毛衫应该就不会起球了，然而却被现实啪啪打脸。后来才知道，毛衣、羊绒衫以及其他羊毛混纺产品，都逃避不过起球的问题，差别只是毛球数量多少而已。为什么呢？这里顺便给亲们科普一下，毛球产生的原因。毛衣起球主要是因为摩擦而产生静电，静电再缠绕结球。属于天然纤维范畴的羊毛类衣服也避免不了摩擦和静电呀，当然也避免不了起球。衣服起球了，很多人都觉得弃之可惜，但也没勇气穿出去，唯一的出路是想办法去毛球。说到去毛球，小莉也尝试不过不少的方法。曾经试过拿小剪刀剪，不过我这种手残党容易手抖，尝试了一次就不敢了。还试过用毛刷刷毛球，但力度经常掌握不好，一不小心用力过猛，就会越刷越糟糕。之前还听说过一个生活小妙招，用胶带粘，那个效果是聊胜于无，而且撕胶带的那个声音，我实在受不了……后来，就在某宝买了个电动毛球修剪器，相对于前面的方法，这个电动毛球修剪器确实省时省力很多。不过唯一的遗憾是只能剪毛，粘毛絮效果很一般，而且对于普通的毛衣和羊绒大衣上的粗毛球还行，像真丝类衣服上细小的毛球，不容易清除，而且一不小心容易剪坏。所以小莉一直想找一款好用的毛球修剪器，既能去毛球又能粘毛絮，修剪得了毛衣、外套，还能修剪真丝类衣服。直到前不久，真的被我找到了一款，它就是韩国大宇毛球修剪器！今年夏天卖爆的果岭风循环风扇和前不久的手持挂烫机都是它家的，很多买过的亲都好评如潮，所以小莉这次对它家的毛球修剪器的期待也挺高的。试用一段时间，果然没让我失望。毛球器的外观看起来简洁大方，高级灰和纯净白的配色很时尚，机身材料摸起来亲肤舒适，手柄握感超好，还有独特的彩虹钛网罩，颜色绚丽多彩，非常有质感。大宇毛球修剪器，不但有颜值，功能也是超级强大。它是目前市面上唯一一款采用可拆卸、组合设计的毛球修剪器，集去毛球、粘毛絮、吸尘屑等功能于一体，一次解决衣物护理问题。市面上其他的毛球修剪器号T型设计造成的粘毛实际效果不好的问题，妥妥的得到了解决。这个看似简单的设计，却拥有一个实用新型专利和两个外观专利。小莉翻出了一件起球的毛衣，随手试了下效果，非常满意。轻轻推了一下，衣服上的小毛球明显少了很多，再多推几次，衣服立马改头换面，像新的一样。去完毛球，再来看看粘毛功能如何。轻轻按一下手柄上的圆形小开关，就会弹出一节长度约为8.5CM的粘毛器，这个长度比市场上普通的粘毛器有效长度（6.5CM）还要长，因此粘毛面积更广。而且手柄还能拆卸下来，轻轻一拧，就可以和机体分离，吸毛和粘毛可以同时进行，互不影响，超级方便。在衣服上轻轻一扫，就把衣服上的毛絮粘住了。这个去毛球器还有一个非常让人惊喜的功能，就是仿真丝的缎面睡衣上的小毛球，也能修剪得干干净净。普通的毛球修剪器，对一般毛衣、大衣上体积比较大的毛球都能轻松去除，但是对轻薄丝滑面料上的小毛球却无能为力，一不小心还会把衣服剪坏。不过，大宇的这款毛球修剪器，却能轻松去除真丝面料上的小毛球，必须点赞！好了，先看看团购信息，后面还会有详细介绍哈。开团信息团购品种：韩国大宇毛球修剪器，赠送粘毛纸4卷团购价格：定价199元，小莉团购价139元团购时间：11月14日早上8：00发货时间：11月15-16日，中山发货，圆通、中通、京东快递（随机），全国包邮（港澳台不发货，新疆西藏地区不保证时效）客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。仔细研究了资料，发现这款毛球修剪器之所以功能这么强大，效果如此出众，离不开它的巧妙设计和技术支持。1、彩虹钛网，不伤害衣物大宇毛球修剪器，采用独有的专利彩虹钛网罩设计，不仅外观绚丽多彩，时尚美丽，网罩的硬度更是能达到不锈钢的400%，保证了刀头与衣物之间的安全距离，快速去球的同时不伤衣物，它能去除真丝类衣服上的小毛球也得益于此。2、8000转速，确保修剪效果一款毛球修剪器的修剪效果的好坏，和毛球修剪器的转速息息相关。大宇实验室经过无数次实验发现转速过高、过低时，修剪效果都不理想，而8000转是毛球修剪效果最好的转速。大宇的人告诉小莉，为了确定这个最佳转速，这款毛球修剪器经历了上千次的测试和15个月时间的打磨，才最终确定使用8000r/min转速，这样专业做一款毛球修剪器的企业，真的是不多啊。修剪大衣上的毛球效果也非常棒哦当然，为了达到最佳去球效果，这样的黑科技不止一个哟。大宇毛球修剪器还采用了市面上唯一的专利直立式风道设计，其气流吸附力可达现有市面产品的两倍。而且避免了气流自循环回流回将毛屑带出的可能性，从根源处解决毛球、毛屑回流导致的去球不彻底的问题。与此同时，为了产品使用方便和寿命持久，大宇选用的是三元锂电池，环保、安全、性能好。小莉测试了一下，只需要1.2小时即可充满电，大约能够使用100min。想起之前买过的毛球修剪器要充电6-8小时，使用时间也只有短短三四十分钟，大宇这款确实是方便太多了。而且原装充电线有1米长，可以做到即充即用。赶时间的时候，可以边充电边去球。粘毛器的一键弹出和可拆卸设计，让粘毛也更方便。粘毛器还可以轻松更换，方便长时间使用。毛球修剪器看似是个小的不能再小的小家电，却也有很多需要注意安全防护的细节。安全防护不到位，也可能产生安全隐患。这一点，大宇毛球修剪器做的特别到位。首先，大宇采用的是隐藏式刀头设计，使用清理都不可能伤手。大宇的储屑盒与刀头之间是有网罩分离的，清理储屑盒不触及刀头，自然避免了划伤等安全隐患。其次，有专门的安全防护系统确保彩虹钛网罩松动时，刀头即可停止快速运转。只有在刀网和主机紧密扣置时才能开机。这个细微周到的考虑也值得点赞，避免了意外开启造成伤害。这款毛球修剪器还有一点非常棒的设计，就是隐藏式充电口，能有效防止充电口积灰影响使用。而且为了确保用户拿到最安全好用的毛球修剪器，每一个毛球修剪器出厂前都经历了8重以上检测，确保保障产品品质、质量无忧。放个开箱动图，大家从包装就看得出来品质了~总而言之，韩国大宇的这款毛球修剪器，不管是颜值、质量、细节还是使用快捷性，都让我非常满意。不管是大衣毛衣，还是真丝缎面，毛球都能搞定。有了它，衣服也变得焕然如新，更加时尚有型。最后，说下质保和退换货要求哈。质保：大宇毛球器有1年质保，7天无理由退换，30天内有任何非人为问题导致的质量问题可换新。退换要求：1、运费需要顾客先行垫付，不接受到付件；2、如非人为质量问题运费我们承担，如果是人为导致的产品问题，需顾客自己承担运费。]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-13 07:42:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhjKUnAJicZLVAQuiaM4TtchGqhdtGiaAfra4cRJTia3syLYWOnuWrib8e55g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh3kpsZBu2iaGta7O4d5jZ3ibTkFS23SfuudQ1p0CWm7N5tqHWuPbF5a4Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhlIVJl0nfhOBhfNmx8NicuuHfwZIPsE8D1BqXySSHptvrn7BgtkibcGPg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bhmbha9085U9PrA1XRgVaTf7lWWkwjMFB4eqeq4DCiasutkRSHQaKJG6A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhF4gESyYqAG7EL4zBTlSNZ6dqV2eNsnib3Ty4ApLTT0s344WKq9TWGlg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhLxfaSiaEVqiaB513ccia1tqHyXfpNVibVO4g5ppBMic9biamNO2vgibdLic20w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6ZSJn2JUm9uflWOsXsUhjapdNu3VEYDGmZ3KApBgXr0GL9qJKw9yLxw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4EZV6QBhdicYnMBe7rtY7kCNDDzZNKWiah5675pjIMrbKy7DYkOELp8icvA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bhck6W80HeCABgicGRdHYRGF3Hsm4ic3vY6NveLsjdmoaoZEZVQM6H9Kow/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh8UmTv1riczKC5aDzdoDlTWpdFiaRUyMB5iamhic6ZKCibxtm5Pyd6T65ARQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6SjaBNwpMIibpmNffyvfic7wojHibSepickKSK0MLm3j6icquiaYFhoGRd7ww/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4EW5U1vYALzxY8xzSdv9rRyzD9GvJa6XSwzBos0r7xiaaEicmKJibjH1ibvA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4ENg0ibsquFYRhwEmibhyKJhGcMMfr0o6rF816TCEh19HIlzjqlabe3CcA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhJ9uvYI34XRWm7lyNV5mgYiaiaO4MaT658XPpMY2iaI5r1lhQX1u3IakkA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bhuw37DpyzbiacvmypLFeCNzkErFyeyqIK27nib8ibPCxIEVHPF8OWhvFJQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhWWE9vQxZx5JDqOfX0bnMiasOFSjtqFBNdMl7Diau3ibiaNDDuaG4o3iayxA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh60EddnCepX5dECQPiaL9voxvyAsLzdBM3IxUxTgmlasnyq0cLABsK7g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhOxnQm07DevcTxzv6AdkxEPAaXL6gyU3Xwmj9Ax9lsbkTd9MRyOLJmg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh1JTEZc5IZdabXgtTJicyrkb62ZlFL653qjwx5HM0G2ialfQj0Ea1Xu4Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6m3sg96dwjic6Z9z9UQpSgbxF1hia95sRP2HOEFdzOp7PA7vVu2M7l2XA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6DoR9f2c2icFv5LVUq2nS08QZzDIwIgoOg0GvzSvch6SPJ21aFEJOW3Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh2b0sAcDqYT578yvUOW9bC9xRcI3O6j01Gcvn5fjicVYe2JMI2zZ1hrw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhjeUiacSVia5D1rNACVc0xwNcGBtEMMsUpr2Y4tuAE8sK3k5ibgKDQyyxw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhTynRoeOFibABpkuB9op9hsvN73vhA7jEFHdy0Xhiapzb59uukSmevaibQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgibViamoHJSeslXRQP88FZI4GXsXicsynoVgVmEr1M0jmmVI3cJN2JWPQtbWItEYuWjlibhSRrnEOzmg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
