<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jsR5hwyROo7MJZBpBopbpcnYTxNdgFtRyTcs1f8uUxm45SQzBc4*5i390yEv3hhhLEylxQewZPmfQaR9IvtsekQ=]]></url>
  <title><![CDATA[湖南省卫生高级职称考试最难的面审该怎么过？看这里~]]></title>
  <content><![CDATA[湖南省的卫生高级职称考试成绩合格线不久前已经发布了：儿科护理副高61分，正高68分；妇产科护理副高58分，正高63分；内科护理副高61分，正高65分；外科护理副高60分，正高64分；因专业较多，其他专业的合格线可自行查询。卫生系类副高/高级考试已经成为选拔性、竞争性考试，分数线并非一刀切，60分万岁了，而是按比例选择通过的考生，进而确定分数线。在面对如此激烈的情况下，如果今年您还是考过了，那么恭喜您，接下来即将面临的是晋升面审和论文答辩，对于第一次经历答辩的很多考生来说根本无从下手。答辩成绩不理想，将会直接影响职称晋升。2018年湖南省高级职称面审时间已公布，12月中上旬将进行面试，具体时间以面试准考证时间为准。希望各位考生都能顺利通过面试~关于卫生高级职称晋升面审及论文答辩，小编整理了以下注意事项，能够帮助大家顺利通过面审和答辩。1要清楚答辩的程序答辩的程序一般分为两部分。一部分主要是考察基本理论、基本技能掌握的情况及本专业新进展。具体方法是在考生所申报的专业范围内由评委统一命题，每套试题包括基础理论题和专业题各一道。考生随机抽取一套试题，进行答辩，同时回答评委围绕所抽取试题的提问。第二部分是自由答辩，根据考生所申报的专业，就本人熟悉的某一内容、病种、技术或方法，自己选定范围和题目，先由考生论述，再由评委进行提问，考生回答。命题答辩和自由答辩的分值各占50%。凡考生参评论文的内容，不能作为答辩的内容。2要注重平时的知识积累你一定会说平时知识积累，多么空泛的一点，确实这是比较大的一个话题，但我们却不能不提。在答辩过程中，我们经常会碰到这样的情况，无论评委怎样提问或者是提示，就是答不到知识点上，这就反映出平时知识积累的重要性。大家都知道，在学校里所学的护理学知识，仅仅是入门。而真正的专业知识是在多年的临床实践中获得的。常能听到有的考生说，“我在基层医院，没有条件”，或者“我平时工作太忙，没时间学习”等等，这绝对不是放松平时知识积累的理由。应该说，无论是要当一名好护士，还是应对职称晋升答辩，都必须注重平时知识积累。只要自己平时坚持学习，勤于思考，就能达到积累知识的目的，关键是“持之以恒”。3要抓住要点进行答辩有些考生在答辩时，论述和回答问题漫无边际，还有的所答非所问，既浪费时间，又没有讲清问题。其主要原因是没有抓住要点。要抓住要点回答问题，首先是抽到试题后，弄清楚试题所问，根据所问，在10-20分钟的准备时间内理清思路，针对所问回答问题。其次在回答时一定要抓住要点，无须回答操作过程，因为试题问的是原理。4要重视自由答辩要使自由答辩满意，首先要充分准备，就是在答辩之前，一定选定能代表自己专业水平的内容，并就所选内容收集资料，包括临床资料和文献资料，根据内容拟定一个题目。其次在自由答辩选题时，一定要注意其实用性和创新性，也就是既要有自己的独创，又要有先进性和实用性。尽管选题宜小不宜大，但在准备时一定把知识面放宽，也就是说，根据自己的选题为主线，充分做好评委提问的准备。自由答辩旨在测试申报者技术水平及专业理论知识的深度，它是申报者在评委面前再次展示自己专业水平和技术能力的机会，自由答辩整体来说比命题答辩容易些，因此对命题答辩成绩不理想的申报者来说，是不可多得的补救机会。5要有一个良好的心态对于答辩一定要有一个良好的心态，一是要正确对待申报晋升，既要有晋升成功的想法，又要有晋升不成功的思想准备。千万不能因为欲望过高，思想压力太大，而影响答辩。其次，是要做好充分准备，要做到胸有成竹，“艺高人胆大”说的就是这个道理。还要善于应对，如果所抽取的试题比较生疏，一定不要慌乱，不要紧张，应该沉着冷静，知道多少答多少，起码不至于一道题一分都不得。6报名湖南面审点睛班，高级面审轻松通关关于面审，你需要知道面试技巧，面试流程，学科新知识，评分规则，面试新热点等。而湖南面审点睛班的老师是湖南面审的老师，多次担任评审工作，对湖南面审的流程、评分规则那些都是很了解的，可以帮助考生迅速了解各种面审的详细消息，还有历年的真题讲解，面审前答疑和心里辅导。湖南面审点睛班报名费：1998元课程内容：面审点睛+专业冲刺+突击辅导开班科目：内科护理/外科护理/妇产科护理/儿科护理开班时间：2018年11月17日-18日（2天封闭培训+1天考前突击冲刺）适用考生：1、晋副高/正高的护理类工作者；2、湖南已通过晋高笔试；3、对面审无经验；4、缺乏面审答题技巧；5、希望获得面审内部消息；6、退休在即，为了尽快晋升成功，享有退休后的津贴保障。注意：本湖南面审点睛班仅适用于湖南省的考生！！！对职称晋升如此重要的晋升面审和论文答辩，绝不容许失败！而湖南面审点睛班将是助你轻松通关的一个神器，有意向报名的考生请加老师微信咨询报名哦~（↑↑↑长按上面的二维码加老师微信报名）以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-12 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGKss6kXrQbESfm8BXpdDna8HUwdbctz6m4HsLtoQMU7dCWiaXibRzCSDgM1vuOGZOmiavCicZWyqTPyA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/wZ9hiaxSJRfExf6L8MnN9JjrbLzpY5OVRtDZN8SjaV998IJluT6cz6H6fE9UQtdj895xaokQaQibpCiadoGjGg1uQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGKss6kXrQbESfm8BXpdDnaqThwSfKSLyytg8uMSW0puDK6p6OicmhzlPmSXtBjUsA6YoW4jtu6K2A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGKss6kXrQbESfm8BXpdDnaqiaHmPSJSrM9owfxw4HEUYm1ntjGcLc5b1pRQ4CyuZqvyRe1Br6a8lQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/wZ9hiaxSJRfExf6L8MnN9JjrbLzpY5OVRIqP9rIicn9l8c79Hs2zrDLPCjqx1DO6F8vMWb8myiaBXJeklNTgGDBRA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/wZ9hiaxSJRfExf6L8MnN9JjrbLzpY5OVRtic7iclczQN5LvqLnpmmhXVxsVcqUnh5AV0WtuDibhCROibREE6awPzNMA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/wZ9hiaxSJRfExf6L8MnN9JjrbLzpY5OVRAPBuQCUBs4wXoxeicGJmlhJibSwMf8icNGwBLJ11pUuPKD7uraliale0iaw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGKss6kXrQbESfm8BXpdDnaciakOevQ0YAiatTJOYtUEmzgTCUMl8FG80rPQYslYzpq92myf4zpnrLw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
