<data>
  <id><![CDATA[52300079]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195928&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeYojyK9z801IYrVz933Csrxk9pIv9H8gzsjAUiJE*Xgb7FmEcgPMTKthVrnmUP9VRREGx149LhHBulWEqA68-ftYOaDigqd*SjmzmgUPcQ3tgM1x8ORF6-q8ZpvQzWBOErU2Usncse4cbR539bM4jn4=]]></url>
  <title><![CDATA[【深圳】11月17-18日基于员工效能提升与协同组织变革为导向的《房地产绩效管理体系设计与实施落地策略借鉴》]]></title>
  <content><![CDATA[深入解读标杆房企绩效管理体系设计、绩效面谈、述职管理、人才盘点与奖金管理深圳站  11月17-18日课程背景德鲁克说过“没有科学绩效管理的企业谈不上真正意义上的管理”。绩效管理针对企业来说意义非常重大，试想，一个企业都不知道干啥或者说都分不出谁干的对干得好，这样的企业能发展吗？或许有人说，大部分地产企业是有绩效管理的，但是纵观整个地产行业，真正谈得上“科学绩效管理”的公司十有一二，大部分地产企业的绩效管理思路都是乱的，没有战略导向性，也没有公平公正性，甚至成为上级压迫下级的工具。德鲁克曾经表示错误的绩效管理比没有绩效管理的杀伤力更大，所以，科学的绩效管理对企业的意义何止是重要！绩效管理的重要度超出一切其他的管理工具，他将核心价值观、胜任素质、招聘、培训、人才培养和晋升紧紧的环抱在一起。绩效管理体系分为组织绩效和个人绩效。组织绩效解决的是组织的整体绩效行为，他向上承接公司的战略、战略目标、计划、使命、愿景和企业文化，向下链接个人绩效。如果个人绩效没有组织绩效作为指导，则个人绩效将会是无的放矢，即使做得再好，也没有任何意义。个人绩效应当紧贴公司的战略、目标责任书、KPI和绩效文化，如果个人绩效远离战略、胜任力、能力、公正、透明和善意，则这样的个人绩效管理体系将会彻底毁坏公司的管理体系，人才将会流失，留下的将是一些善于阿谀奉迎和善于打小报告的无能之辈。本课程将以多家标杆房企的实践经验，以咨询式的培训方式，结合深度的案例分析与实际演练，将从不同的角度系统解决什么是绩效管理，怎样有效建立这个体系，如何实施绩效管理来承接企业战略目标的实现，选择什么合适的绩效考核方法以及怎样进行有效考核，如何进行有效反馈和如何运用考核结果等。无论从理论上还是从实际操作上，都将会给予听课者实实在在的帮助，令参会学员从中受益匪浅！课程核心知识点❈绩效文化的重要性；总经理、业务部门和人力资源在绩效管理中的作用；绩效考核维度分解；组织绩效与个人绩效的协同；绩效考核频次分析；绩效考核关系体系设计；业绩考核如何规划；价值观与素质模型考核规划；如何制定月度绩效协议；如何进行绩效辅导；如何绩效考核；年度绩效与季度绩效；年度述职管理；如何进行绩效面谈；绩效结果如何应用；人力资源在绩效中关注的重点；人才盘点与绩效管理；员工任用与绩效管理；绩效宣传；奖金发放与绩效管理。❈课程大纲❈第一章如何营造绩效文化培育绩效管理氛围1、企业文化与绩效文化Ø  企业文化与价值观Ø  价值观与绩效文化的关系2、如何构建高绩效的绩效文化与绩效领导力Ø  管理者应常为下属服务；Ø  管理者一定是高度负责任的人；Ø  如果管理者缺乏正直和诚实，则足以败事Ø  管理者要承担责任，而不是“权力”；Ø  管理者应对组织绩效负责；需要明确结果意识Ø  管理者需要实施合理科学的绩效管理；Ø  靠突击来管理是混乱的一种标志；管理者应要身体力行Ø  尊重下属，才能充分调动员工的积极性；善于发现和发挥员工的长处Ø  警惕“拍马屁”“喜欢告状”的人得到奖励的现象；Ø  只有经得起绩效考验的人，才是可以提升的人；Ø  最好的机会要搭配给最有能力的人Ø  不犯错的人必然不是优秀的人；让不胜任的人回到原来的岗位上Ø  岗位和能力要相匹配；失败的晋升是最大的资源浪费给下属足够的空间和时间；敢于让年轻人扛起重担❈❈第二章绩效管理定位与内涵1、绩效是什么，绩效不是什么？2、绩效与战略之间的关系3、组织绩效与个人绩效的边界分析4、如何从组织绩效过程中审视绩效管理5、如何从个人绩效中审视绩效管理6、运营管理与组织绩效之间的管理7、没有绩效管理，运营无法推行8、绩效对个人、组织和战略的意义9、绩效管理与传统的工作考核的区别是什么10、绩效考核定义11、高层管理人员在绩效管理中的作用12、业务部门负责人在绩效管理中的作用13、人力资源在绩效管理中的作用❈❈第三章绩效管理演变与绩效管理工具1、平均主义的考核、弊端分析与案例分享（某公司按职级发放年终奖案例）2、主观考核的弊端案例分析（某公司按项目节点进程进行绩效考核的案例）3、德能勤绩的考核方式与弊端分析（某公司私下发放年终奖的案例）4、关键绩效考核法（KPI）5、平衡计分卡法（BSC）6、目标管理法（MBO）7、KPI、BSC与MBO协同考核法❈❈第四章绩效管理原则、范围、频率与考核关系设计1、绩效考核原则2、考核范围与频率Ø  总经理级别考核方式Ø  副总经理级别的考核方式Ø  物业编制人员考核方式Ø  试用期人员的考核方式Ø  项目制、矩阵制和项目公司制的考核方式Ø  片区考核方式3、考核关系设计（万科考核关系设计分享）❈❈第五章考核维度与考核实操1、业绩考核与业绩考核比重2、绩效协议与万科绩效协议分享3、绩效协议演练4、行为考核维度与万科行为考核维度分享5、行为考核维度设计6、行为考核演练7、月度盘点8、季度考核与季度考核演练9、绩效分数锚定与对标❈❈第六章活力曲线1、GE活力曲线的定义与应用2、强制排序与万科强制排序分享3、华为强制排序的演变4、组织绩效前提下的强制排序变化（万科分享）5、绩效评分与强制排序的协同❈❈第七章季度KPI的设定（组织绩效）1、季度KPI的编写与运营部的审核2、季度KPI的考核3、季度KPI考核的评分与排序4、季度KPI的结果运用❈❈第八章月度计划（绩效协议）的编写（个人绩效）1、月度计划的编写2、月度计划的审核3、月度计划与季度考核之间的关系4、月度计划编写的关键规则❈❈第九章季度考核1、绩效通知如何编写2、季度考核编写的规则3、季度考核的审核、审定与审批4、如何公布绩效考核关系5、跟踪考核过程的技巧6、如何应对拖拉或者软性不执行的部门7、绩效结果的整体排序与总经理的签字8、万科绩效OA体系的分享❈❈第十章绩效辅导1、绩效辅导在管理中的重要性2、如何对“能力弱－意愿强”的员工进行绩效辅导3、如何对“能力弱－意愿弱”的员工进行绩效辅导4、如何对“能力强－意愿弱”的员工进行绩效辅导5、如何对“能力强－意愿强”的员工进行绩效授权❈❈第十一章绩效面谈实战1、绩效面谈的重要性2、绩效面谈的定位和定义3、绩效面谈SOLID原则4、绩效面谈BEST技巧5、绩效面谈汉堡原理6、绩效面谈九步法7、绩效面谈实操❈❈第十二章年度考核1、年度考核与季度考核关系2、部门年度考核与绩效考核关系3、年度考核的实施技巧❈❈第十三章年度述职1、年度述职的重要性与目的2、年度述职内容关键点3、万科各部门述职分享4、述职评估与应用❈❈第十四章人才盘点1、为什么企业需要人才盘点2、人才盘点的类型3、组织盘点Ø  组织管控盘点Ø  项目管理方式盘点（直线职能制/弱矩阵/平衡矩阵/强矩阵/项目公司制以及片区等）Ø  组织架构盘点Ø  组织能力盘点Ø  组织氛围盘点4、个人盘点Ø  绩效盘点Ø  专业能力盘点Ø  潜力盘点Ø  领导力盘点5、万科人才盘点分享（“V”会议）6、华润人才盘点分享❈❈第十五章绩效结果运用与绩效宣传1、“优秀”级别员工结果的运用2、“良好”级别员工结果的运用3、“合格”级别员工结果的运用4、“待改进”级别员工结果的运用5、人员任用与绩效结果运用6、绩效宣传设计❈❈第十六章奖金管理1、季度奖设计与五家标杆房地产的季度奖设计分享2、年终奖设计与五家标杆房地产的年终奖设计分享3、项目奖设计4、专项奖设计与大型标杆公司专项奖分享❈（点击课程标题，即可跳转阅读一面)十一月深圳站  11月17-18日基于员工效能提升与协同组织变革为导向的《房地产绩效管理体系设计与实施落地策略借鉴》深圳站  11月24-25日揭秘标杆房企《招标采购策略、谈判技巧、分供方管理及招标采购与成本管理如何配合高周转》成都站   11月24-25日基于进度、成本平衡的《产品线品质管理提升路径与实施落地策略及核心管控要点》十二月郑州站   12月1-2日人力资源价值提升之《如何理解业务、识别痛点并提供高效的解决方案》深圳站   12月8-9日政策频出环境下的《城市更新项目并购、合作、税务筹划及全过程风险识别与防范》深圳站   12月15日现代房企《合作方合约履行管理操作实务及经典案例分析》深圳站   12月15-16日现代房企《基于目标达成的领导力与执行力策略借鉴》成都站   12月15-16日现代房企《大数据运用与治理及经营监控管理策略借鉴》一月份深圳站   1月5-6日现代房企《工程品质、进度、安全管理高度协同及新技术新材料新工艺应用方法借鉴》可点击下方“阅读原文”了解更多]]></content>
  <author><![CDATA[睿达地产顾问]]></author>
  <time>2018-11-14 11:00:02</time>
  <account><![CDATA[chinadcpx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUxibV2rPeWQ9bae0XWeJSM9YpWY6ibdCl0NmPfn0L81ZFhFIe8g8U4Diaw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUVpFXYzJcOmXFO0TocboicWibCSg1MLXiaSEX5zCLclbHqEHsqI9lDDZ3w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUPjfJQd9HLleWRjOTX4qGIaB1o3BlT1RbEyibic4tjT7KTMwzvjy1IVlg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PL9unjetKZAUQgXPKdvpoW8oXapW7sN1picric82vOX8LKjAz9ZiaXdiakEA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PLmL3IcQRl5F40Kvo2icNXnAu8ialBkyXNrAsn79eeB45ZuFCg9K4lcApA/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
