<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWOGX5VPq2Qfj52dZnRr*yHMvHZYzxWkErcfnoABjh3UySLt2efr027m-S7qWrantNlbXBCnzia26J-TOSYzT5*Co=]]></url>
  <title><![CDATA[团|防欺凌儿童自我保护系列绘本+去毛粘毛二合一的大宇毛球修剪器+美白养颜的原生态桃胶皂角米金耳汤包]]></title>
  <content><![CDATA[看过昨天开团预告，需要直接下单的亲，长按下面二维码进微店下单哈。需要继续了解可以从二维码后面介绍看起，仔细了解后再根据自己的需求下单哈。参团方式（1）：按图片2秒→识别二维码→进微店购买参团方式（2）：点击文章左下角“阅读原文”，进微店下单…………详细介绍的分割线…………咱们今天开团的有，防欺凌儿童自我保护系列绘本，去毛粘毛二合一的大宇毛球修剪器，以及美白养颜的原生态桃胶皂角米金耳汤包，感兴趣的亲可以拉到后面看详细介绍哈。儿童自我保护系列绘本前段时间，带着二姐宁宁和老三lisa在小区玩，发生了一件让我无限感慨的事儿！一方面我为着老三这么小点的就知道在外面维护姐姐感到欣慰，一方面我又有点玻璃心的担心，如果今天两个大人没有在场，宁宁和小朋友会打成什么样，会不会对她以后产生什么影响？如果被打了，她会不会因此留下有矛盾就会被挨打的印象，以后交朋友都变得谨小慎微，慢慢的变得内向，不自信，甚至不敢交朋友了呢？或者是她把人给打了，会不会因为处理过度导致别的小朋友不敢跟她玩了？而像我们那天那样，大人在身边能及时劝阻并且事后安慰的机会又有几次呢？这边的担心还没找到个出口，宁宁又要入园了，伴随着社交圈再一次被打开，她也会碰到更多的小朋友。在那里她会被喜欢，会找到新朋友，建立友谊，还能在集体里找到归属感，可同时这个集体也会带给她各种困恼，玩乐的时候被推、被取外号、被冤枉、被误会……哎，融入集体、和人打交道可真是个技术活，大人都头疼，更何况孩子呢，他们又要学会保护好自己不被人欺负，又要能够妥善的处理好这段关系，这就更难了！所以，当我拿到这套《儿童自我保护系列绘本》，整个仔细的看完之后，觉得真是太贴心实用了！比如，在《小海豹贝塔》这本书里，小海豹贝塔就面临了和宁宁之前一样的问题，被小鲨鱼尼尔故意的推撞，那么它是怎么解决的呢？首先，小海豹采用了躲起来的办法，可是小鲨鱼尼尔总是能找到它，可见，遇见问题逃避并没有用。小海豹只能另外想办法了，她在一次无意中撞到鱼的情况下发现，越显得可怜，越会被人欺负；只有强大，才能吓跑敌人。于是她开始尽可能多地吃东西、勤奋地锻炼身体、还向其他小伙伴学本领。最后还去到了鲸梦岛，锻炼了自己，把自己变得强大。等到回来再碰到小鲨鱼撞自己的时候，她就有能力去躲闪它，不让自己受到伤害了。即使是面对鲨鱼群的攻击，她也能及时的找到同伴，团结起来一起对抗它们，保护了自己和伙伴。你看，通过给孩子讲故事的方法，让孩子看到欺负人不是一个好的行为，也理解被别人欺负也并不是一个值得气馁的事情，不要害怕，找到方法让自己变强，就能保护好自己。用故事来告诉孩子如何去处理事情，大概会比我们耳提面命上一百遍都更有效吧！除了这个故事，这套书还有其他9个主题，包含了被人嘲笑怎么办？被孤立了怎么办？玩具被抢了怎么办？被取外号了怎么办？……都是孩子们最常遇到、家长们也最关心的问题。就像之前那本书一样，提出问题后，它还会给出解决方案，而且不是特别生硬的说要怎么怎么办，而是用绘本故事，模拟描绘了孩子身边发生的故事，然后又通过绘本人物的反应，一点点的去教会孩子如何应对这些事情。让孩子从故事中学会辨别受欺负事件，并教会孩子在遭遇委屈、受伤害事件时应该怎样安全地处理，让孩子学会勇敢地保护自己。看上去似乎很简单，但却是策划团队，结合社会高频、热点问题“校园欺凌”，与十余家儿童安全教育领域微信社群机构以及儿童安全教育专家的调研、答疑与分析，才凝聚成的主题和内容。还有著名儿童发展教育专家、“减低校园欺凌”项目负责人——沈旭，为这套书进行科学、系统的理论指导。这些，都让书变得更有现实的指导意义。而除了给孩子看的书，还有配套的微课给家长们，让家长在面对这些问题的时候，也能从容应对，不会手足无措。微课里有大量的实际例子和教育技巧，能帮家长系统的做好孩子的安全教育，同时完成对孩子品格的培养。比如家长如果碰到孩子不懂礼貌怎么办？还有，要如何帮孩子建立规则，让孩子懂得分享友爱，塑造孩子自身的良好品格呢？这些都是家长们都知道一些但却没有系统了解过的东西，相信大家上完微课后，会有更进一步的了解，也能更好的和孩子相处。对了，这次我们也邀请到了编辑来给我们面对面分享这个微课哦！没有时间的亲们也不怕，可以直接关注小莉，回复“儿童自我保护”获取音频和微课内容哈！除了故事的内容，画面也非常值得一说！随手放几页给大家感受一下！有没有发现，这里不仅有油画的笔触，还有水彩画的层层晕染，色彩用的也是非常的漂亮，光是看看都能有一种愉悦的享受哦！又实用又有意思，还漂亮，赠送的课程也很有帮助，所以推荐给大家，建议家有3-6岁孩子的家长们都可以收一套哈！好了，说到这里，老规矩，先看看团购须知，后面再具体介绍！团购须知团购品种：儿童自我保护系列绘本团购价格：定价198元，小莉团购价129元团购时间：11月14日早上8：00发货时间：11月15日-16日，济南发货，韵达快递，港澳台不发，新疆西藏补运费30元客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店下单，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。需要了解商品详情的亲，可以点此进入哈：儿童自我保护系列绘本大宇毛球修剪器上周三是立冬了，意味着冬季真的来临了，广州现在的天气，穿一件长袖衫就可以应付了，暂时还用不上毛衣和大衣，不过趁着天气还不错，上周末小莉把冬天的衣服翻出来整理了下。整理的时候，发现好几件很喜欢的毛衣和大衣上面，都有一些小毛球，果然是应了那句话，再好看的毛衣，都逃不过起球的命运。曾经我天真的以为毛衣起球，是因为质量不好，买质量好一点的羊毛衫应该就不会起球了，然而却被现实啪啪打脸。后来才知道，毛衣、羊绒衫以及其他羊毛混纺产品，都逃避不过起球的问题，差别只是毛球数量多少而已。为什么呢？这里顺便给亲们科普一下，毛球产生的原因。毛衣起球主要是因为摩擦而产生静电，静电再缠绕结球。属于天然纤维范畴的羊毛类衣服也避免不了摩擦和静电呀，当然也避免不了起球。衣服起球了，很多人都觉得弃之可惜，但也没勇气穿出去，唯一的出路是想办法去毛球。说到去毛球，小莉也尝试不过不少的方法。曾经试过拿小剪刀剪，不过我这种手残党容易手抖，尝试了一次就不敢了。还试过用毛刷刷毛球，但力度经常掌握不好，一不小心用力过猛，就会越刷越糟糕。之前还听说过一个生活小妙招，用胶带粘，那个效果是聊胜于无，而且撕胶带的那个声音，我实在受不了……后来，就在某宝买了个电动毛球修剪器，相对于前面的方法，这个电动毛球修剪器确实省时省力很多。不过唯一的遗憾是只能剪毛，粘毛絮效果很一般，而且对于普通的毛衣和羊绒大衣上的粗毛球还行，像真丝类衣服上细小的毛球，不容易清除，而且一不小心容易剪坏。所以小莉一直想找一款好用的毛球修剪器，既能去毛球又能粘毛絮，修剪得了毛衣、外套，还能修剪真丝类衣服。直到前不久，真的被我找到了一款，它就是韩国大宇毛球修剪器！今年夏天卖爆的果岭风循环风扇和前不久的手持挂烫机都是它家的，很多买过的亲都好评如潮，所以小莉这次对它家的毛球修剪器的期待也挺高的。试用一段时间，果然没让我失望。毛球器的外观看起来简洁大方，高级灰和纯净白的配色很时尚，机身材料摸起来亲肤舒适，手柄握感超好，还有独特的彩虹钛网罩，颜色绚丽多彩，非常有质感。大宇毛球修剪器，不但有颜值，功能也是超级强大。它是目前市面上唯一一款采用可拆卸、组合设计的毛球修剪器，集去毛球、粘毛絮、吸尘屑等功能于一体，一次解决衣物护理问题。市面上其他的毛球修剪器号T型设计造成的粘毛实际效果不好的问题，妥妥的得到了解决。这个看似简单的设计，却拥有一个实用新型专利和两个外观专利。小莉翻出了一件起球的毛衣，随手试了下效果，非常满意。轻轻推了一下，衣服上的小毛球明显少了很多，再多推几次，衣服立马改头换面，像新的一样。去完毛球，再来看看粘毛功能如何。轻轻按一下手柄上的圆形小开关，就会弹出一节长度约为8.5CM的粘毛器，这个长度比市场上普通的粘毛器有效长度（6.5CM）还要长，因此粘毛面积更广。而且手柄还能拆卸下来，轻轻一拧，就可以和机体分离，吸毛和粘毛可以同时进行，互不影响，超级方便。在衣服上轻轻一扫，就把衣服上的毛絮粘住了。这个去毛球器还有一个非常让人惊喜的功能，就是仿真丝的缎面睡衣上的小毛球，也能修剪得干干净净。普通的毛球修剪器，对一般毛衣、大衣上体积比较大的毛球都能轻松去除，但是对轻薄丝滑面料上的小毛球却无能为力，一不小心还会把衣服剪坏。不过，大宇的这款毛球修剪器，却能轻松去除真丝面料上的小毛球，必须点赞！好了，先看看团购信息，后面还会有详细介绍哈。团购须知团购品种：韩国大宇毛球修剪器，赠送粘毛纸4卷团购价格：定价199元，小莉团购价139元团购时间：11月14日早上8：00发货时间：11月15-16日，中山发货，圆通、中通、京东快递（随机），全国包邮（港澳台不发货，新疆西藏地区不保证时效）客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店下单，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。需要了解商品详情的亲，可以点此进入哈：毛球修剪器桃胶皂角米金耳汤包民间俗话说：“秋冬一进补，春天能打虎”，作为吃货大省，广州这边对进补尤其讲究，妈妈们都是换着花样的煲汤做菜，牛羊肉拿来贴膘补气，糖水补脾润肺，一个礼拜都不重样。来广州十来年，我们家也算入乡随俗了，这几年秋冬天也会顺时补补，花样不多，但都会每隔两三天就熬上一大碗银耳红枣汤，去去秋燥，还能美白养颜。拍爸一开始还会抗议，说，一个大男人的喝这个，甜腻腻的太不称口了，结果到后来我每次熬了他都会主动去盛上一碗，说我还是多喝点吧，看上去年轻点，才能更好的陪娃！嗯，一个老父亲的心思，咱们还是别猜了！我倒是没事就喝上两碗，美白什么的效果暂时还没看到，但是以往到这时候喉咙总是会有点干干痒痒的，这几年都平稳度过，还是很开心的。后来，朋友来家里做客，碰上时机巧的，我也会拿出这个银耳汤来当下午茶，一次一个妈妈吃完银耳汤就给我推荐，说可以在里面加一些皂角米和桃胶，更加滋补，口感也更好！这个妈妈就是我们之前开团过的酸梅汤的创始人，她对于吃又讲究又有想法，所以她一说我也来兴趣了，和她讨论了一番后，她说到时候她熬一锅带过来给我尝尝。没几天，她果然拿了个保温壶过来。一打开盖子，一股淡淡的清香就飘了出来，闻着特别的舒服。倒了一碗，色泽非常好看，橙黄橙黄的，上面还飘了几个枸杞，看着就惹人食欲大开。用勺子一舀，满满的浓稠的胶质，这样一口下去真的太满足了！里面的用料也是相当的扎实丰富。用的不是我们常见的银耳，而是更高级的金耳，小小的一朵，有着很自然的金黄色，用勺子戳一戳，Q弹紧实。煮的充盈饱满的皂角米，一个一个的颗粒分明，白白胖胖的惹人喜爱。桃胶也被煮的很充分，整个变得透明，而且非常的润滑，一不小心就从勺子边缘溜下去了。迫不及待的吃上一口，嗯，真的是好软糯香滑啊，而且一点都不腻，反而是很清润适口的。我自问也是煮银耳汤小能手了，每次也能熬出很多胶质，但是喝了她送来的桃胶金耳汤后，才发现自己才是入门级的啊，于是追问：你是怎么熬的这么好吃的啊！她解释，因为材质很好啊，普通的做法就可以很好吃了，边说还边给我拿了几包自己配比好材料的，说给你准备了几包，一包就是我今天这样的量，大概4-5个人吃，你煮煮看，也能煮出我和一样的效果的。于是，两天后，我自己上手煮起来了。拆开包装，里面一共有四种东西，桃胶、金耳、皂角米、红枣，每种只有3-4个，皂角米稍微多点，不过看上去还是小小的一份，我疑惑了，这个真的够4-5个人吃？不管了，先按照说明，把桃胶、皂角米放到一个碗里用冷水泡发10-12个小时（天气凉要泡更久一点），金耳另外放一个碗泡大概2-3个小时。金耳是最先泡发好的，我过去一看，原本干瘪的金耳全都泡发起来了，变得分外绵软，就像一朵金色的云，拿在手上一闻，香香的。皂角米和桃胶是第二天早上看的，也已经被泡的很充分了，皂角米直接从单薄的一小片变成了白白胖胖的一小个。而桃胶也从一个小球，变成了一个个晶莹剔透的果冻。泡发后用清水洗掉桃胶表面的少量杂质，金耳剪去根部，简单冲洗即可。将洗净的桃胶、皂角米、金耳、红枣放入锅内，加入约1200ml水，大火煮开后关小火煲煮1.5-2小时，加入约40g老冰糖调味。时间一到，果然就有了一大锅胶原蛋白满满的美容养颜羹了！如果家中有枸杞、干桂花可以在最后放入锅内2-3分钟，口味也更加多样化了。在干燥的秋冬天，喝上一杯营养软糯的桃胶金耳汤，真的是去燥润肺，美容养颜，而且也不会觉得进补得很腻，清润可口得多了！到现在，我们家已经空了两大盒了，自己吃了好吃，也就想着推荐给大家尝尝。有大小两种组合，第一次尝试的可以试试小盒，平时喜欢喝糖水的就可以买大盒，更划算哈。组合一：8份桃胶金耳羹汤料+2份冰糖组合2：4份桃胶金耳羹汤料+1份冰糖这里的每包料至少能煮出1200ml，我们家五六个人，每一次煮一包，一人1-2碗刚刚好，算下来每碗的价格大概5块钱，相比于在外面买的甜品，不光便宜，重要是健康安全，大人小孩喝都没问题。每个组合里面配的冰糖是刚好的份量，当然每个人口感不同，糖的量也可以适量增减哈。冰糖和我们之前团酸梅汤的时候是一样的，自从酸梅汤吃过他家的冰糖后，我就没有在外面买过别的冰糖了。她家这个云南红河的老冰糖很纯粹，是用当地的甘蔗榨汁制作而成的纯正原色老冰糖，加工过程不漂白、不染色、不加防腐剂，有时候可以直接当零食，香香甜甜，清润可口，一点也不腻。酸梅汤过季之后不少妈妈也说冰糖好吃，想要单买，这次就一起团吧。上周用做了老冰糖炖柠檬，每天喝一杯，很好喝。这个老冰糖是用盆晶法做的，在破冰之前长这样，像块水晶，但是颜色比较深。为了方便灌装，冰糖是弄碎的，颜色比较淡，深浅不一，但很自然。前两周送去检测机构检测了，各项指标都是OK的，亲们可以放心哈。哦，对了，桃胶金耳羹所有的材料都是原生态的，干制过程也是没有添加硫磺和防腐剂，特别是金耳因为是在林间枯木上生长的，虽然是很干很干的，但还是有可能会残留虫卵（极少的），如果发现虫出没，请直接联系客服补发哈！好了，老规矩，先看团购信息，后面再详细介绍！团购须知团购品种：欢喜拾味天然桃胶皂角米金耳羹团购价格：组合一：8份桃胶金耳羹汤料+2份冰糖   小莉团购价 186元包邮组合二：4份桃胶金耳羹汤料+1份冰糖   小莉团购价 118元包邮老冰糖：3罐*400g   小莉团购价 69.9元包邮团购时间：11月15日早上8点整发货时间：11月15-16号，广州发货，圆通快递客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店下单，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。需要了解商品详情的亲，可以点此进入哈：桃胶皂角米金耳羹]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-14 07:52:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgkgYFuc53GbxL69znHibpmHRCeicmCeTDIFQ4ZrXFPjnMd6AtjStyCSiadIaU2BIbcnJIQmf83Hw00A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqELWVvZwp9uxzNpRIQibokyy8uUbvmoZPDE3SwWaH2aEmNvXEzP2QVmQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6qmXN0iaH8FCTfBmibKrN1H8tSU4RfDH9Z3Lic1Z8ZCH8HLeq2uFaSwbfA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6Ly8DNAKO3ibNuiceYyRtHvsdLMuQU2icAy0IF57Kgy9Sfe1tSflS9kbjw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6kOvYT8D3iaY7sglzHLK6UibpX9hmBeQVJH91QKaFUEOvFTM0GvTFoLrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6SWJuxoF8KBUiauw7THIpiaKkfKZyrRsnofib3rKsEUOq4wVwf19L8HKZA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6FDhVVNp2yr0nR1beO0L8IUdgpByeNyh7ic2aLibvamkWRHcoibRuUeNTg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6BaayS6IKKK8Bej3JELMZ0yNBRLV9CC61ylOPoD26wWh0MJEpkoy2uQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA67P8jvVLxiaNbQoSN7GWJpkxwhJVWYzAvricK266B0VzOUwlP1YVMVdDg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6ATECB51Hic9WUz0N7mTXKmmJfbNhic9vgtfyeHjGH5em0Y2rlBQibTqDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6nOkY1OpzYhI41wmnPtXiar8YFnpWbSc4EaVCu5vaz0QP2xeREZjllrA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6z8MVvFJdh3jPQzPrR9jN4eJMSakiac3lGzXgXAL3Y2rhhTRVCbnIyqA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEQFEhgTYP6kj9r4YeK0PnNDK4LyibkmLd1JqYTy5PKjtnviaC4JlpooIg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEiaF5zWlW6UEBxgD5ftfwHHyBv8KIAU2XNNCTpl1ejlhrOcfGic40sUJA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqElPxB4fPBfVQ686zVhh2fU9HH9dUXcXKWrshz5zdrIMSbDtiaCOOBupg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6fJ2eaZuJ5agTDEyaSst3P5Aib1icqMY7RqnpQRPfUPAtUOcFVFqFMN5g/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6kxTsRWoRj0AeUQ46jeUjbv2TJjSd9Tic0UY2Rc5icDYMQtfiaGWZrLYTA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA66eth5uOTB4HicD2S5IZ69d9RBhH4ecAVyeIibIOWuSETxdet0oicjnpMg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6ks2ibTdxib9kUxqicWegChaW4N66xRYuYouIfVLkjXicOFawd0wWhCRJzg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhjKUnAJicZLVAQuiaM4TtchGqhdtGiaAfra4cRJTia3syLYWOnuWrib8e55g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh3kpsZBu2iaGta7O4d5jZ3ibTkFS23SfuudQ1p0CWm7N5tqHWuPbF5a4Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhlIVJl0nfhOBhfNmx8NicuuHfwZIPsE8D1BqXySSHptvrn7BgtkibcGPg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bhmbha9085U9PrA1XRgVaTf7lWWkwjMFB4eqeq4DCiasutkRSHQaKJG6A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhF4gESyYqAG7EL4zBTlSNZ6dqV2eNsnib3Ty4ApLTT0s344WKq9TWGlg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9BhLxfaSiaEVqiaB513ccia1tqHyXfpNVibVO4g5ppBMic9biamNO2vgibdLic20w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6ZSJn2JUm9uflWOsXsUhjapdNu3VEYDGmZ3KApBgXr0GL9qJKw9yLxw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4EZV6QBhdicYnMBe7rtY7kCNDDzZNKWiah5675pjIMrbKy7DYkOELp8icvA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bhck6W80HeCABgicGRdHYRGF3Hsm4ic3vY6NveLsjdmoaoZEZVQM6H9Kow/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjb38rkauUQvXl7pOwpt9Bh8UmTv1riczKC5aDzdoDlTWpdFiaRUyMB5iamhic6ZKCibxtm5Pyd6T65ARQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6SjaBNwpMIibpmNffyvfic7wojHibSepickKSK0MLm3j6icquiaYFhoGRd7ww/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4EW5U1vYALzxY8xzSdv9rRyzD9GvJa6XSwzBos0r7xiaaEicmKJibjH1ibvA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/01rI4Mupicib4AnfiajK8I0TmjxC1OpPW4ENg0ibsquFYRhwEmibhyKJhGcMMfr0o6rF816TCEh19HIlzjqlabe3CcA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg7hbc9bWT6HW1NicT5SvDkzHibsVQIVcic1ia080icCUCYtsg2tufGm7jicfA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgiaZuDXolJeXC8zR8UicHHtsZG8SIPf7rCudPTLrCP2XYauibU6I0CBABg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg19wLkJ2chIjfKTKbzKZiaprmNKC6zCR54cDGt17ar029uDkOUrA0KKw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgNg1adBShQCBTLTnUlzjaJfVPrd0ByNGBJCzL2KVvaicib0PXbFZia6ohA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgPQstSZatQGSrOUhsTLJlogSiclzJbRwNB4GBl4A7e614u72BLN2o2oQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqE3gUMls5mF4TUtuhIhyfbFHoMhKsaMcGyInGYIQKiax8QZNbefMnuphA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgqmpevosUqh7A95r6oTqdMxY9TLWicHakx6vHv3jF2cjicrOdLsPkr7TQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJg5RsXgyBzaFjalg1kXUsoic5BDOTDIHqwVgWmQ2uVWPDBugshwqttDgg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgpfRicDcT7WAPoOElY2JqMiaBUibbrNAkydldIrsqbGzweKd53SU6fibicjw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgjduoliaQVW739v7Oh4YEZxicByGJaewhcCkAoNN1Y61AiboN5o3SCUkcw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgEKdUjYmZqZ76Ex5uKtZmibLuX6vVCNh22Rn8W0kJMF6gzg49EuV9MUA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgMEWOjypyNC9l8olSjY1JqkVtsOvGhgxQesahRJB0y2ialgpKTv5Wldw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjoyFLkLLcJXjNxiajQYXibJgSQLo9gomL2Oqia3Bgia2wWtA1Exia95HHmEloia6aHnoHz3yvu2IicXPLMw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEKD8Qb6Nibgx9qXibfIia7wYgtyqBiacRdibgqyvcmOLzAR6GnzTnseSWcqg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA63sSKHhTT0By05WJs2GadIZ3Y14Zgy9QDXHztLNMkRpwrR4r9Oj6XxQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEcMhQpHsdq3iaM1FGWLFX9o57SiccJPlUfAZoj5znMd0X0q23wMPW0Fcg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEzC07W5wwJOoFsYVVHtJVLsczkMNjo6pxFRVibH2jGIlSL7QqsJRQ8FA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgibViamoHJSeslXRQP88FZI4GXsXicsynoVgVmEr1M0jmmVI3cJN2JWPQtbWItEYuWjlibhSRrnEOzmg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
