<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jsR5hwyROo7MJZBpBopbpcmItxwljkheO1P1xXdOFQXQikeb3fsT1pXqwTQp*ajLj3boFDuMPRfCFMeLeMqlR6M=]]></url>
  <title><![CDATA[ICU的夜，有我们在你别怕]]></title>
  <content><![CDATA[又是一个躲不过的漫漫无尽长夜，手边负责三个病人。脑海里回顾着一些基本情况，对今晚的“战况”做好一个规划和预防。1床慢性肾衰竭、高血压、新发了消化道出血，拟于明日行电子胃镜，后半夜得记得停流质饮食，白天脱机训练有一段时间了，目前呼吸有点促，约30余次，心率也较之前有所加快，和医生沟通之后，接回了呼吸机辅助呼吸，模式为PS/CPAP。2床脑梗的一个老太太，白天做了CT，没有异常，拔除了气管插管，目前戴着球囊面罩，侧耳可闻的咕噜咕噜的痰鸣音，家人不想气管切开，又无力咳痰，或许这就是一个“定时炸弹”，说不准啥时候就得再次气管插管，隔三差五就得抬头看一下血氧饱和度，看了看无菌盘里的口咽通，只愿祝您一切顺利。3床是一个感染性休克的大哥，早上拔了气管插管，目前鼻导管吸氧还是蛮稳定的，血糖略高，胰岛素微量泵泵入调节。住了几天有点瞻望，前几日还拔过胃管，时常自我打趣道“宁可相信世界上有鬼，也不能轻信ICU清醒病人这张嘴”，轻则上报不良事件，重则职业生涯都能断送在他们手里，拔了胃管的、尿管的（生殖器鲜血流淌）、胸管的（大晚上会诊，贴造口袋）、气管插管的（分分钟抢救）……忽然来电，要收一个下级兄弟单位的病人，我们几个对视一眼，一脸黑线，肯定有的忙了。每次兄弟单位送患者这种桥段，就像生活中小弟在外边惹了事儿，解决不了回家找大哥，大哥无奈只能罩着，谁让是兄弟呢。20：00打电话预约，22：50才拖拖拉拉送过来，不晓得白天在搞什么事情，昼伏夜出的，总喜欢大半夜搞事情。患者一到，小组分工合作，立马配合管床护士接新病人。留在ICU最大的原因就是来自这种团结协作的氛围和职业素养。患者黝黑黝黑的皮肤，一口“随性”的普通话，可能在他眼里说的已经很标准了，掀开被单，被左臂“惊艳”到了，映入眼帘的是比右臂粗了1.5倍左右，伴随着7、8个葡萄般大小的水泡，周围散在的米粒大小的水泡，甲床发白，和影视剧中“变异人”的造型有的一拼，可发生在现实中难免让人背后发凉，心生怜悯和忌惮。大哥很焦虑也很拘谨，过床还要自己来，我们再三劝阻，提高了说话声调才搞定。也许这种“拘谨”就好像我曾经去了一家五星级酒店赴约，玻璃门擦的很干净，差点以为什么都没有一头撞上去，也不晓得那一道玻璃门是自动的，还慌忙用手去推，进去又一脸茫然，大厅太大，不知道向哪边走，也顾虑这一进去要花多少钱。也许这位被重物压伤的环卫大哥，也不知道这一进要花多少钱，也不知道这一进还能不能出的去。谁想到为了省钱自己在家涂红花油，涂了四天，越来越严重才去了区医院，辗转来到了我们这里。水泡太薄了，过床的过程中还是没逃过破碎的结局，清亮微黄的液体流了出来，接好心电监护，面罩给氧，心率135次/分，血压78/39mmHg，体温38.5℃，血氧饱和度由于体温低测不出，遵医嘱立刻留置动脉测压管，并抽取动脉血气，血培养，血常规，凝血，感染八项等等。去甲肾上腺素组and特利加压素组微量泵泵入稳定血压，联系影像科床边CT，对患侧肢体有一个明确的内部诊断。突然患者血氧骤降，呼吸急促，血气指标也不是很理想，当机立断通知家属进行气管插管、输血等特殊治疗。备呼吸机，找好各自的位置，配合医生插管，力月西微量泵推3ml走5ml/h，7.5号管，可视喉镜备齐，五分钟时间为患者成功插好了管，接呼吸机辅助呼吸。患者稍稳定，报告上级医生基本情况，拟进行床旁CRRT，模式为CVVH，检验结果示APTT为94s，暂采用无肝素抗凝。小梁备操作台，碘伏，7.5号手套，双腔血滤管，手术衣等，小李协助推CRRT机立即装管循管，责任护士实时记录各项操作，组长巡视全场，保证病人安全。十分钟后，血滤管留置成功，循管结束，连接病人上机。影像科到达，摆体位多部位拍片。同时请骨科值班医生急会诊，会诊意见为骨筋膜室综合征，情况不容乐观，备血，申请急诊手术，立即切开减压等处理，否则面临截肢的危险。各项准备就绪，保证各种安排万无一失，按要求回血下机，准备送手术室，备转运呼吸机。走内道尽快送到了手术室，抬头看了一眼表05：20，好吧，开始抽血、喂药、统计尿量、出入量，处理一些琐碎的事情。接到上级医生通知，送手术室的患者返室继续CRRT，接着装机循管。做完了晨间护理，07：00接到通知十分钟后患者回室，抽空伸个懒腰，撸起袖子加油干。患者安返病房，又是一次程序性的交接，术区接负压装置，压力大小约为125-150mmHg，感染八项提示乙型肝炎（大三阳），注意个人防护。就这样洗洗手也该早交班了，这就是ICU的夜班，普通的不能再普通的夜班，这仅仅是收了一个病人，有时候还要半夜紧急上ECMO，有时候还要收四五个病人。数年如一日，这帮白衣战士坚守在岗位。有时抱怨过过嘴瘾，常常疲惫不堪，总是全力以赴。同情你，也同情我自己。ICU的夜班，有我们在，患者，你别怕！来源：中华现代护理杂志   图片来源：包图网以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-12 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dkbm9l6ryUKGMHVtdRuFNeEf2d0BANe92O6GwKzQuOv3Mz4M4783FuuQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dk6Alan5NiaFHr8vNLnRcOHl4uLtnpBeZ6VLMUgQxUTicfxZlmvLDLS4Uw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dk25zBHRnhgpnrXmtfcHYpzjze8Wia6vQuETC7ruqTdn3QY6nBiaO00qTg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dk6Alan5NiaFHr8vNLnRcOHl4uLtnpBeZ6VLMUgQxUTicfxZlmvLDLS4Uw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dk6Alan5NiaFHr8vNLnRcOHl4uLtnpBeZ6VLMUgQxUTicfxZlmvLDLS4Uw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkibqGmoSxyhU9nGdTe6uGMaCnTCBLUt0geUDzuBZTFKlEZVYWVkNo0pQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dk6Alan5NiaFHr8vNLnRcOHl4uLtnpBeZ6VLMUgQxUTicfxZlmvLDLS4Uw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkoLT4pVkzn5EyQXumNuzicFicXpuibLde6CbL2IJkXnAPKo8arP2m3lHVQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
