<data>
  <id><![CDATA[52299939]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195914&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedJ-qqjpS-tJSrLypM1UlwQ97wqeSibaTjkypS6tT40wOyqcd1rJAQLpecRUHwf6Scp7x8ArWRXdZyu8L7i6GYompeyvKlpRzuqnV*NJmB-OJSCIKVGFZy08Kx0rnrzExzJxfhlsImTX1eKSbvLpFK8=]]></url>
  <title><![CDATA[中国建设科技集团2018生态园博绿色创新论坛|中国南宁11月14-16日等你来对话]]></title>
  <content><![CDATA[2018生态园博·绿色创新高峰论坛暨南宁园博园参观主办单位：南宁市人民政府、中国建设科技集团股份有限公司、中国建筑学会承办单位：亚太建设科技信息研究院有限公司、中国建筑设计研究院有限公司协办单位：南宁市林业和园林局、广西勘察设计协会、广西规划建筑学会媒体支持：《建筑技艺》《建筑结构》《施工技术》《暖通空调》《给水排水》论坛时间：2018年11月15~16日（15日上午大会报告+下午分论坛报告，16日园博园参观）论坛地点：南宁富力万达文华酒店（南宁青秀区东葛路118号青秀万达广场西5西8栋）会议背景绿色发展作为中国的国家战略，正引领着建设领域在可持续发展的道路上前行。作为国内2018年的重大事件，第十二届中国（南宁）国际园林博览会这一住建部及广西壮族自治区共同举办的我国园林绿化行业层次最高、规模最大的国际性盛会，获得社会的广泛关注。本届园博园占地276公顷，是中国建设科技集团所属中国建筑设计研究院承接的大型设计总承包项目，项目涉及规划、景观、建筑、市政、科研、造价咨询等二十多个专业。在中国院总建筑师崔愷院士的指导下，园博园总体规划秉承“创新、协调、绿色、开放、共享”的理念，本着“巧于因借，精在体宜”的造园思想，不推山、不填湖、不砍树，在传承广西特色、民族传统的基础上追求创新，凭借山水林田湖草得天独厚的自然环境、丰富多彩的民族文化和面向东盟的区位优势，打造生态宜居、特色鲜明的展园，最终形成园区“三湖六桥十八岭、一阁四馆两中心、八十展园八大景”的格局，将国家绿色发展理念切实地融入到工程建设中，得到了众多赞誉。以此为背景，在园博会即将开幕之际，中国建设科技集团将联合中国建筑学会、南宁市人民政府，共同举办“2018生态园博·绿色创新高峰论坛暨南宁园博园参观”，一方面为南宁国际园林博览会造势和宣传，以期引起建设行业的最大关注；另一方面通过邀请国内院士、设计大师、专家，共同研讨南宁国际园林博览会和国内外重大绿色建筑的设计理念、技术等，推动我国绿色建筑的转型升级，为中国绿色建设发展提供智慧解决方案。会议日程本次2018生态园博·绿色创新高峰论坛贯穿“绿色建筑”理念，围绕“国际绿色建筑发展现状和未来趋势，新时代中国绿色建筑设计理念、技术、标准 ，南宁国际园林博览会项目理念及实践，以建筑设计引领的全生命周期绿色建筑 ，多专业结合的全过程开发建设一体化”等主题开展交流和探讨，助力我国绿色建筑与园林设计的创新发展。报告嘉宾及演讲内容主旨论坛在主旨论坛上，修龙董事长、崔愷院士和王建国院士、俞孔坚院士（美国）、王向荣院长将分别围绕“新时代、新理念、新作为”、“新田园建筑设计”、“江苏省园博会主展馆木构建筑设计的探索”、“深邃之形：一个生态文明与美丽中国建设的顶层设计问题”、“城市中的自然”等主题做主旨演讲，文兵总裁及南宁市相关领导将在开幕上致辞，孙英副总裁主持会议。分论坛1无论是单体或群体建筑，还是大规模的园区或新区开发，都与城市环境有着密不可分的关系。建筑应当以绿色设计为基本，不仅体现在空间、结构、材料、能源利用方面，也体现在与场地、景观的融合上，使建筑与环境成为一个整体，而非孤立于环境的存在，提升环境本身的同时又共同创造出新的景观。因此，绿色创新设计高峰论坛围绕“绿色创新理念”，旨在从不同的视角与实践中探索绿色建筑新发展。分论坛2园林景观分论坛以建筑学会园林景观分会成立大会为载体，以南宁园博园景观设计为母题，广泛邀请百余位业内知名专家学者共聚南宁，品鉴园博会，聚焦设计技艺，畅谈园林景观设计的行业未来。本次成立大会并高峰论坛的举办必将为推动我国园林景观行业的发展贡献智慧，谱写新的篇章。分论坛3“装配式钢结构建筑发展论坛”邀请了全国工程勘察设计大师、设计院总工、高校教授等知名结构专家，围绕装配式钢结构的技术标准、结构体系的研发与实践、围护结构的研究与应用、抗震设计等内容进行精彩分享，并结合园博园园林艺术馆等实际工程案例进行深入讲解。分论坛4智慧建造是绿色建造发展的重要手段，也是实现建筑行业转型升级的必由之路。本次“绿色施工与智慧建造发展论坛”正是围绕着数字建造推动绿色发展、科技创新推动绿色建造等专题内容邀请国内顶级专家、学者进行精彩的案例分享，并结合南宁园博园项目案例进行深入的绿色建造创新技术讲解。分论坛5绿色建筑与海绵小区建设与运维论坛，将邀请7位国内顶级专家，从最新的绿色建筑节水、回用及节能设计，到海绵小区建设标准化、验收评估、运营养护；从既有小区海绵改造，到景观与海绵“蓝绿”完美结合，为您带来源头减排绿色、海绵盛宴！分论坛6建筑节能，暖通先行。作为建筑运营能耗大户，暖通空调系统的节能运行对于建筑节能至关重要。在第十二届中国（南宁）国际园林博览会即将盛大开幕前夕，《暖通空调》杂志社联合广西制冷学会空调热泵专业委员会共同举办“暖通空调节能技术论坛”，特邀请叶大法、王红朝、屈国伦等设计院总工详解空调冷热源、风道系统的节能设计，并分享节能改造案例。难得的学习、交流机会岂能错过，我们在南宁等您！注：更多信息请点击下图查看南宁园博园项目简介第十二届中国南宁园博园占地276公顷，将于2018年12月初正式对外开放。本着＂巧于因借，精在体宜＂的造园思想，保留原有18座山岭及大量原生树木，结合北侧行洪需要的玲珑湖、中部核心区域的清泉湖、南侧矿坑修复的七彩湖，共同形成＂三湖十八岭＂的山水景观格局，并构建了八大景区。以清泉阁为标志的＂一阁四馆两中心＂及配套建筑穿插其中，以现代语汇诠释广西本土建筑风貌，展示地域文化之美。园内共设有国内外展园80个，集中体现了当代设计师的造园理念和建造者的精湛技艺，展示了不同国家不同区域的园林文化，成为集世界园林艺术之大成的典范。中国建设科技集团2018生态园博 绿色创新论坛中国南宁 11月14-16日等你来对话=====================施工技术杂志近期活动：1）11月14~16日南宁：2018绿色施工与智慧建造发展论坛。特邀修龙、崔愷院士、王建国院士、张建平、令狐延、杨晓毅、肖玉明、戈祥林、陈骏等专家学者探讨绿色建筑的智慧建造方案，并抢先参观南宁国际园林博览会项目。详情点击2）11月29~12月1日武汉：2018全国医院建筑设计与建造技术交流会。特邀王复明院士、李立荣、赵强、马晓临、梁凯雁、高桥明、庞玉成、金博等专家学者分享我国优秀医疗建筑设计与建设经验，并参观武汉泰康医院项目和武汉同济光谷医院项目。详情点击3）2019年1月19～26日，美国：2019美国混凝土世界博览会及美国装配式建筑研习考察团。详情点击关于《施工技术》杂志《施工技术》杂志创刊于1958年，是国内建设系统权威的中文核心期刊。本刊及时追踪报道建设领域的最新技术，以其实用性强、内容丰富的特色，深受工程技术人员的欢迎和好评，发行量在国内建设领域遥遥领先。长按二维码关注中国建设科技集团微信]]></content>
  <author><![CDATA[施工技术]]></author>
  <time>2018-11-13 17:04:55</time>
  <account><![CDATA[shigongjishu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/1q18a1y9CO8kxzsqibzTJVEE7bryiaQnXCXNEYDQr7TQmg8gjAF3G6g3rTYfqDpAVBPBkxNJeNx68CFuuqzGRpAg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqOEUOibzkuJzibMTrZM03yyKficzs7CUDW7yzJqz7y8ZpG2RbGx0VeNqibw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqaDPmlaxzMZJvUYlLfRG5qdpQjyEU3SfBuksaFv1mXRE99MgNCYkBOw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqPFbUL2QzY5409FP3kztd7yWJSW1EtMicJVaMUPxVG3hBcHUQela9kSA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOq35vxpcdLbvj1ib5GwgT7sjhkXkNpSd3peC1g27qEWlqsh2bvlPicZlmg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqKPC8BUIYwMUpfbC4BMlAwib3iczN306rSdRC5HJ5R11iaY9T7vXQBj0XQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqCUPHPRTVvibVAcKA1kAqrmpM2sEGzSAH3Dc7moa2VIPZkvHHpehLqHg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uSUcuUoiaBuPAyPhnBUfHOqth4O3LE4f8g7vbPjSFW6QfNtQvRtDqY0XwdTCfYb2uCz8GUriajpXlA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8uibDLP8DeGnDAuibH97KVIbPn11Bc9iaASahybiapotXTmsxZQlzPkhSibEj7pnVcNzeLUNz8X98XpniaA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/OD4GDd9oh26Udu7V9V2qG9y5X3ib6XG4AbAibGynX5y1YFibrnMHfgTv8qGmXWuiaTSMAPUZbH43mCw512oZbceXHg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/OD4GDd9oh26Udu7V9V2qG9y5X3ib6XG4AGicjrkc40QcznIlFScnfg0zzCX8WibdCO5icKWXkUxT4A0Bj4WWQAz7sA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/OD4GDd9oh26Udu7V9V2qG9y5X3ib6XG4AuPK7Q5ASwA9DiaUEvtEnMUkWicwvHiackeucNfPF0XlpxWU1KWmGlAMdQ/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkxNib8picKLZsIG3Brkl2a33nCbmdKFVOZfmiaicnATXJRicj1krGlIUp49w/640?|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/iaP7StO2YADf8PBjG3dtqXPbKgvibLiaonkNuHKjibXqIkKxcicpIQU6K6Q0ibGcCISSWKm6D9iaLGy4q6qb66rtBa98w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/sG7r3PSXI8sSbSEj7UyVGzu1dicbiaOzp7qto4eZ1DaYbhGS5LqhS8qiayt6icjYB4quC1diaIqo9RfwnibFI6kuLh4Q/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
