<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-zKUIADUrwHSQHvatsiVzVl1K7qei9on4ihhzzcEARyx*Hyk-hywUYjHt1JDWX9SWvyqISWgqSLM4ljajYKMIZQ=]]></url>
  <title><![CDATA[你和学霸就差一个学习的好方法！]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长“得语文者得天下，得作文者得语文。”语文教材发生重大变化，作文难度增加。尤其是近年来，各地高考作文题目一公开，考生和网友们总会炸开锅，用一句话来形容近年来的高考作文题目：所有人都喊难。作文在语文试卷上的比重是最大的。随着高考对作文的重视，难度的增加，越来越多的家长开始关注孩子的作文能力。作文，是一门循序渐进的课程；作文，是一门技能，象钢琴、跑步一样。没有日复一日的枯燥训练，弹不出优美动人的乐章 ; 没有田径场上的挥汗如雨，配不上领奖台上熠熠生辉的金牌。作文水平的提高，需要平日进行大量的写作训练，方能达到文思泉涌、下笔千言的境界。在这里，向大家介绍一位专注于开发小学生作文训练系统的老师，她就是“奇趣作文”的创始人史秀荣老师。★2017年至今奇趣系列课程升级为：奇趣作文，奇趣阅读，奇趣拼音成功组织全国加盟校参加“全国青少年冰心杯大赛”成功组织加盟校参加“中华之星•国学达人秀”大赛成功举办了第七届“奇趣作文杯”全国小学生征文大赛成功举办了第八届“奇趣作文杯”全国小学生征文大赛成功举办奇趣作文全国加盟校“奇创共联，趣赢未来”年会盛典奇趣系列课程与运营支持持续迭代进行。2015-2016年奇趣读写课程全面推广，正式拉开“卓越小学新语文”学科整合的序幕奇趣魔幻工坊进课堂、奇趣欢乐party、奇遇中国好莱坞横店影城夏令营等活动隆重上线成功举办“老师您好，我的好老师”主题演讲大赛成功举办了第六届“奇趣作文杯”全国小学生征文大赛成功举办奇作全国加盟校年度颁奖典礼暨实训会议2011-2014年奇趣作文教材体系升级，发展成实战系列+优智系列研发读写结合课程，开发写作数码课件奇趣作文品牌推广体系、服务管理体系升级2006-2010年与卓越教育集团成为长期战略合作伙伴总部“广州奇作教育咨询有限公司”成立全国奇趣作文教学中心超300家2005-2006年“创思教育公司”成立。《奇趣作文》铺开全国市场推广，全面开发地区加盟市场著名作文杂志《新作文》以56页的罕见篇幅对“奇趣作文”进行了全面推介1998-2004年珠海创思语言培训学校”成立《小学生奇趣作文》诞生，市场反响极佳“跟史老师学作文”在珠海家喻户晓1982-1998年语文教学的不断潜心研究、探索与尝试，发表科研成果创始人史秀荣老师被评为首批“全国优秀教师”称号奇趣作文史老师认为，作文需要的不仅仅是技巧，更要练好基本功。注重细节描写和从生活中获得灵感，是练好基本功的关键。可能在大家的概念中，低年级的小朋友，写一些简单的段落，只要把事情写顺畅就行，这样往往就会写成流水账。流水账是写作的第一大忌，一定要从接触写作的最开始，就养成描写细节的好习惯。千万不要什么都写，眉毛胡子一把抓。有选择性地抓取一件小事，或者一个小物件，仔细观察，描述细节。只有真情实感的文章，才能引起读者的共鸣，让读者感觉文中所述就像发生在自己的身边。奇趣作文鼓励孩子们从生活中获得灵感，学会从自己熟悉的生活中发掘、利用素材，这是作文最重要的一项本领。奇趣作文老师观点①//作文让孩子从生活中获得灵感奇趣作文对孩子作文的要求，有一条是写出真情实感。以生活中的经历作为素材，表达自己的真实情感。“艺术源于生活,却又高于生活”，真情实感并不是将生活中的事情原封不动地拿来用，是需要经过萃取提炼的，讲究一定的方法，做到“虚实结合”。虚，指的是文中的人和事乃至细节都可以是虚构的；实，指的是事情在生活中真实发生过，情感是真实的。只有真情实感的文章，才能引起读者的共鸣，让读者感觉文中所述就像发生在自己的身边。“生活就如源泉，文章犹如溪水，泉源丰盛而不枯竭，溪水自然活泼到流个不歇”。学会从自己熟悉的生活中发掘、利用素材，是作文最重要的一项本领。孩子写自己的经历，印象最深刻的，莫过于他们亲身实践过的事了。从这个角度来讲，家长们要多鼓励孩子参与各类活动，学校组织的教育主题活动、少先队活动，博物馆参观、夏令营活动、与家人一起做家务等。小学生年龄小，社会经历少，多参加活动可以帮助开拓视野，写作文的时候就可以多些素材，有米下锅了。奇趣作文老师观点②//小学作文必须重阅读会描写小学记叙文的写作，情节结构是文章的骨骼，细节描写是文章的血肉；有了血肉，文章才会丰满，才能愉悦人的心灵。巴尔扎克说:“当一切的结局已准备就绪，一切情节都已经过加工，这时，再前进一步，惟有细节将组成作品的价值。”小学作文的写作训练，应从描写细节开始。最终达到如闻其声，如见其人，如临其境的高水准，用文字表达出内心真切的感受。有些学生写人物外貌时，总是水灵灵的大眼睛，弯弯的眉毛等，完全是卡通漫画式的肖像毫无特点。写人物对话，也总是这样描写：妈妈说，爸爸说等等，没有任何表情，更没有任何动作，只是一味的说，这样就呆板了。“于细微处见真情”。学会对细节进行描写，可以丰富了人物的形象，使笔下人物更有血有肉有灵魂，凸显人物个性，从而让笔下的人物形象更鲜活。生活中，注意多细心观察；写作中，将感官感受到的细致地描写出来，才能写得活灵活现，跃然纸上。阅读是写作的基础，生活是写作的源泉。通过阅读提高趣味性，增强感知力，用我们的内心去感受、自省、领悟。学生写作文，最常见的问题就是，拿起笔来，不知道该写什么。搜肠刮肚，也憋不了几个字来。这类孩子，有一些平时不喜欢阅读，写的时候自然写不好。家长向我反映最多的就是，孩子玩起来很疯，说起来也一套一套的，一到作文，就卡壳了。学生不增加阅读量，对于写作来说，如同“无根之木、无源之水”。当然，还有一些则不同，孩子平时喜欢阅读，喜欢到吃饭的时候，手里还拿着书不肯放手，按理说这样的孩子写作文，应该不难。然而，偏偏事与愿违，要么没话可写，要么记流水帐，干巴巴的，让人怀疑读的书不知道读到哪里去了。读书，不能只关注故事情节，不去琢磨作者的选材，怎样布局谋篇；阅读，需要反复的读，带着研究的心态，去揣摩作者的构思、用词，这样的阅读才是事半功倍的。否则，只能是囫囵吞枣，走马观花，并不能真正转化成写作能力。曹雪芹有一名句：“世事洞察皆学问，人情练达即文章”。炼就生活中敏锐的观察力同样重要。假期里，很多父母都喜欢带孩子出外旅游，让孩子多接触生活。比如去登黄山，北京看长城，海边玩沙滩……孩子玩得也欢，感受也很深。这时候，父母可以试探着跟孩子交流。看看孩子对什么最感兴趣，详细描述，鼓励孩子多谈谈心里的想法。并且趁着孩子感受深的时候，回家及时用写作的方式捕捉下来，形成文字。游览参观中，经常看到拉着孩子满场跑的家长，不愿错过每一处精彩。他们不曾想过，这么做的时候，正在破坏孩子读的专注力。当孩子的眼睛，盯在感兴趣的东西上的时候，家长尽量不要去干扰他，让他凝神去观察、去感受、去思考，他正在开启“心灵之书”模式。家长可以稍后让孩子聊聊他的想法，听听他的见解。家长应当学会多启发，少灌输。不管孩子感不感兴趣，一股脑把知识全部“倒”给孩子，客观上剥夺了他们自己探索、求知的权力。要知道“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”。孩子用自身经历去体验，去感知，得来的“经验”才更珍贵，写起作文来才更生动。著名教育家叶圣陶老先生曾说过：“阅读是吸收，写作是倾吐。”学会读，勤练笔，精彩作文自会来。奇趣作文 济源也有分校哦文化城东楼三楼青少年活动中心301室赶 快 带  着 孩 子 来 试 听长按二维码，报名试听试听请备注：孩子姓名+年级+电话你和学霸就差一个学习的好方法！微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月13日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-14 10:04:16</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNe3xrMFGRicXibCOw7AImPjKqwCHzHBVt3Q1RphwSwELYiaabnSN9icc5icA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uq3krJ7THhr92XnYqLWicpicibFpkP58DMWmUp9LCuoq9EQWYS8iaZLQOTxgrp2wKh3z50jg5Q7xqaLwhmTFJmQ1uA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142b0CzVVAGLp9osib5Ab5oUicJ7leIiaAkqQNxDSM44iaBHLkoQhyIxTCjia0b7AJnpZP7tSa3iazFcL0WaQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142b0CzVVAGLp9osib5Ab5oUicJBjiaSnytdgria4Y7E4ibC9cz1ZX4SOWzGf1zY0Vy2a6VMpEOLr9LYXDng/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b0CzVVAGLp9osib5Ab5oUicJbMsJv6S2PqTH9SniabzgEPnw1mdHmIDF9eFmf6zHRp6XicVXjgWibiaTicg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bDmJnrNnUaMnSleJyoLd8SRzn9bQ9hmyM8OspwRu0BsXI1fNgrX316Js4HfBTUibOR0jOVwJQA8EQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bDmJnrNnUaMnSleJyoLd8SRzn9bQ9hmyM8OspwRu0BsXI1fNgrX316Js4HfBTUibOR0jOVwJQA8EQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uq3krJ7THhqB8aVGwHC1ne70u2xluwIsrW1EvxQGPgemhN4tm7fMQFWpwia2icWyXomPCuYyVswQXcWYibnMP4GOw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/uq3krJ7THhqB8aVGwHC1ne70u2xluwIs5icicd6BFHNzjYhVrtbicY2VQicrX9mAicPIlIIImKGPb618yGAeVqCxEDA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b0CzVVAGLp9osib5Ab5oUicJSw75dHv8vF1K4RT5aw17LiaPL7cyMeicm3xpdaPOy2B6cX8Rz6ibtMMpQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142aJkMuahicoOKZdVs3qlm7QXwhZhRpnTURviaiazddgI0yloHfID79Rl9thqft4lWRnusRPibPomzN6OA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Ljib4So7yuWia41icW5iatgQh1wlSLzhaia9X0FcAPiaQHLVW8W4QI0CbAyI1rIKuCb2LWIMibQ7W7PibiasA11BV9Ujnnw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
