<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWE0Sz9y1F9ZAR6HMUaeDs6AzwNQ-WKv3-RzYco9VJzlNvZMpWBRend7IbntSAUMMNHUf3tqj1YROmeHAla3bh1Y=]]></url>
  <title><![CDATA[通知丨2018年还剩不到2个月，澄海人这些事儿得抓紧办了！]]></title>
  <content><![CDATA[11月，深秋已至，2018年的“余额”已经不足。在这剩下的两个月里，小编提醒，这些重要事儿得抓紧办了！算算，别少拿了加班费和年终奖在快节奏的当下，加班已经不是什么新鲜事。那么，加班可以调休吗？如果不调休，可以拿加班工资吗？实际上，只有休息日（一般是周六日）的加班才是可以安排调休的（如果不能补休，就得给加班工资），延长时间的加班与法定休假日的加班，依然应当支付加班工资。2018年，你加班了吗？年底结算工资前，可别忘了你的加班费。公式如下：法定节假日加班工资 = 加班工资基数÷21.75×天数×300%；法定节假日小时加班工资 =加班工资基数÷21.75÷8×小时数×300%；休息日加班工资 =加班工资基数÷21.75×天数×200%；休息日小时加班工资 =加班工资基数÷21.75÷8×小时数×200%；平日延时加班工资 =加班工资基数÷21.75÷8×小时数×150%。值得注意的是，如果员工的工作既不是用人单位的要求、决定，也没有在用人单位认可的加班记录，而只是自愿加班的情况，则不属于加班，用人单位无须支付加班费。但是，如果用人单位对员工的加班予以追认的话，就是单位安排的加班，就应该支付相应的加班工资。除了加班工资外，有些员工在年底还会有笔额外收入，那就是年终奖。需要明确的是，发放年终奖是各个公司企业根据自身盈利情况年底向员工发放的奖金。目前的法律、法规并无要求用人单位发放年终奖的具体规定，一般来说，年终奖的计算应该根据劳动合同或者用人单位的规章制度发放。注意，随着新个税法的推出，2018年度年终奖在个税方面也会有一些变化。查查，公司安排的健康体检别不去现在，很多公司都为员工提供了健康体检。但是，有些年轻的员工认为，自己身体非常健康，一年一度的健康体检根本没有必要；还有些中老年员工“害怕”去体检，同时也抱有一定的侥幸心理。实际上，这都是不可取的。现代人生活节奏快、工作压力大，很多疾病的发病呈现出年轻化趋势。对于很多疾病来说，能否早发现、及时治疗，很关键。健康体检是公司为员工提供的一项重要福利。通过体检，可以早期发现亚健康状态和潜在的疾病，及时进行调整和治疗，对提高疗效、缩短治疗时间、减少医疗费用、提升生命质量有着重要的意义！因此，趁着还有时间，赶紧把2018年的这项员工福利享受了吧！看看，医保报销可别忘了缴纳医疗保险，看病可以报销，但有时效性。注意，在很多地方，过了这俩月，你今年没有报销的费用都将只能自费，累计的费用也会清零。还不知道的或者没有重视的，要整理整理材料，抓紧报销了。以北京为例：上了医保后，到医院门诊、急诊看病后，1800元（前提是医保范围内的）以上的医疗费用才可以比例报销。1800元是起付点，如果你一个自然年度尚未花费超过1800元医保范围内的费用，是无法给你报销的，如果本年度未花费到1800元，到了明年1月，起付点又要重新计算。这件事儿就不要再拖了，抓紧办起来，别超过报销时限！万水千山总是情数数，2018年的假期都休完了吗除了法定节假日，在职员工还可以享受探亲假、带薪年休假、独生子女护理假等假期。2018年眼看着就快要过完了，你是否跟小编一样，还有没休完的假期？看看以下休假条件，对号入座。探亲假：在国家机关、国有企业、事业单位等工作的职工，工作满一年，可以休探亲假。探亲假探亲的对象只包括配偶和父母。探望配偶，一年一次，30天；未婚员工探望父母，一年一次，20天；已婚员工探望父母，4年一次，20天。上述假期均包括公休假日和法定节日在内。带薪年休假：职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天；已满10年不满20年的，年休假10天；已满20年的，年休假15天。国家法定休假日、休息日不计入年休假的假期。这是每个员工都有的福利，必须和法定节假日、周末结合好，因为这个假期可以“拆开”来休。此外，只要符合一定条件，年休假完全可以跨年累计。对职工本年度内应休未休的年休假天数，单位应按其日工资收入的300%支付年休假工资报酬，其中包含单位支付职工正常工作期间的工资收入（即另行支付日工资收入的200%）。独生子女护理假：到2017年底，已有8个省份通过地方立法建立了独生子女家庭老年人护理假制度。休假期间，工资照发，福利照享。例如：黑龙江规定：老年人患病住院期间，子女所在单位应当给予其陪护假，独生子女的陪护假每年累计20天，非独生子女的陪护假每年累计10天，陪护期间工资福利待遇不变。广东规定：独生子女的父母年满60周岁以上，患病住院治疗期间，其子女可以享受护理假，每年累计不超过15天，期间职工所在单位应当保障职工工资照发，并且不影响职工的福利待遇和全勤评奖。河南规定：独生子女父母年满60周岁后，住院治疗期间，给予其子女每年累计不超过20日的护理假，护理假期间视为出勤。万水千山总是情清清，“积分”该用完了在年底，除了工资，还有很多与钱袋子相关的事儿要办，其中最容易被忽视的就是各种“积分”。不少APP都推出了会员商城的功能，用户可以利用APP的会员积分兑换丰富的礼品。但是这些积分并不是永远存在的，一些APP的会员积分到年底就会清零、失效。在线下，很多商场、超市为了吸引消费者二次消费，普遍采取了积分会员卡制度。这些积分一般以一年为单位，很多到年底都会清零。提醒大家及时查看，以免错过。此外，今年积累下来的话费积分也该用上了，一般来说，积分多的可用于兑换话费、流量、加油卡、水杯、帐篷、饭盒等礼品。还有一些零零碎碎攒下的积分，建议都查看一下，也算是一份小惊喜。信息来源 | 工人日报]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-11 16:41:38</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/O9F3NTo58yqgWcnIWBlcZKg8dMnF748KqfCNkm3b6SrRBiaBQVMJnkdHCHeGuR31l7U3h81kQLRRicmamT34hU2g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/O9F3NTo58yqgWcnIWBlcZKg8dMnF748KJccxibXV85bMVBPQ7ekGvYbeXOEric1oop4G8QKH5iaH9mW2GG8lxibBtA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/O9F3NTo58yqgWcnIWBlcZKg8dMnF748KEH29ohPL8Bq2QyyT1tBnbk6p5Kv6wibSVvZtNYDHrjM6oz3tQeDpFdg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/O9F3NTo58yqgWcnIWBlcZKg8dMnF748Ku5ibCo90qU4Qk8cCjgcicXklu0w9HfXZNeuiaBYzpqMYIEqic8R6eLathw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/O9F3NTo58yqgWcnIWBlcZKg8dMnF748KynQ1WeM9NicTM3uAzQKe6gQnxibyopBTP7zAUTPDueQ0q3raOubdZROQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/gMrUGSf38XClbFVN8p0H0hkN0OiaeIQUB81KK4ZCP6sWln6Xgv8vrEpNPlQiafNPnJtG13Tb4WBMMnJAYl8vyqQQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/h1VV7TJtQucjcTBOveSkhXRIjKuOVTB7MLQ6r4icCHia44WwE3UluuYqqBOfiavUia1z1CPUib1flQT4yIaXwWd5hjg/640?]]></image>
</data>
