<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWAY4n41pXbTP5KJeCkSUMJF6IPpcnMTbVxmlMucKfmVFTd32BwH8kfnAwHNb7EfN*RYGb25KD*KZVntgIpmumBI=]]></url>
  <title><![CDATA[真的来了丨澄海湖心收费站11月15日起全封闭施工，届时禁止所有车辆...]]></title>
  <content><![CDATA[据汕头交警官方微信公众号消息汕汾高速公路湖心收费站将有交通管制！▼①经市政府同意，杏花桥将于2018年11月11日至2019年1月20日进行桥面维修改造。为确保施工期间道路交通安全，根据《中华人民共和国道路交通安全法》第三十九条的规定，届时将对杏花桥桥面实施分阶段、分区域临时交通管制，请过往车辆及行人按现场指示标志、执勤交警的指挥绕道通行，不便之处敬请市民谅解。特此通告，希各知照。②经广东省交通运输厅同意，汕汾高速公路湖心收费站扩建工程将进行施工。为确保施工期间道路交通安全，根据《中华人民共和国道路交通安全法》第三十九条的规定，将于2018年11月15日至2018年12月26日对湖心收费站实施全封闭交通管制。请过往车辆绕行，不便之处敬请谅解。特此通告，希各知照。昨天，本平台也已经辟谣网传汕汾高速公路湖心出入口11月8日起封闭的消息不实！正确封闭时间为11月15日—12月26日▼汕汾高速公路湖心收费站扩建土建专项工程项目情况1、工程地点和建设意义汕汾高速公路是国家规划建设的主干线中沈海高速公路的组成部分。起点在闽粤交界汾水关，与福建省漳州至诏安高速公路相连，途经潮州市的黄冈、钱东、铁铺镇、汕头市的店市、上华镇，止于汕头市龙湖区，与汕头海湾大桥及深圳至汕头汽车专用公路相连，并通过支线与历史文化名城——潮州市相连。它建成后成为汕头、深圳、厦门三个经济特区的陆上主要通道，并成为粤东公路的主干线，对广东东部沿海地区改革开放和经济发展具有重大意义。湖心收费站车道现状为三进四出，随着出口车流量的逐年递增，湖心收费站通行能力难以满足营运，根据实际需要，委托广东华路交通科技有限公司及广东名都设计有限公司对湖心收费站扩建进行施工图设计及相关预算编制。技术方案为对现状车道“三进四出”改扩为“三进六出”，以提高通行能力。该工程为汕汾高速公路湖心收费站土建及收费雨棚扩建工程，地点位于汕汾高速公路K2543+668湖心收费站。2、工程地质、地形与地貌项目地处沿海沉积平原，沿线多为软土地基和地势和缓的丘陵、低山。同时沿线水系河道发达，地质环境复杂多变。工程地质状况详见施工图。3、水文与气候项目所处地区为季风南亚热带，长年温度高，日夜温差小，极端气温变幅不大。年平均气温21.4℃，1月平均气温13.2℃，极端最低气温-0.4℃; 山区为-3.6℃;7月平均气温28.4℃, 极端最高气温-39.6℃。多年平均降雨量1630.2mm，降雨集中在4～9月。平均相对湿度为82.0%。所处地区冬春季主要为东北方向，夏季东南风盛，平均风速2.7m/s。常受飓风侵袭，5～9月台风盛行，平均每年3～4次。4、交通、动力供应及其它服务条件本项目沿线有国道（G324）、省道（S222、S335、S231）、县道（X086、X051）分布，镇、乡、村也基本通公路，运输条件好。途经汕头市、澄海区外砂镇、上华镇、隆都镇、潮安铁铺镇、钱东镇、饶平黄冈镇，能源、通信、医疗条件与服务实施齐全,满足工程建设需要。 施工期间必须严格按照规定办理上路施工作业审批手续（办理施工公告、施工交通组织方案评审与施工许可审批费用等由中标人自行负责），按照规范要求设置各类道路施工标志，配备专门人员维护施工作业区域安全秩序，加强路面维修专项工程实施期间安全管理，确保自身作业安全和过往车辆交通安全。5、工程说明①主要内容包括：对汕汾高速公路湖心收费站出入口场地清表、拆除结构物、路基挖方、气泡轻质土路基加宽填筑、浆砌片石边沟、钢筋砼圆管涵、贫砼基层、PG82改性沥青混凝土路面、水泥混凝土路面、路侧钢筋混凝土护栏、标线补划、标志标牌迁移及收费雨棚扩建，原雨棚网架油漆翻新及屋面彩钢板更换等。具体可参考施工图设计文件。②本工程工期为120天。赶紧提醒身边人经过时注意绕行！来源：汕头交警、网络等澄缘似海综合整理转载请注明来源]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-09 14:56:09</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYphGxMThic19gL5u8iajLOfKzFd0wy8Oib3kGe9g4Et5yG1rXcw8ogSxaA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYGFvKzQYnZDMQUjEJJgiafGIw9qgNzJhHoic0tCIWo2CicAfMvKN095iaAw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYhB4MzSH5nTyicbD8tT6tSn9epXs9xzG6zQIeibKX9AdLJVWYwKLicIOlg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYVwKUkRfRaTLBXh8HTDzta90RIW7pic9dLoEmTgp9ibUR3J8MZbvNdOgg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYDBmKZ0p0HicImske7KTgLIicBiaZZbVgawyHazsJM3yQnvJXRaibYoNzSw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/m6lb76uA49A6icy7rMIrJAwJbBmDL05CYnQ9HMX0b4I4wU17qrCFibL3N9mI1Cw27l0OcdAeSvl7YtEzhzjG967g/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
