<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWE0Sz9y1F9ZAR6HMUaeDs6ArOP-s8m2zDXermzEO4I*oPxCMoqmBM5hsvh2KDHjV-QIVvPIQRpAqa19gl8L-AC8=]]></url>
  <title><![CDATA[人物|澄海这位赫赫有名的老中医，因为这个上了电视…你认识吗？]]></title>
  <content><![CDATA[蔡炳勤，1939年出生在广东澄海，是广东省名中医，广东省中医院教授、主任导师、博士生导师，中医外科学术带头人。2017年12月20日星期三，上午9点。广东省中医院的手术室里，正进行着一台腹腔镜胰十二指肠切除术。在医学界，它号称腔镜手术中的“珠穆朗玛峰”。它的复杂程度在于，其涉及重要器官、管道和消化道的重建，而胰腺周围解剖层次多、血管丰富，如今只能通过腹腔镜路径来完成，稍有不慎，便会触碰到血管，造成大出血。3小时后，这台堪称“极限操作”的手术顺利完成.。这个手术是医院开展这类手术的第169例，它要求也是比较高的。老中医用牛粪治疗疔疮，让蔡炳勤觉得中医药很神奇蔡炳勤教授回忆，他1964年毕业于广州中医学院，而后被分配到汕头潮安中医院实习。一位翁姓老中医仅用两味外用药治疗疔疮的效果，让年轻的蔡炳勤印象深刻。当时问他们这是什么药粉，他保密，他不告诉我们，一直到了毕业以后，就是实习结束以后，院长才找我们说，这两个药粉一个就是牛粪，就是牛屎末，还有一种就是蜂房。牛吃百草牛粪解毒、蜂房以毒攻毒，正是这立竿见影的外用药疗效，为蔡炳勤日后种下了一颗专攻中医外科的种子。中医，摒弃了手术就是丢掉了传统蔡老从医超过半个世纪，一辈子都在用自己的学术研究和临床实践回答一个基本问题：中医应该如何看待手术？蔡炳勤教授认为，摒弃了手术就是丢掉了传统，手术是一种手段，西医可以用，中医也可以拿来用。并且，中医外科在周代的时候就已经诞生了，周代就有了疡医。我们中医的思维我觉得是相近的，这一点我们要继续发扬。为什么中医的思维是相近的呢？这就关系到我们中医是怎么对待手术。简单的来说就是我们要学会用中医的思维来应用手术，指导手术。就像开头那台第169例腹腔镜胰十二指肠切除术，在蔡炳勤看来，它姓“中”不姓“西”，是一台从始至终都在中医理念指导下开展的中医外科手术。中医手术有什么不同？蔡教授说，中医治病强调扶正祛邪。提高人的免疫力对抗疾病。我们把手术当作祛邪的一种手段，但是强调祛邪而不伤正，这是我们中医的优势。医生要全心全意为病人，不应局限于中医或西医在蔡炳勤看来，新时代的医者就是要全心全意为病人服务，就是要为病人给出最佳的治疗方案；而这不应该局限于中医或西医，只有这样，才能无愧大医精诚的标杆。蔡炳勤教授说，大医精诚重点突出了一个精，一个诚。精，是精益求精，我们诊断要精确、辩证要精准、立方要精妙、手段要精湛。诚，是以诚立身，去当好一个医生。来源：广东中医药、康美药业]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-11 16:41:38</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49D6rVJ0PHXLl6voj0BmFTdednvowcjPtJa7tZHm6icOb7ibuKTV62UD6oZJj4C38mxdxJ6v3TiamGbXQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49D6rVJ0PHXLl6voj0BmFTdenSVicKibdncOnaPsRn39rMId9HLuzHHD7zaxTjP6dpicx3t49xw5fZic0A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49D6rVJ0PHXLl6voj0BmFTdeHwc0ox7FWudcln9xXIrBemAWYoEJe0IrkduLFb2t10awvPeVR5tDoA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49D6rVJ0PHXLl6voj0BmFTde99kNTFicJWOXSs5n2lvGEDE2pFQ6YjpcBIeHm76sibM3Nsob0Nz9nJrg/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
