<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWE0Sz9y1F9ZAR6HMUaeDs6C7DHHq8ucfDBmhJklUk20xnbhmX0kQM6a692roqePnpDB56BOSe0Zv5ZfQF2dPGsE=]]></url>
  <title><![CDATA[世界第一黑帮老大去世，90000马仔送行，追悼会出动20000警察维持秩序]]></title>
  <content><![CDATA[烈日炎炎，翻腾的热浪让人有些喘不过气来，进入七月以来，江海市已经持续一个多星期保持四十度以上的高温，这异常的天气，把人们逼得只能躲在空调房里，不敢轻易出门。正午时分，正是一天中最热的时候，107国道江海段，却有一个少年正不徐不疾的迈着步子，朝江海市区的方向走去。少年大概有一百七十多公分高，身材偏瘦，模样算不上帅，倒是给人几分清秀的感觉，而那一身打扮，也是平平无奇。上身是一件普通的白色T恤，下身穿着洗得有些发白的牛仔裤，脚下踏着一双泛黄的白色运动鞋，这全套行头加在一起，怕是也值不了一百块。头顶那足以将人烤化的太阳，却似乎对少年没有造成任何影响，他一脸愉快，没有丝毫的疲惫感，更让人惊奇的是，他脸上也看不到哪怕一点点汗珠。“滴滴……”喇叭声响起，一辆黑色奥迪正从少年身后朝他疾驰而来。少年转过身，脸上露出灿烂的笑容，他不但没有躲避，反而张开双臂，挡在了路中央。“嘎……啊……”伴随着刺耳的紧急刹车声，还有两声惊呼，这辆奥迪在距离少年不到一尺远的地方停了下来。车窗摇下，一个男人探出头来，对着少年怒吼：“你找死啊？”“这车是去江海市的吗？”少年虽然差点就被车撞上，却丝毫也没有被吓到的表情，脸上甚至还带着笑容。“关你什么事？快让开，否则别怪我不客气！”男人大声呵斥，语气还隐约带着一丝紧张，他曾听说过，这段路不是很太平，莫非这小子是来抢劫的？少年咧嘴一笑：“我要搭车。”“搭车？”男人一愣，松了口气的同时又是一阵恼怒，“我这不是出租车！”“我知道。”少年笑嘻嘻的说道，“我不喜欢坐出租车。”“你不喜欢坐出租车，就去坐大巴，总之快给我让开！”男人有点不耐烦的说道。“我也不喜欢坐大巴。”少年一副铁了心要坐这辆车的样子，依然挡在车子前面，丝毫也没有让路的意思。“我管你喜不喜欢……”男人显然不想捎上这个家伙。只是，他的话还没说完，车里却又传出一个悦耳的声音：“让他上来吧！”听到这个声音，男人不由得一怔：“梦莹，这小子来路不明，你真要让……”“我说让他上来！”那悦耳的声音带着明显的不满，“快点，我不想耽误时间！”“好吧！”男人虽然很不情愿，却也无可奈何，只得打开车门，然后很不甘心的朝少年喊道：“算你运气好，上来吧！”少年钻进车里，朝车后座嘻嘻一笑：“谢谢美女姐姐！”车后座有一大一小两个美女，大美女大概二十三四的样子，穿着一身深蓝色职业套装，成熟而冷艳，给人一种拒人于千里之外的感觉，小美女一身休闲打扮，双眸灵动有神，看上去甚是活泼可爱。大美女似乎心事重重，对少年套近乎的行为没有任何反应，而那小美女却皱了皱可爱的小鼻子，有点不满的瞪着少年：“你干嘛不谢我？”“因为你太小了。”少年笑嘻嘻的看着小美女，“我不喜欢小女孩。”小美女顿时恼了：“我哪里小啦？”少年肆无忌惮的扫描了一遍小美女身上的关键部位，然后得出结论：“你哪里都小。”“你！”小美女气得满脸通红，“表姐，快把这可恶的小子赶下车去！”“贝贝，我们赶时间。”大美女微微蹙眉，看着前面的男人，“俊峰，快开车吧！”很显然，不管是开车的那男人，还是坐在后面的小美女，都很听这大美女的话，这不，大美女这一开口，小美女便不再要赶少年下车，而男人也赶紧发动车子，朝前方驶去。“原来车里面是这个样子的啊！”少年坐在车里却很不安分，很好奇的这里摸摸那里看看，一脸兴奋的模样。“土包子，你不会是第一次坐车吧？”一直在后面盯着少年的小美女，终于忍不住问道。“是啊。”少年很自然的点头承认。“你根本没坐过车，那说什么不喜欢坐出租车呢？”小美女忿忿的问道。“我老婆告诉我，坐出租车要钱。”少年回答道。“就你还能找到老婆？”小美女很记仇，这家伙刚说她哪里都小，现在她自然不会放过讽刺他的机会。“我老婆很漂亮的。”少年盯着小美女，“比你漂亮多了。”“你就使劲吹吧！”小美女一脸不屑，这家伙长得不咋样，全身上下都是地摊货，甚至连车也没坐过，不知道从哪个山沟沟里爬出来的，她才不信他能找到漂亮老婆呢！“司机大哥，还要多久才能到江海市呢？”少年问道。“两个小时。”正在开车的男人回答道。“还有两小时，我就能见到我老婆了！”少年显得很开心。“你老婆在江海？”小美女不禁问道。“当然了，要不我去江海干嘛？”少年随口说道。“诶，要是你老婆真那么漂亮，而且她在江海的话，我说不定认识，你说吧，她叫什么名字？”小美女虽然不相信这土包子真有漂亮老婆，可还是有点好奇。“她叫乔小乔。”少年转头看着小美女，“你认识吗？”车子猛然一个急刹，正在开车的男人差点一头撞在方向盘上。“乔小乔？”男人失声惊呼，而后面的大小美女，也都用匪夷所思的眼神看着少年，这个名字，对她们的冲击力实在是太大了。“司机大哥，你认识我老婆吗？”少年有点迷惑，随即嘻嘻一笑，“我老婆很漂亮，对吧？”“表姐，江海会不会还有另外一个叫乔小乔的呢？”小美女轻声问道。“也许吧。”大美女很快恢复正常，“俊峰，继续开车。”车子继续行进，车里的气氛却变得有点诡异起来。“喂，土包子，你真的认识乔小乔？”过了几分钟，小美女终于按捺不住。“她是我老婆，我当然认识她了。”少年用奇怪的眼神看了小美女一眼，“你难道是傻子吗？”“你才傻子呢！”小美女气忿不已，“就算你真认识乔小乔，她也不可能是你老婆，她是什么身份，怎么可能会喜欢你呢？”“小妹妹，我问你一个问题，你喜欢冬天呢还是夏天？”少年眼珠一转，开口问道。“不要叫我小妹妹，我不小，也不是你妹妹！”小美女瞪了少年一眼，“我叫苏贝贝，你可以叫我苏大小姐，也可以叫我贝贝大姐！”“好吧，苏大小姐，你继续回答我刚刚的问题吧。”少年嘻嘻一笑。“那还要问吗？我当然喜欢夏天，冬天太冷了。”苏贝贝撇撇嘴。“这就对啦，你刚见到我就喜欢我，我老婆喜欢我有什么稀奇的呢？”少年笑嘻嘻的说道。苏贝贝瞪着少年：“我什么时候说过喜欢你啦？”“你刚不是说喜欢夏天吗？”少年眼中闪过一丝狡黠。“那又怎么样？”苏贝贝却还没弄明白。“你喜欢夏天，也就是喜欢我了。”少年嘿嘿一笑，“我姓夏，单名一个天字。”苏贝贝不由得一呆，她怎么也没想到，这家伙居然叫这么一个名字，怪不得他突然问她那莫名其妙的问题。“哪有人叫这种破名字的？”片刻后，苏贝贝忿忿的说道。夏天却在那感慨：“这么多人喜欢我，俺表示压力真的很大！”“恶心！”苏贝贝一副要吐的样子。“我大师傅说，女孩子恶心想吐，多半是怀孕。”夏天一本正经的说道。“你！”苏贝贝粉脸通红，“流氓！”“二师傅告诉我，我天生就是一个流氓。”夏天还是那么一本正经。“我看你那什么大师傅二师傅也不是什么好东西！”苏贝贝狠狠的盯着夏天，如果眼神可以杀人，夏天早已被千刀万剐。“我三师傅一定会喜欢你，因为他跟你的看法一样，他说我大师傅和二师傅都是混蛋。”夏天嘻嘻一笑。“你哪有那么多的师傅？”苏贝贝快疯掉了。“神仙姐姐告诉我，别人从小到大起码得有几十个老师，我只有三个师傅，已经算不错了。”夏天笑嘻嘻的说道。“神仙姐姐又是谁？”苏贝贝脑袋开始有点晕了。“神仙姐姐啊，也是我老婆。”夏天眼中闪过一抹温柔，脸上的表情也在一刹那间变得不一样起来。“你老婆不是乔小乔吗？”苏贝贝一阵头疼，这家伙的话怎么这么乱啊。“你真笨啊，神仙姐姐是我大老婆，小乔是我小老婆，这么简单的问题，你都想不明白吗？”夏天语气里带着一丝鄙视。前面开车的男人终于忍不住了：“贝贝，这家伙就是个神经病，你跟他瞎扯什么呢？“三哥，我也是现在才知道他是神经病嘛！”苏贝贝嘟了嘟嘴，没错，她现在确实相信夏天的脑子有问题了，若是说乔小乔是他老婆，还有那么万分之一的可能性的话，乔小乔给人当小老婆这种事，肯定只有在神经病的幻想中才会实现。“司机大哥，我知道你嫉妒我。”夏天懒洋洋的说道。“嫉妒你？我苏俊峰犯得着嫉妒你吗？”男人感觉可气又可笑。“就是，三哥从小就是天才，二十二岁就拿到美国哥伦比亚大学博士学位，回国后白手起家，只用三年时间就拥有一家千万资产的公司，犯得着嫉妒你这个没钱坐出租车的土包子吗？”苏贝贝娇哼一声，“三哥比你有钱，长得也比你帅，要说嫉妒，也是你嫉妒他才对！”“千万资产而已，等我二十五岁的时候，肯定不只这么点小钱。”夏天轻描淡写的说道。“這麽点小钱？”苏贝贝气愤不已，“你連出租车都坐不起，还敢说一千萬是小钱？”“我老婆说，她一闭眼，一千萬就没了，一睁眼，上亿就到手了。”夏天满不在乎的说道。苏贝贝不由得呆了呆，連苏俊峰也忍不住又看了夏天一眼，难道這家伙真的认识乔小乔？因爲他们知道，乔小乔确实有這样的本事，在她手上流过的资金，动辄数十亿，眨眼间损失上千萬或是赚个上亿，都是有可能的。“土包子，就算乔小乔真是你老婆，那钱也是她的，跟你没关系！”苏贝贝轻哼一声，语帶讥讽，“莫非你想吃软饭？”“其实嘛，我老婆是我的，她的钱当然也是我的，不过呢，三师傅告诉我，男人不能吃软饭，所以呢，我决定自己去赚钱。”夏天信心十足，“等我到了江海，很快就会赚到钱的。”“哼，就你這样，八成大學也没毕业，最多就能去当民工，一个月能赚个两三千块就不错了。”苏贝贝用鄙视的眼神看着夏天。“其实我没上过學。”夏天转头看着苏贝贝，“我三岁那年第一天去幼儿园的時候，在路上遇到神仙姐姐，我们俩一见钟情，然后就一起私奔了。”“噗……”大美女正在喝矿泉水，听到這话，一口水全喷了出来，然后是一阵猛烈的咳嗽，“咳咳……”“表姐，你没事吧？”苏贝贝赶紧轻轻拍着大美女的背，一脸关切的问道。“没事，只是呛着了。”大美女摇摇头，只是却忍不住用古怪的眼神看了夏天一眼，這都啥人啊，三岁就跟人家一见钟情还私奔？就在這時，车子突然震动了几下，同時还传来两声闷响，正在開车的苏俊峰脸色微微一变，赶紧给车子减速，片刻后，他便把车停在了路边。“俊峰，怎麽了？”大美女連忙问道。“可能是爆胎了，我先下去看看。”苏俊峰说着便下了车。很快，苏俊峰便在那裡開骂：“真见鬼，不知道哪个王八蛋在路上撒了钉子，左前轮和右后轮都被扎破了！”“啊，這麽严重？那岂不是不能開了吗？”苏贝贝嚷了起来。四个轮子破了两个，车上也没有备胎，自然是没法開了，苏俊峰四下看了看，视线范围内也看不到其他车子，或许是现在太热，没什麽人选择在這个時候出门的原因。前方几百米远的地方，有一栋两层高的平房，正对着這边的墙上，用紅漆刷了两个巨大的紅字：补胎！“前面有个补胎的地方，先去看看吧。”苏俊峰重新上了车，趁着轮胎裡的气还没漏光，往前開个几百米倒是没什麽问题。“路上被人撒了钉子，前面刚好有个补胎的地方，這也太巧了吧？”苏贝贝忿忿的说道，“我看八成就是那裡的人故意弄的。”苏贝贝這麽怀疑也很正常，类似的事情在很多地方都有发生，只是這种事情很难找到证据，大家也都只能自认倒霉。说话间，苏俊峰已经把车開到平房门口，伸手按了按喇叭。一个光头青年迅速跑了出来，满面笑容：“老板，车坏了吧？”“轮胎被钉子扎破了，能补吗？”苏俊峰问道。“能，当然能！”光头转身朝裡面嚷了一句，“大刘，小杜，開工了！”两个留着平头的青年拿着工具从裡面跑出，先绕着车子转了一圈，然后便開始动手，异常迅速的把那两个被扎破的轮胎取了下来，最后一人扛了一个，朝铺子裡飞奔而去。“老板，进去歇息一下吧，裡面有空调，还有冰水，免费供应的。”光头主动爲苏俊峰拉開车门。苏俊峰转头看向后面的大美女，显然是在征求她的意见。“进去吧。”大美女打開车门，先下了车。苏俊峰和苏贝贝自然也跟着下车，夏天走在最后，四人一起跟着光头走进平房，来到裡面的一间屋子裡，正如光头所说，這裡面真的開着冷气，角落裡有个冰箱。“老板，小姐，先坐一会！”光头热情的招呼着四人，还从冰箱裡给每人拿了一瓶冰冻矿泉水，让苏俊峰暗自感慨，這地方的服务还真是不错。“要多久补好？”大美女開口问道。“最快半个小時。”光头回答道，“不过……”“不过什麽？”大美女蹙着眉头。“小姐，這个补胎的钱，还麻烦你们先给我。”光头依然是满脸笑容。苏贝贝顿時不满的嚷了起来：“喂，人家都是修好车之后才给钱的！”“小姐，您有所不知，本来吧，我也想等车子修好之后再要钱，可我手下那帮小子实在不听话，他们没收到钱就不愿意做事，本来补个胎半个小時就够了，可他们却能拖个半天。”光头笑嘻嘻的解释着，“我想你们肯定不想等這麽久，爲了你们考虑，我才只好先收钱的。”“你這人怎麽這样啊？”苏贝贝有点恼了，“你這不是威胁我们吗？”“多少钱？”大美女淡淡的问道。光头伸了一个手指。“一百块？”苏贝贝又不满的嚷了起来，“有没搞错，我听说补胎最多二三十块钱的。”“小姐，你误会了，不是一百块。”光头摇摇头。“十块？那还差不多。”苏贝贝总算满意起来，“还算便宜。”“小姐，是一千块。”光头心裡腹诽着，這是哪来的白痴丫头，十块钱还不够买這几瓶矿泉水呢！“什麽？一千？”苏贝贝跳了起来，愤愤的瞪着光头，“你怎麽不去抢劫？”“小姐，抢劫是犯法的，我们可不做犯法的事情。”光头一脸平和，对苏贝贝的反应他一点也没覺得奇怪，他也不是第一次遇到這种情况。“贝贝，别说了。”大美女打開提包，拿出一扎钞票，抽出十张递给光头，“這是一千块，麻烦你们快点，我赶時间。”光头接过钱，却没有离開：“小姐，还差一千块。”“你们别太过分了！”苏俊峰也忍无可忍了。“老板，一个轮胎一千块，两个轮胎自然是两千，我光头读书少，可這麽简单的数學题，我还是会做的。”光头不紧不慢的说道。“拿去吧！”大美女又抽了十张钞票，放到光头手上，“如果你们能在十五分钟之内补好，我再给你两千。”“謝謝小姐。”光头呆了呆，這美女的大方，有点出乎他的预料，不过他很快便反应过来，“小姐请放心，我们一定尽快帮您把车胎补好！”光头很快离去，苏贝贝却在那裡发起牢骚来：“表姐，這帮人明摆着是趁火打劫，干嘛要给他们那麽多钱啊？”“我只想快点回到江海，几千块钱只是小事。”大美女淡淡的说道。“也不知道今天怎麽遇到這麽多事，以前我们回江海都很顺利的。”苏贝贝嘟着嘴，然后便将不满发到了夏天身上，“我看你就是个灾星，你上车才一会，车就坏掉了！”“神仙姐姐说我是最大的福星，我老婆也说遇见我是她一生最大的幸运。”夏天显然不认同苏贝贝的说法。“神经病，幻想狂，没治了！”苏贝贝撇撇嘴。“只要是病就能治，神经病也只是神经系统出了点小问题而已，能治好的。”夏天摇摇头说道。“说得好像你是神医似的！”苏贝贝用鄙视的眼神看着夏天。“没错啊，我就是神医。”夏天却煞有其事的点了点头。“你不吹牛会死啊？”苏贝贝没好气的说道。夏天一脸无辜：“怪不得大师傅告诉我，這年头说实话总是没人相信。”苏贝贝狠狠剜了夏天一眼，终于不再说话。约十分钟后，光头又出现在众人面前。“补好了吗？”大美女站起身来。“好了，不过，小姐，您刚说的……”光头还没说完，大美女便把一叠钞票扔到他手上，“拿去吧！”“謝謝小姐。”光头一脸欣喜的模样。大美女没有理会光头，径直朝门外走去，夏天等人自然也随即跟上，但很快，他们便发现情况有点不对劲，因爲大门居然被关了起来。“小姐，你们暂時还不能走。”光头的声音从后面传来。未完待续...点击“阅读原文”阅读后续精彩情节]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-11 16:41:38</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/B88hZus7fZbiaTialTgJR6FRHvxcibvfJQrapL3XDppvibD0mnibCN6EyAVRCf9AInQQ32g503icwibgoN8u84fZJaaIw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/B88hZus7fZbiaTialTgJR6FRHvxcibvfJQrzZH8Z317YAOaLq6rAMnS7iaCPPjiaOEQtfqq9ZaNCjZuZp0XaOJqVjNg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
