<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWOrSJsVBXVFTIBmF7oPqI7TTFPb4jiP5K3tUCiufMhRUMPsesjBKh4l1JdrsD8kpFOVAVyKtmWii5PmIPcfnOg4=]]></url>
  <title><![CDATA[今天这位军人怒了，一个打十个，让众人目瞪口呆！]]></title>
  <content><![CDATA[秦城监狱裡最神秘的犯人，很少有人知晓他的历史，曾经京A88888的車主是什麽神秘身份？他出身于一个神秘的特种兵组织。特种兵部队最早起源于德国，由最高军事指挥机关直接指挥和领导，特种兵是世界上一些国家军队中担负破袭敌方重要的政治、经济、军事目标和执行其他特殊任务的兵种，他单兵作战能力极强，适合再各种恶劣条件下完成作战任务，在战争中能决定战局的重要因素。叶凌天18岁開始档案空白，在神秘部队服役10年，退役后为了给妹妹凑集五十萬的治疗费用不得不给三元集团的千金小姐李雨欣当贴身保镖。且看经历过太多生死的铮铮硬汉叶凌天如何在這个繁华都市裡走出属于自己的一条不平凡的道路.....“你就是安达保安公司派过來的保镖？”李先元看着面前站着的這个穿着保安服高高大大的年轻男人皱着眉头问道。“是的”這个看起來只有二十六七岁模样的男人点点說道。“你们保安公司有没有告诉你应该要怎麽做？”李先元继续问道。“保护雇主的安全，二十四小時贴身保护，如果存在必要的话，要为雇主挡子弹”男人依旧是淡淡地语氣，脸上没有太多其它的表情，好像挡子弹這件事情对于他來說就像是吃饭喝水一样平常一样。“好，我看过你们保安公司给我的关于你的资料，你是部队的退伍军人，你的身手怎麽样？如果你只是个花架子那我可不要”李先元继续问着。“李总大可找人來试一试，不过在试之前我要先问一问李总，假如我的身手让你满意，你打算给我多少钱一个月？”男人盯着李先元问道。“這个应该是我与你们保安公司谈的事情，难道你们保安公司没跟你說吗？”李先元皱着眉头问着。“对不起，我刚到保安公司上班不久，对于這类特殊任务的规矩还不是很清楚。按照保安公司给我的价格是八千元一个月，我觉得太低，我想李总给保安公司的价格也绝对不止八千元一个月這麽简单，所以，我不希望這笔钱被保安公司拿走。还是那句话，如果我的身手能够让李总你满意，我希望李总能够把给保安公司的那笔钱给我，我和你们公司单独签订协议”男人淡淡地說道。“你的胃口倒是不小，不过也要先看看你的本事再說。”李先元說完之后，便拿起桌子上的电话說道：“是安保科吗？帶你们科裡两个最能打的人到顶楼上去”。“李总，你可以叫上五个”男人插话道。李先元看了看男人，有些疑惑，随后又加了一句：“多叫几个吧，马上上去”。“我们公司的保安虽然不是正经保安公司请來的人，但是个个也都是精壮的小伙子，我希望你不要盲目的自信”李先元非常不满意這个男人有些目中无人的态度。“那是我的事情，要是打不过我自己走人就是”男人淡淡地道。“哼，我倒是真希望你的本事如你的自信一样那麽强大，走，我亲自帶你过去”李先元說着率先走出了办公室，他的秘书連忙跟上。男人冷冷地笑了笑，也跟着走了出去。坐电梯來到顶楼，然后爬楼梯來到了楼顶上的天坪上，那裡已经有五六个穿着保安服拿着传呼机的男人站在那裡等着，正如李先元說的那样，一个个都是牛高马大身体健壮的小伙子。“李总，我把在当班的六个人全部都叫了过來了，你看看有什麽吩咐？”当先一个穿西装的男人见到李先元后連忙跑过來卑躬屈膝地說道。“没有其它的事情，我這裡來了位朋友，他說他一个人可以打倒你们五个人，我不信，所以叫你们过來比试比试”李先元冷哼了一声說道。“這麽大的口氣？李总，我们公司请的保安虽然不是正经的保安公司培训出來的，但是也都是很强壮，而且，我每天都有要求他们做体能训练，身手绝对不弱”那保安科科長很是氣愤地說着。“别那麽多废话了，你们六个一起上吧”男人似乎有些不耐烦了，直接說道。男人這麽一說，那几个保安当场就不干了，一个个說着就准备动手。“這次只是做个比试，不是真的打架，不要弄个你死我活，差不多就行了，注意轻重，别弄出人命來，開始吧”李先元再次瞪了男人一样，然后說道。那几个保安一听，一个个摩拳擦掌的，就開始走过來把年轻男人围住。年轻男人看了看，再次发出了不屑的冷笑，說道：“你们先动手吧”。几个保安一见，当即就有一个朝男人冲了过去，直接就是一拳，可是结果非常意外，只见年轻男人直接伸出一只手抓住了這个保安挥过來的拳头，紧紧握住，保安只感觉自己手就像是被机器给夹住了一样，丝毫动弹不了，這時其它几个保安也冲了过來。男人见状直接一脚踢開面前的這个保安，然后不退反进，朝着几个冲过來的保安冲了过去。一切都是在电石火光当中，前后估计只用几秒钟，只见六个保安全都躺在了地上呻吟着，没有一个站的起來的。“李总，你还满意吗？”男人一边朝李先元走來一边问道。看到了男人這恐怖的武力和那种魔王般的氣势，李先元忍不住有些恐怖，见到男人朝自己走來情不自禁地后退了几步。“满意，很满意，他们几个没事吧？”李先元有点结巴地问道。“没事，只是会有些痛罢了，擦点跌打油过两天就没事了，我下手有分寸”男人淡淡地說着，然后又接着說道：“既然李总满意，那麽答应我的事情能不能兑現？”。“好，你跟我下去。刘科長，你帶他们几个去医院检查一下，有问题就住院，没问题的话每个人发五百块的奖金，去財务拿钱，就說我說的”李先元說完之后便帶着男人重新回到了办公室。“我还没有和你们保安公司具体谈价，不过肯定不止八千一个月，我对你很满意，我可以满足你的要求，不与保安公司合作直接与你单方面签订雇佣合同，你說說，你想要多少钱一个月？”李先元笑着问道。“我要五十萬”男人想也没用便直接說道。“五十萬一个月？你没疯吧？”李先元瞪大了眼睛。2“不，我总共要五十萬，是一年也好，两年也好，随你便。不过我有个条件，我要立即拿到這五十萬”男人摇摇头說道。“五十萬一年這个价格还算是合理，不过現在就给你這不可能，虽然我们签订了劳务合同，但是你不是保安公司的，我怎麽约束你？你要是拿着钱跑了我找谁去？”李先元皱着眉头问道。“這是我的身份证，上面也有我的家庭住址，你可以核对，我可以把身份证押在你這裡，另外，我可以给你写张欠条，如果我没有履行好义务，你可以随時报警來抓我，我想有身份证再你那儿我也跑不了，对不对？”男人淡淡地說道。“好，所谓疑人不用用人不疑，我李先元做生意从來都是按照规矩办事，不过今天我就破例一回，我相信你，就按照五十萬一年來办，你要是真拿着钱跑了就当我李先元瞎了眼了”李先元說完之后就拿起笔和纸写了起來，写完后把纸递给面前的男人，在男人伸手來接的時候又收了回去，然后說道：“不过，在這之前我有几件事情要先說明。我是找你做我女儿的贴身保镖，你必须每天二十四小時保证她的人生安全，這是最基本的，其次，你不能干涉到他的生活，也更加不能有其它任何的逾越之举，不然，即使你身手再好，我也一样能让你付出代价的”。“這个不用你說我也知道，我知道该怎麽做。這些你可以在雇佣合同裡說明，如果我违约了，就必须立即偿还你這五十萬块钱，并且承担相应的法律责任”男人点头說道。“好，小王，去起草一份合同”李先元說完之后对身边的秘书說道，然后又把那张纸条递给男人說道：“你到秘书那边签完合同之后，拿着這个去財务领钱。我希望你能够马上開始工作”。“這个不行，我领完钱之后必须出去一趟，最多一个小時，一个小時之后我再來你這找你”男人摇摇头說着。李先元仔细地看着男人，随后点了点头道：“好，可以，我相信你，告诉我，你叫什麽名字？”。“我叫叶凌天”男人說完之后拿着条子就走到了外面的秘书办公室去了。叶凌天签订了合同拿了钱之后就直接出了這家三元集团，叫了輛出租車便直接去了医院，在医院裡找到了主治醫生的办公室，进去就问道：“王醫生，我凑到钱了，请问我現在马上去交钱什麽時候能够手術？”。“下周吧，具体什麽時候我们要根据病人的身体情况來定，你还是赶紧先把钱去交了，因为总共就這麽一个合适的肾源，現在另外还有一个病人也在准备换肾手術，你要赶紧，先把這个肾源买下來再說”醫生对叶凌天說道。“好的，我現在马上去交钱”叶凌天点点头，然后走了出去。叶凌天总共刷卡刷了二十多萬，肾源十萬块，手術费十多萬，這还只是這次手術的费用，按照醫生的估计，后续的治疗还要十几萬，如果保险的话，要准备五十萬，這也是叶凌天为什麽一定開口要五十萬而且是要先拿钱的原因所在。交完钱之后，叶凌天又忙完了一些手续上的事情然后走进了病房裡，看着病房裡那个女孩子苍白的脸，即使是叶凌天這样的铁汉眼睛也忍不住地湿润了。“哥，你來了啊，你今天怎麽這麽早就來了”女孩看到叶凌天后高兴地问道。女孩大约二十岁的样子，長的很是乖巧。“哥今天放假，怎麽样？感觉好些了吗？”叶凌天问道。“还是那样，没什麽用。哥，我们不治了，我们出院吧。我都听說了，治疗费要好几十萬，我们上哪去找几十萬？即使現在呆在這裡也什麽用都没有，一天还要那麽多的钱。其实我知道你是舍不得我，可是哥，生老病死都是上天注定，不是谁可以改变的，我已经活了二十年了，有你這个哥哥的疼爱，我已经很满足了，真的。不要在我這个没希望的人身上花那麽多的钱了，你还要娶媳妇还要买房子的”女孩說着說着眼泪也流了出來。“你在胡說八道什麽啊你，谁說你没希望了？你听谁說的？我告诉你，我已经问过醫生了，你這个病能够治好，只要找到合适的肾源做个换肾手術，再保守治疗一段時间就能够康复。钱的事情你不用担心，我已经去医院交了钱了，你現在什麽也不用想，安安心心地养好身子准备手術。知道吗？”叶凌天呵斥着女孩。“已经交了？哥，你哪來的钱啊？這可是几十萬啊？”女孩惊讶地看着叶凌天。“這个你就不用管了，反正是你哥我赚來的，没抢没偷。另外，哥這段時间要加班，可能没有机会來看你了，這个手机你拿好，我帮你办了卡的，有什麽事情你直接给我打电话，听到了没有。想吃什麽跟护士說，我都跟护士交代了，到時候我來给钱给她。哥还要回去上班，就不多說了，你一定要听话配合醫生的治疗，知道吗？”叶凌天再次嘱咐着女孩。“嗯，好的，哥，你千萬不要太辛苦了”女孩听說自己有救了，也非常的高兴，她心裡清楚，這笔钱肯定是來之不易的。叶凌天走出病房的時候眼泪终于下來了，連忙用手擦着，走到一边的長椅上点了根烟開始抽着。裡面那个女孩叫叶霜，是他的亲妹妹，他们俩兄妹从小便命运多舛，叶凌天只有十岁的時候父亲就去世了，她母亲独自支撑起了整个家，叶凌天十八岁那年出去当兵，因为身体素质各方面表現优异，直接被选进了神秘部队集训，在集训部队裡，经过了两年地狱般的训练，叶凌天成为了两百个人裡面选出來的十个人中的一个，进入了神秘部队。今年早些時候，他收到了一封家书，是叶霜写给他的，信裡写了，他母亲病危，希望能够见到他最后一面。只可惜，叶凌天当時在出任务，根本没看到這封信，等他回來看到這封信的時候，他母亲已经去世一个月了。父母双亡，只剩下了在上大学的妹妹，叶凌天觉得自己愧对這个家太多了，所以，便向部队打了退伍报告，部队领导本來是不同意的，但是考虑到了叶凌天家裡特殊的情况还是批准了他的退伍申请。叶凌天回來后便帶着妹妹一起生活，只是，他除了会殺人外，其余的什麽都不会，最后没有办法才进了一家安保公司去一个仓库裡当了个保安，可是好景不長，半个月前，叶霜被送进医院，被检查出了尿毒症，而且很严重，必须要换肾，可是换肾总共加起來需要五十萬，叶凌天家裡是一穷二白，当兵這些年的工资他都是全部寄回家了。這時，刚好听說安保公司需要一个身手好的人去做保镖，听說保镖工资都不低，于是叶凌天自告奋勇的去了，這也就有了本文開始的那一幕。在叶凌天心裡，叶霜是他在這个世界上唯一的亲人，他已经愧对了自己的母亲，連她最后一眼都没有见上，所以，不管怎麽样，即使让自己去死他也一定要照顾好自己的妹妹。3叶凌天从病房出來之后便再次去了三元集团，然后进了集团总裁李先元的办公室。“李总，我回來了，刚好一个小時，不多不少”叶凌天走进李先元的办公室裡看了看手机上的時间后对李先元說道。“好，看來我看人还是准的，你是个信守承诺的人，没有拿着钱跑了。小王，给小叶倒杯茶吧，小叶，坐，有些事情我想跟你聊一聊”李先元放下手中的笔笑着对叶凌天說道。叶凌天点点头，坐在了李先元的对面。“让你保护的人是我的女儿，這个我前面也跟你說了。你也看到了，我有一个這麽大的公司，虽然不是很有钱，但是我的钱也够我和我女儿這辈子花了，对于我來說，钱不是问题，也不是最重要的，最重要的是我的女儿，我膝下就這麽一个女儿，他是我的全部。不知道我這麽說你能不能够理解我？”李先元看着叶凌天问道。叶凌天接过秘书给他倒的茶，說了声谢谢后看着李先元点了点头，然后說道：“完全理解，這是每个父母最心底的想法”。“你能理解就好，我女儿現在在我们集团下面的一个总公司任总经理，过几年等她成長了我也就会让位把集团全部交给她打理。当然，這些都是题外话了。你可能会很好奇，为什麽我会特意为我女儿请个保镖，你不用想歪了，我们集团是正经的集团公司，完全奉公守法，但是，做生意总是会得罪人的，而有些人也总是喜欢偏激做出一些不理智的事情來，這种事情我這一生见过太多太多了。就在几天前，我收到了有人匿名给我寄來的一份恐吓信，大致意思就是我如果不给他方便的话就要小心我的女儿了，我其实知道是谁寄來的，是我的一个生意上的对手，這个人从來手脚都不是很干净，心狠手辣，有些事情他可能真的做的出來。我呢，現在年纪也大了，人大了這胆子也就小了，我不怕他对我怎麽样，但是却害怕我的女儿受到伤害，所以我才急切地想给我女儿找一个保镖。小叶，如果你嫌這个价格低的话，我到時候可以再给你加钱，加多少都没有问题，但是总之一点，你必须确保我女儿的安全，我也看了你的身手，我相信你能够办到”李先元语重心長地对叶凌天說道。“不用了，我跟你谈好了是五十萬那就五十萬，多一分钱我也不会要，你相信我叶凌天答应先支钱给我，你仁，我叶凌天也懂得什麽叫做义。我不能百分之百地完全保证你女儿的安全，我想這个世界上也没有谁可以打這个包票，因为，就算实力再强策划的再好也会有意外情况发生，我只能保证我会尽我的全力來保护你的女儿，甚至于牺牲我叶凌天的生命，這是我叶凌天给李总你的一个承诺，我叶凌天這个人很少给人许承诺，但是，我說到的我也必定会做到”叶凌天淡淡地說着，虽然說得很清淡，但是却自有一股氣势。“好，那我女儿就拜托你了。”李先元看到叶凌天的神情之后非常的開心，他做了一辈子的生意，說他是个人精一点不为过，他有个最拿手的本事就是看人，从叶凌天這个人說话做事的风格他就能够看得出來，叶凌天這个人是个可以完全放心的人。“你先在在這等一下，我把我女儿叫过來，你们之间互相认识认识，這件事情我还没來得及跟她說呢”李先元笑了笑道，然后拿起电话拨了个号码。叶凌天很识趣地没有继续坐在李先元的办公桌前，而是退到了李先元办公室的沙发边坐下，心里想着的，还是自己妹妹的病情，情不自禁地拿出一根烟来抽着。他本来是不抽烟的，但是在神秘部队里参加任务的这些年慢慢地学会了抽烟，而且烟瘾越来越大，没有办法，每天接触的都是血腥、每天都会见到有自己的队友在自己身边倒下，在这种压力下，人总要找一个东西来释放自己，有人会选择酒，但是干他们这一行的酒是个绝对不能碰的东西，那是在拿自己的生命开玩笑，所以，大部分人都选择了烟，而且都是一等一的烟鬼。就在叶凌天想着心事的时候，外面传来了高跟鞋敲打地板的声音，然后便见到了一个穿着职业套裙的女孩走了进来，女孩看起来也就二十五六岁的样子，身材很好，样貌更是没的说，即使是像叶凌天这样经历过太多生死早已经心如止水的男人也不仅心里产生了一丝的涟漪，她的确是个美女，而且是叶凌天这辈子见过的最漂亮的女人。女孩走进来突然皱了皱眉头，然后把脸转到叶凌天这边，看到正在吞云吐雾的叶凌天，眼神变的非常的犀利，似乎对叶凌天在这里抽烟非常的不满，不过她没有多说什么，而是走到李先元的办公桌面前问道：“什么事啊，爸。有什么事情不能在电话里说，非要我来跑一趟的”。“雨欣，来，爸爸给你介绍一下，这个呢是小叶，叶凌天，是退伍军人，也是爸爸给你找来的贴身保镖”李先元说着就走了出来，指着叶凌天对李雨欣说道。“你好”叶凌天出于礼貌，掐灭了烟头，站了起来对李雨欣说道。可是李雨欣根本没有理会他，而是瞪大了眼睛望着李先元说道：“保镖？爸，你开什么玩笑？你以为现在是二十年代的旧上海吗？现在是法制社会，不是帮派横行的旧社会，要保镖干什么？”。“你知道什么？你以为现在这个法制社会就没有人会铤而走险吗？爸过的桥比你走得路还多，听爸的，不会错的。再说了，就算没事以防万一也行啊，小叶的身手非常好，保护你完全没有问题，有小叶在起码爸也放心一些，对不对”李先元费力地劝说着自己的女儿。4“朗朗乾坤的，谁会害我？你又见过谁出门没事带个保镖走的？我知道你担心什么，你请保镖也是你请啊，你才是集团的总裁，即使有人要做什么那么对象也是你而不是我，我只不过是个子公司的经理罢了。再说了，我一个女孩子，整天身边跟着个男人算怎么回事？”李雨欣再次厌恶地看了一样叶凌天后说道。“你懂什么？朗朗乾坤不假，可是你没听过一句话吗，太阳越大，影子也就越长，害人之心不可有，但是防人之心不可无，如果我们什么都不管不顾，等到真的出事的那一天就晚了。你以为保镖真的只有在电视电影里才看到吗？我告诉你，不说别人，就说你张叔，跟在他身后的那个人说是司机就真的是司机吗？那是保镖，你张叔以前是被人给绑架过差点就没命了的。其余的，你看过的那些大公司的老总，哪个人身后不都是跟着保镖的？我李先元这一辈子从来没怕过谁，我不请保镖，我相信没人敢对我怎么样，但是，我却不能拿你的生命来当赌注，要害我的人也都知道，我李先元是个老顽童，即使杀了我我也不会跟他们这些恶势力妥协的，但是我有个软肋，这个软肋就是你，所以，他们会把对付你来当做逼我的筹码。这是我早几天才收到的，你自己好好看看吧，我并不是无的放矢。雨欣，你说你不嫁人不想谈恋爱，我可以依你，你说你那时候坚持要出国留学我也依你，你说你要独立，要一个人住在外面，不与我住在一起，我也依你，但是，这次这件事情我不能依你，你必须听我的。从现在开始，小叶就是你的保镖，同时也是你的司机，二十四小时贴身保护你，不管你在哪他都必须在场，除了你洗澡上洗手间这些时间例外。你上班的时候，在你办公室外面给他加一个办公室，所有进来的人先要经过他那。另外，在你房子里给他安排一间房子，他住楼下你住楼上，我警告你，不准以任何理由摆脱小叶，不然我就真的生气了”李先元突然非常生气地说道。“爸，你没弄错吧？他跟我住一起？有你这样的父亲吗？你女儿我可是一个单身女人，你弄一个男人来跟我住在一栋房子里？你就不怕···”李雨欣瞪大了眼睛问着。“怕什么？我告诉你，你爸爸我这一辈子之所以能从一个卖米的走到今天靠的不是我有多聪明，也不是我多有商业头脑，靠的是我的眼睛，我这一辈子看人就从来没有错过。小叶是个正直的人，是个值得信任的人，我可以用我的命担保，他绝对不会对你做出任何逾越的事情。好了，我也不和你说那么多了，最后一句话，你们公司递交上来的那份两千万的项目资金还想不想要了？想要的话就听我的话，我马上把字给签了，如果不听我的安排，那你现在就离开，这份两千万的项目资金申请书我也当从来没见到过，你自己决定吧”李先元最后说着。“爸，你怎么能这样？一码归一码，公事是公事，私事是私事，你怎么能混为一谈”李雨欣非常恼怒地说道。“整个集团都是我的，对于我来说，集团的事情就是家事，家事也就是公事，我也不和你说了，你就说你同不同意小叶当你的保镖吧”李先元挥挥手说道。“好·，爸，你实在是太狠了，你这是逼我。我答应你还不成吗，不过，有一天你女儿要是真的被人给怎么样了，你就后悔去吧。记得，明天我要那两千万打到我们公司的账户上来”李雨欣说完之后气呼呼地就离开了。见到李雨欣离开了，李先元突然笑了起来，笑的很贼，随后对叶凌天说道：“这丫头性格随我，很要强，不给她来点杀手锏她是不会妥协的。以后她就拜托你了，有什么事情你可以随时给我打电话，这是我的名片”。“好的，李总”叶凌天点点头，然后也走出了李先元的办公室。叶凌天快走几步就赶上了李雨欣，他也不与李雨欣说太多的话，他知道这个大小姐对自己没有太多的好感，不为自己抽烟的事情，即使是因为李先元强迫她把自己安排给她做保镖的事情，出于人的本能感情，她也会很厌恶自己，所以叶凌天不会自讨没趣地讨好李雨欣，他也根本做不出这种有些卑躬屈膝的事情来。他也就慢慢地跟在李雨欣的后面，大概一两米的距离，不紧不慢。“我说，你可不可以不跟着我？”李雨欣有些生气地回过头来看着叶凌天说道。“这是我的工作，你如果不满意可以去找你父亲谈”叶凌天淡淡地说道。“我问你，我爸给你多少钱？”李雨欣看着叶凌天问道。“五十万一年”叶凌天淡淡地回答着。“那好，我再给你五十万，只要你每天在家睡觉，不要跟着我不要出现在我面前就行了，OK？”李雨欣说完后拿出一张卡递给叶凌天。叶凌天看着李雨欣递过来的卡，冷冷地笑了笑，随后说道：“我给你爸做过承诺，会尽心保护你，所以，这不是钱的事。另外，不要随便拿钱出来指使别人怎样怎样，人的尊严不是用钱可以衡量的。把你的卡收起来，现在，你该干嘛就去干嘛。你放心，一个保镖的最基本职业道德我清楚，我只是负责保护你的安全，其余的你做了什么说了什么都与我无关，我也不会与任何人说一句关于你的事情，走吧”。见到叶凌天那冷峻的眼神，李雨欣没来由的心里产生了一丝凉意，然后恼怒地把卡放回包里，转头走进了电梯，没有再看叶凌天一眼。5叶凌天跟着李雨欣走到了楼下的停车场里，只见李雨欣走到一辆保时捷前面掏出钥匙按了一下，然后便打开车门坐了进去，就在她准备关门的时候，叶凌天伸手把门给拦住。“你干嘛？”李雨欣有些生气地看着叶凌天。“下来，坐到后面去”叶凌天淡淡地说着，没有多说一句话。“凭什么？这是我的车”李雨欣发怒地对着叶凌天说道。“这是我的工作，请你配合，如果你不配合我会强制性地把你拉到后面去，这里很多人，到时候大家都很难堪，我想你也不愿意发生这种情况”叶凌天看着李雨欣说着。李雨欣看着面前这个丝毫不解风情的男人，心里是厌恶至极，她从来没有这么讨厌过一个人，但是，在讨厌之余，对这个男人却有着一丝恐惧，特别是叶凌天的眼睛，她越来越不敢看了。李雨欣知道叶凌天这个犹如木疙瘩一般的男人说得出就真的会做得到，万般无奈之下她还是乖乖地下了车来到了后座上坐下。叶凌天坐到了驾驶位上面拉好安全带便发动了车子，一边把车开出去一边问着李雨欣：“你现在要去哪？”。“去公司”李雨欣没好气地说道。“地址”叶凌天淡淡地问道。李雨欣没想再与叶凌天争吵，她知道，自己根本不是面前这个完全不讲道理的男人的对手，直接说道：“霞飞路一百五十六号”。叶凌天没有多说什么，直接开着车就往目的地而去。“你有没有衣服？可不可以换一身衣服？即使你是保镖也应该注意一下自身的形象，你是保镖而不是保安”到了公司前面，李雨欣看着跟着她走进公司的叶凌天皱着眉头说着，主要是叶凌天那一身保安服太过于显眼了，这里是写字楼，在里面上班的人都是西装笔挺的，叶凌天穿着这么一身衣服确实非常的不合适。叶凌天也看了看自己身上的衣服，点了点头道：“好，下班之后我回趟家，换身衣服”。“算了，看你这样子估计也没什么拿得出手的衣服”李雨欣仔细的打量了一下叶凌天，随后说着，便直接上了电梯。电梯在十五楼停下，叶凌天跟着李雨欣走了出去，进去就看到了一个大厅，上面写着三元集团皇室餐饮服务有限公司。李雨欣一走进去，坐在前台的两个女孩便立即站起来对李雨欣恭敬地称呼着：“李总好”。李雨欣点了点头，然后径直走了进去。当两个女孩看到穿着一身保安服跟在李雨欣后面的叶凌天时，眼睛里都冒出了疑惑的神色。当然，叶凌天不可能没有发现两个女孩异样的眼神，但是，他却像是丝毫没有看到一般跟在李雨欣后面往里面走去。当李雨欣推开总经理办公室的门走进去的时候吓了一跳，以为自己走错了，再次看了看，确定是自己的办公室，随即对正在里面整理着资料的秘书喊道：“黄玲，告诉我，这是怎么回事？”。李雨欣指着自己办公室外间的这间会客室里多出来的一张办公桌以及饮水机等物问着秘书黄玲。“李总你不知道吗？”黄玲有些奇怪地看着李雨欣。“我知道？我知道什么？这是谁的主张？你给我个解释”李雨欣生气地问着。“李总，这是前面总裁办公室给我们打的电话，让后勤部在你办公室的外面安排一间办公室给新来的总经理助理”黄玲小心翼翼地问着。“总经理助理？”李雨欣瞪大了眼睛，随后看了看叶凌天，心里明白是怎么回事了，随后笑了笑说道：“老爷子倒是考虑的挺周到的，这点小事都还需要总裁亲自过问”。说到这的时候他再次看到了叶凌天身上那一身非常刺眼的保安服，便对黄玲说道：“这就是新来的总经理助理，你现在马上上街去给他买一套衣服”。“啊？”黄玲很奇怪地听着李雨欣的话，同时又奇怪地看着叶凌天。“有什么问题吗？”李雨欣看了眼黄玲问道。“没有没有，只是不知道按照什么标准买？”黄玲小心地问着。“符合总经理助理的身份，出去不要丢我们公司的脸就行了。你先去买，买完了回来找我结账，钱由我私人出。”李雨欣说完之后直接走进了里间自己的办公室，顺带着把门给关上了。叶凌天淡淡地笑了笑，看了看这个秘书黄玲，点了点头道：“麻烦你了”。“没有没有，这都是我应该做的，那个··那个··我还不知道你叫什么呢？”黄玲有些不好意思地问道。“叶凌天”叶凌天淡淡地说道。“叶助理，我是总经理秘书黄玲，以后有什么需要的地方你尽管吩咐我就行了。”秘书黄玲很是客气地说着。“好的，麻烦你了”叶凌天点点头，然后径直坐在了自己的办公桌前面。李雨欣就在里面一间办公室上班，不可能遇到什么危险，所以叶凌天也就没事可做了，打开摆在桌子上的电脑开始浏览起新闻来，如果注意看的话就可以发现，叶凌天在看的，都是一些有关于军事武器以及各国政要最新动态的新闻，这些很明显都不是普通老百姓喜欢关注的内容。看了一会儿，叶凌天也觉得没什么事情了，便起来，走到李雨欣的办公室门口敲了敲门。“进来”李雨欣说着。听到李雨欣的声音叶凌天才推门进去，里面，李雨欣正在拿着一份资料看着，见到叶凌天进来，她问道：“什么事？”。“跟你请个假，我想回去一趟拿点东西”叶凌天淡淡地说道。“随便你，不过我要跟你强调一点，既然我爸给你安了个总经理助理的名号，那么以后在公司里你就必须遵守公司里的规章制度，不得无故迟到早退，也不得在公司里晃悠”李雨欣抬起头来看着叶凌天说着。叶凌天点点头，然后就准备出去。“开我的车去，现在快到下班时间了，外面很难打到车”李雨欣又加了一句。“谢谢，不用”叶凌天淡淡地说道。“那随便你”李雨欣没好气地说着。叶凌天刚出来，就见到了提着一套衣服进来的黄玲。“叶助理，你看看这套衣服合不合身？不合身的话我再去换”黄玲笑着对叶凌天说道。“谢谢，麻烦你了。一共多少钱？”叶凌天问道。“一万二吧，这是发票，你看看”黄玲说着把发票递给叶凌天。“不用了，你拿给你们李总吧，衣服给我，我拿回去换了”叶凌天皱了皱眉头之后接过黄玲递过来的衣服然后便走出了公司。（声明：小说我们会定时删文的哦，大家一定要记得收藏关注原文链接方便下次阅读）]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-12 16:17:40</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/5TkqVgFhibZkN1cNhJB7Goc6ic4NcqtPvvCSiase0AWdOkgJzjDfTCrxrS3IJkX9CSlUfnrlsoXzQyKSibmiaVrfsXg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/IocpzENdVtmbUcsQjYtXS4icBibFnjTG1acx9Oib1SHNXqviaVNnVUZIy1XE2IKRbtnAZfic7iap4b3lhd1To8R9X8og/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/aRLBic7FiaPkvNEtUNbxSgFdDG5uAfcciclYRFUXbzXHkA5v5WS6Udj3jrPDsgBaYcq6iaTibia5eojI6OibIficZ32Kpg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
