<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWHO8R0cD*Uz-mMdrep2EqsJcrn4*78iKa-V3eA4H6TeBdpRnBrNoey6xhagegl0V4DQdMODsW0rPzzUIVJ2zcnA=]]></url>
  <title><![CDATA[【速看】因为这件事，澄海三家店铺被通报处罚！接下来还将继续严查！]]></title>
  <content><![CDATA[“双十一”临近，年度网购狂欢即将开启。前天，市工商局约谈了60家电商企业，公布了近几年我市十大网络交易违法案例，呼吁各电商经营者树立依法经营理念，严把产品质量关，坚决维护消费者合法权益。市工商部门约谈的60家单位包括有关电商协会、第三方交易平台和网络经营企业。公布的十大网络交易违法案例有三例涉及到澄海：柿子饼广告涉疾病治疗功能2017年3月16日，澄海区工商局接群众举报称其在“优又×”网店网购了柿子饼1包，该网页产品详情上标有“该产品可润肺化痰，健脾治痢，镇咳化痰等”宣传语，涉嫌违反《广告法》。经查明，当事人林某于2017年1月在阿里巴巴网络交易平台的“优又×”店铺销售柿子饼，并在其网页上发布了含有疾病治疗功能的广告用语的行为，违反了《中华人民共和国广告法》第十七条“除医疗、药品、医疗器械广告外，禁止其他任何广告涉及疾病治疗功能，并不得使用医疗用语或者易使推销的商品与药品、医疗器械相混淆的用语”的规定。依据《广告法》第五十八条第一款规定，澄海区工商局责令当事人林某停止违法行为，并对其处以罚款。网店商品侵权“蜡笔小新”2017年12月29日，澄海区工商局接到举报，称刘某在阿里巴巴网络交易平台开设的网店涉嫌存在销售侵犯“蜡笔小新”注册商标专用权商品的行为。经查明，当事人刘某在网店销售的商品标有“蜡笔小新”文字，且无法证明是其合法取得并说明来源，损害了注册商标所有权人的合法权益。当事人的行为违反了《商标法》第五十七条的规定，构成侵犯注册商标专用权违法行为。依据《商标法》第六十条规定，澄海区工商局责令当事人刘某立即停止商标侵权行为，并对当事人进行行政处罚。玩具上未标明专利号和专利种类2017年1月5日，澄海区工商局接到《上海市金山区市场监督管理局违法线索移交函》，依法对线索进行核查。经查明，澄海区莲上某塑料厂当事人在其生产销售的“××模型(已取得专利)”玩具产品的外包装标有“××新创·专利产品”广告用语，但未标明专利号和专利种类的行为，违反了《广告法》第十二条“广告中设计专利产品或者专利方法的，应当标明专利号和专利种类。”的规定。依据《广告法》第五十九条第三款规定，澄海区工商局责令当事人停止发布违法广告，并对其作出行政处罚。10月31日下午，澄海区工商局也牵头召开整治虚假违法广告专项行动推进会暨约谈告诫会。通报今年8月份市创文办委托第三方机构对我市城市文明程度指数实地测评问卷调查相关情况，对推进整治虚假违法广告专项行动工作进行部署。从10月份开始至12月底，区工商部门将开展为期三个月的虚假违法广告专项整治行动，针对电视、广播、期刊等大众媒体，以及互联网、户外(包括电子显示屏、公交车)、印刷品、电梯(楼梯)、道闸等重点媒介，以医疗、房地产、药品、保健品、食品、健康养生、金融服务、投资理财、收藏类广告为重点监管整治对象。会议要求，区广告监管联席会议各成员单位要齐抓共管，协同做好虚假违法广告整治工作；各大众媒介单位和广告主、广告经营者要守法自律，确保广告内容真实、合法，共同营造健康有序的广告市场环境，助力全国文明城市创建。双11临近，小编也提醒大家网络购物时要提高防范意识理性消费！来源：今日视线、汕头Plus客户端、今日澄海等]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-10 15:43:40</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49CciciaNmXRe2PRvpdxhHONYWr7A1HxKiabPjuBOEljDI6Y0Ol0658ypsIfic7XXiaFNJrf1K6pqh8w1oQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49CciciaNmXRe2PRvpdxhHONYWSeQicmFgmdpDBo3Cr42zpuZJjQtpY3eUStsnPLZfsdZwv1A5LFchyJw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
