<data>
  <id><![CDATA[68225491]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542102026&src=3&ver=1&signature=GZoPUtXL8lJDciX9GDGK9c77FJs6oaQQSlurLpTZMLAGsJ46IM9MZTgQUdmcdUBugaZrIMlncr-NI-JMe74H14HnvWAi*yhDB4M2WL0CB3EpHiwGcBI7KTS1K0dVOHHTKQ8rQ6Nnw6SEZNFO99EHtkLy1lG48UNsMLnpBh*eDkw=]]></url>
  <title><![CDATA[问潮阳凤山李氏是否属李火德之后]]></title>
  <content><![CDATA[潮阳凤山李氏宗祠《启麟堂壁记》记载：凤山李氏始祖公李文政生于1348年，并于1384年肇基凤山。其曾祖李翰学由福建泉州府晋江县金竹林乡到揭阳桃山李坑创祖。若按每代人20年反推李翰学应该也是1290年左右出生。李火德（1206－1292年），名炳凤，字闽海，号伯庄，生于福建宁化县石壁村，卒于1292年8月6日；也有一些族谱与此记载要早。但根据其妻室及子嗣的生卒年份，此记载较为可信。李火德六十多岁得子（1268年），按此推处：李翰学与李火德的孙辈为同龄人。但从火德后裔八世子孙（名录附后）中均未载及李翰学，甚至连其祖居地福建泉州府晋江县都未提及！基于以上资料及年份的推算，对凤山李氏属于李火德之后疑问较大。对于该问题，欢迎大家来讨论（究竟是李火德的生卒年记载有误，还是因为统宗者随风附势，把本不属于李火德后裔的潮阳凤山李氏划入了李火德宗系）。限于笔者文化疏浅，以上所提问题若有错误，还请大家给予更正。二世祖三一郎公：妣邱、田三二郎公：妣范、王三三郎公：姆郑、林三世祖千四郎公：妣彭（三一郎公裔居永定洪山等地）千三郎公：妣河、傅（三一郎公裔居上杭太湖等地）四五郎公：妣邱（三三郎公裔居广东、南雄、大埔等地）四六郎公：妣陈（三三郎公裔居广东、福建、江西等地）四八郎公：妣吴、邱、唐（三三郎公裔居江西安远等地）百十二郎公：妣冯、周（三二郎公裔居梅县连城广西等地）百三郎公：妣邱（三一郎公裔居武平岩前等地）百一郎公：妣邱、张、阙（三一郎公裔居闽、粤、赣等地）百二郎公：妣汤（三一郎公裔上杭罗富坑梓田背等地）念七郎公：妣钟氏百十郎公：妣陈、杨（三一郎公裔居江西会昌增享）四世祖千八郎：妣许、陈（三三郎公裔居上杭稔田等地）三五郎：妣江（三一郎公裔居永定湖坑等地）元一郎：妣童（三二郎公裔居长汀吴坑等地）千一郎：妣邱（三一郎公裔居长汀濯田上杭樟田背）万二郎：妣邱（三三郎公裔居江西安远等地）十六郎：妣赖（三二郎公裔居连城文川等地）万一郎：妣刘（三一郎公裔居永定洪山讴席等地）三四郎：妣高、官（三一郎公裔居上杭太湖等地）十一郎：妣朱（三二郎裔居广东丰顺、梅县隆文下村）百八郎：妣周氏四十四郎：妣陈氏仁富：妣杨氏（三二郎公裔居广东梅县平远等地）百十一郎：妣马氏（三一郎公裔居上杭化厚白砂、西洋等地）万一郎：妣罗（三三郎公裔居武平亭头等地）千二郎：妣邱（三一郎公裔居武平岩前等地）十二郎：妣冯氏千八郎：妣周氏（三一郎公裔居上杭罗富坑等地）四十郎：妣赖氏十三郎：妣许氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）珍三：妣杨氏（三一郎公裔居江西会昌坫亨等地）念五郎：妣曾氏（三三郎公裔孙居广东大埔白候等地）彩斌：妣邬氏（三三郎公裔居广东兴宁筠竹龙川、石亭）十七郎：妣王氏（三二郎公裔居连城杨家坊广西北流等地）五世祖念三郎：妣刘氏（三三郎公裔居上杭稔田，江西井岗山石围等地）汉孙公：妣余氏（三三郎公裔孙居上杭东塘水井等地）五三郎：妣江氏（三一郎裔居永定湖坑等地）千一郎：妣赵氏（三二郎公裔居广东丰顺小胜等地）发茂公：妣黄氏（三三郎公裔居江西安远太平上寨等地）九郎公：妣王氏（三二郎公裔居长汀吴坑等地）十三郎：妣廖氏（三一郎公裔居上杭太湖等地）万四郎：妣陈氏（三一郎公裔居上杭罗富等地）千二郎：妣邱氏百十六郎：妣赖氏万三郎：妣简、冯氏（三一郎裔居上杭化厚等地）念四郎：妣张氏（三三郎公裔居永定抚市龙窟里）百三郎：妣赖氏（三一郎公裔居永定谷双前等地）茂清公：妣温、卓氏世昌公：妣郭氏（三三郎公裔居广东兴宁龙川石亨等地）三十六郎：妣肖、廖、陈、何念十郎：妣江、邝（三三郎公裔居江西信丰油山等地）一四郎：妣曾（三二郎公裔居连城杨家坊广西北流等地）三益郎：妣何氏（三三郎公裔居江西安远版石等地）万十郎：妣温氏（三一郎公裔居武平岩前等地）念四郎：妣钟黄氏（三三郎裔居永定抚溪龙窟里等地）淑华公：妣邱氏（三一郎裔居永定三坝等地）四六郎：妣曾氏（三一郎公裔居永定洪山欧席等地）念二郎：妣刘、邱氏（三三郎裔居江西安远孔田等地）千四郎：妣吴氏（三二郎公裔居广东松源安背等地）万成公：妣彭公（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）十五郎：妣邱氏（三一郎公裔居上杭白少西洋等地）四十四郎：妣钟氏迁梅公：妣戴氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）迁松公：妣杨氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）万三郎：妣谢、曾氏（三一郎公裔居江西会昌坫亨等地）会九公：妣温、傅氏（三三郎公裔居广东大埔白候等地）念四郎：妣何氏福成公：妣黄氏念九郎：妣陈氏十六郎：妣林氏世盛公：妣周、张氏（三一郎公裔居永定龙安寨）六世祖万二郎：妣邱、曾氏（三三郎公裔居上杭广西灵山等地）百五郎：妣何氏（三一郎公裔居永定三坝等地）万四郎：妣张氏（三一郎公裔居上杭白砂西洋等地）果春公（六十七郎）：妣黄、陈氏（三一郎裔居上杭太平湖等地）果福公：妣张氏（三一郎公裔居上杭寨背山等地）茂富公：妣王氏（三一郎公裔居武平岩前李屋寨等地）大一郎：妣刘（三一郎公裔上杭樟田背等地）万三郎：妣陈氏（三三郎公裔广东、五华、平远、武平大水乡等地）仕隆公：妣张氏（三一郎公裔居永定洪山讴席）寿星公：妣温、廖（三三郎公裔居江西安远太平上寨）仁智公：妣郑氏（三一郎公裔居中都罗富坑）万一郎：妣张、饶氏（三三郎公裔居武平大洋田等地）源清公：妣叶氏（三三郎公裔居安远孔田等地）荣先公：妣肖氏（三三郎裔居广东大埔白候等地）寿公：妣骆氏（三三郎公裔居广东兴宁筠竹龙川、石亭等地）念八郎：妣罗氏（三二郎公裔居连城杨家坊广西北流等地）百一郎：妣赖氏（三一郎公裔居永定寨下等地）玉山公：妣吕氏（三三郎公裔居上杭东塘等地）念二郎：妣化氏（三二郎公裔居广东丰顺小胜等地）千四郎：妣吴氏千五郎：妣郑、朱、何氏（三一郎公裔居永定湖坑镇等地）东二郎：妣翁、林氏（三三郎公裔居永定抚溪等地）六十郎：妣何氏千三郎：妣赖氏（三一郎公裔居永定谷双前等地）志源公：妣赖氏（三二郎裔居长汀吴坑等地）万一郎：妣张、温氏（三二郎裔居广东平远东石等地）春山公：妣陈氏（三三郎公裔居广东梅县雁洋等地）念一郎：妣谢氏（三三郎公裔居上杭孙坑等地）大一郎：妣陈氏（三三郎公裔居广东大埔保安溪等地）孥祖公：妣陈氏（三三郎裔居广东兴宁筠竹龙川石亨等地）龙图公：妣郑氏（三一郎公裔居永定龙安寨等地）千一郎：妣黄氏（三三郎公裔居江西安远版石等地）子清公：妣兰氏（三一郎公裔居上杭稔田化厚等地）子智公：妣吕氏（三一郎公裔居上杭安乡下迳等地）万四郎：妣张氏（三一郎裔居上杭白砂、西洋等地）文甫公：妣范氏（三三郎公裔居上杭新坊等地）友智公：妣张（三一郎裔居上杭安乡等地）永清公：妣何（三一郎裔居武平岩前等地）伯益公：妣郑（三三郎裔居武平亭头）果福公：妣戴（三一郎裔居上杭田州坊）百一郎公：妣黄、梁、曾（三二郎裔居广东梅县隆文下村）百九郎公：妣陈、刘（三二郎裔居广东梅县隆文下村）千六郎公：妣刘（三一郎居江西会昌坫亨）春山公：妣郭（三三郎公裔居永定抚市公馆前梅县等地）茂山公：妣张（三三郎公裔居广东大埔南靖等地）仁贵公：妣黄仁聪公：妣朱三二郎公：妣陈、凌七十七郎公：妣杨（三三郎公裔居广东梅县西泽等地）宏一公：妣刘良山公：妣吴七世祖德荣公：妣张氏（三三郎裔居上杭稔田等地）嵩公：妣唐氏（三一郎公裔居上杭中都罗富坑）三七郎：妣蓝氏（三一郎公裔居上杭太拔田垅里）百一郎：妣陈氏（三一郎公裔居上杭孙坑）本善公：妣林氏（三二郎公裔居广东梅县龙头村）千四郎：妣刘氏（三一郎公裔居永定下三坝等地）千七郎：妣刘氏（三一郎公裔居永定上三坝等地）大一郎：妣赖氏（三一郎公裔居永定谷双前等地）德明公：妣伍氏（三三郎裔居广东梅县松树坪等地）季遇公：妣朱氏（三三郎裔居广东平远东石等地）万春公：妣赖氏（三二郎公裔居广东松源安背等地）万四郎：妣刘、范氏（三一郎公裔居永定寨下等地）大六郎：妣赖氏（三一郎公裔居永定湖坑等地）金洪公：妣邓氏（三三郎公裔居江西安远孔田等地）万十三郎：妣曾氏（三一郎裔居永定洪山讴席等地）季达公：妣温氏（三三郎裔广东平远坝头河头等地）念三郎：妣蓝氏（三一郎公裔居上杭寨背山等地）茂端公：妣黄氏（三一郎公裔居武平岩前等地）念二郎：妣范氏（三一郎公裔居上杭太湖等地）志满公：妣黎氏（三一郎公裔居上杭化厚等地）茂宁公：妣黎氏（三一郎公裔居武平岩前等地）大卿公：妣朱氏（三一郎公裔居江西会昌增亨今改寻乌县罗珊乡增坑村）洪梅公：妣刘氏（三一郎公裔居江西会昌增亨今改寻乌县罗珊乡增坑村）洪兴公：妣钟、刘氏（三一郎公裔居江西会昌增亨今改寻乌县罗珊乡增坑村）洪盛公：妣谢公氏（三一郎公裔居江西会昌增亨今改寻乌县罗珊乡增坑村）子敏公：妣周氏天培公：妣彭氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）念一公：妣刘氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）念二公：妣黄氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）念三公：妣周氏（三二郎公裔居广东梅县隆文下村等地）天申公：妣刘氏（三二郎公裔居广东平远江西寻乌等地）德洪公：妣黄氏（三三郎裔居江西安远孔田）荣茂公：妣张、温氏得富公：妣秦氏（三一郎裔居上杭稔田田州坊）千七郎：妣江、曾氏德清公：妣林、孔（三三郎裔居永定丰埔）念四郎：妣熊氏（三三郎裔居江西安远版面等地）叟八郎：妣官氏（三三郎裔广东梅县雁洋等地）子华公：妣罗氏（三三郎裔居永定文溪石头城等地）子明公：妣蓝氏（三三郎公裔居广东梅县隆文等地）珍孙公：妣邱氏（三一郎公裔居上杭白砂、西洋等地）三哥公：妣吴氏（三三郎公裔居永定坎市文溪泉水溪等地）千一郎：妣陈氏（三三郎裔居广东梅县隆文等地）子荣公：妣钟氏（三三郎公裔居广东蕉岭兴福乡）七十五郎：妣陈氏（三三郎公裔居广东梅县小密约）明政公：妣吕氏（三三郎裔居江西安远太平上寨）德通公：妣江、傅氏（三三郎裔上杭旧县新坊村）崇茂公：妣张氏念四郎：妣江、刘氏（三三郎公裔居江西安远版石等地）万三郎：妣黄氏（三三郎裔居永定抚市龙窟）四九公：妣陈（三三郎裔居广东梅县平远龙归等地）肇兴公：妣沈、谢氏（三三郎裔居广东大埔湖寮等地）元清公：妣黄氏（三三郎公裔居广东兴宁筠竹龙川石亭）可仁、可立、可成：妣（三一郎公裔孙）天保公：妣林氏玉富公：妣邓、颜氏（三三郎裔居广东平远大水坑程坑里）宗茂公：妣黄氏正洪公：妣谢氏（三三郎裔居江西安远孔田）德隆公：妣巫氏（三三郎裔居永定抚市公馆前）懋实公：妣林氏（三三郎裔居广东大埔大靖等地）流十四郎：妣汪氏（三三郎裔居武平岩前）茂正公：妣张氏（三一郎裔居武平岩前）贵真公：妣林工（三二郎裔居广东梅县龙头村）真康公：姆黄氏三九郎：妣谢氏（三二郎公裔居连城扬家坊）锭公：妣秦氏（三三郎裔广东居五华紫金等地）七十九郎：妣黄氏（三三郎公裔居广东梅县西洋）崇嵩公：妣洪氏申公：妣周氏贤公：妣谢氏德兴公：妣刘氏念五郎：妣刘、谢氏（三三郎裔居公武平亭头）彦春公：妣廖氏子德公：妣林、陈氏（三三郎裔居武平陈坑）念一郎：妣刘氏（三一郎裔居上杭樟田背）乐耕公：妣黄氏（三三郎裔居广东大埔白候）芳公：妣周氏（三三郎裔居广东兴宁筠竹龙川石亨）志让公：妣谢氏国桢公：妣郭氏志忠公：妣邱氏桂茂公：妣许氏（三一郎裔居上杭安乡下迳）宗信公：妣邱氏（三郎裔居永定龙安寨）百八郎：妣周氏（三三郎公裔居广东五华县等地）大二郎：妣池、成、阴氏（三三郎裔居广东梅县李坑）绳武公：妣罗氏（三三郎公裔居武平大洋田等地）子和公：妣刘氏北宗公：妣曾氏（三一郎裔居武平岩前李屋寨等地）成玉公：妣曾氏（三二郎裔居广东丰顺小胜）子清公：妣巫、王氏（三三郎公裔居广东平远上杭水东等）念一郎：妣邱氏（三三郎公裔居武平洞里乡）三一郎：妣陈氏（三二郎公裔居长汀吴坑）英达公：妣邱氏（三三郎公裔广东梅县松源东山）雍盛公：妣林氏志旺公：妣曹氏（三一郎公裔居上杭才溪岭背坑）八世祖崇山公：妣周氏（三三郎公裔居上杭稔田等地）崇茂公：妣蓝氏（三三郎公裔居上杭念田镇等地）子贞公：妣陆氏（三二郎公裔居广东梅县松源安背）积玉公：妣余氏（三一郎公裔居永定湖坑等地）宏唐公：妣何邱氏（三三郎裔居江西寻乌菖蒲等地）文读公：妣赖氏（三三郎裔居上杭稔田黄沙布等地）智仁公：妣严、黄氏（三三郎裔居上杭石院村）大五郎：妣黄氏（三三郎裔居上杭石院等地）仲十郎：妣郑氏（三一郎公裔居武平高梧黄伯等地）贵成公：妣严、郑、游氏（三三郎裔居永定丰埔）智荣公：妣吴氏（三三郎裔居上杭新坊）崇诚公：妣张氏（三三郎裔居孙上杭稔田官田）梅轩公：妣林邬氏（三一郎公裔居永定湖坑等地）守恒公：妣傅氏（三三郎公裔居广东梅县溪南）仁亨公：妣谢、张氏（三三郎公裔居广东梅县石扇）敏公：妣温氏（三一郎公裔居上杭寨下）振公：妣张氏（三一郎公裔居上杭稔田大坪湖）守政公：妣赖、刘氏（三三郎公裔居广东梅县松树坪）万九郎：妣张氏（三一郎公裔居永定湖坑等地）紫和公：妣钟、黄氏（三一郎公裔居武平岩前李屋寨等地）永通公：妣陈氏（三三郎公裔居上杭白叶段）严福公：妣王氏（三二郎公裔居长汀吴坑）琼贵公：妣黄氏（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）居礼公：妣梁、陈（三三郎公裔居广东梅县隆文上村）质公：妣蓝氏（三一郎公裔居上杭稔田太湖）守已公：妣赵氏（三三郎公裔居广东梅县东洲坝）五十九郎：妣徐氏（三三郎公裔居广东梅县雁洋）千十一郎：妣张氏（三一郎公裔居永定洪山讴席）景缘公：妣林氏（三一郎公裔居上杭太拔樟田背）崇生公：妣范氏（三三郎公裔居上杭稔田梅镇黄沙埔）判院公：妣凌、童氏（三三郎公裔居广东梅县李坑户）崇公：妣廖氏（三一郎公裔居上杭才溪岭背坑）文超公：妣廖氏（三三郎公裔居上杭城内）居仁公：妣肖氏（三三郎公裔居广东梅县倒东）五十八郎：妣林氏（三三郎公裔居广东梅县瓜州大兴户）子荣公：妣伊氏（三二郎公裔居连城杨家坊）子贵公：妣陈氏（三三郎公裔居武平大洋田）景兰公：妣黄氏（三一郎公裔居上杭太拔樟田背）景清公：妣陈氏（三一郎公裔居上杭太拔樟田背）千一郎：妣沈氏（三一郎公裔居上杭太拔寨背山）千三郎：妣张氏（三一郎公裔居上杭孙坑）紫睦公：妣梁氏（三一郎公裔居武平岩前李屋寨）百三郎：妣廖氏（三一郎公裔居永定下三坝）琼春公：妣刘氏（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）孟三公：妣雷氏（三三郎公裔居武平陈坑）三十郎：妣曾氏（三三郎公裔居守正公：妣张氏（三三郎公裔居广东平远东石茅寮坪）法清公：妣刘氏（三二郎公裔居广东梅县龙头村）法开公：妣杨、林氏（三二郎公裔居广东梅县龙头村）常公：妣钟氏（三一郎公裔居广东平远坝头）永昌公：妣王氏（三三郎公裔居广东平远坝头）省注公：妣林氏（三三郎公裔居广东梅县李坑）万一郎：妣彭氏（三一郎公裔居上杭罗富坑）法英公：妣肖氏（三三郎裔居广东梅县小密约）二郎公：妣杨氏（三三郎公裔居上杭泮境严坑）琼青公：妣杨氏（三一郎裔居上杭安乡下迳）伯英公：妣钱、官氏（三三郎裔居武平大洋田）光眼公：妣葛氏（三三郎公裔居永定洪山迳里）椿棋公：妣谢、户、蔡氏（三一郎公裔孙居江西会昌坫亨）（今寻邬）永祖公：妣邓氏（三一郎公裔居上杭化厚）念三公：妣陈、许氏（三一郎公裔居永定三坝）李实公：妣詹氏（三一郎公裔居永定湖坑镇）崇公：妣何氏（三一郎公裔居武平岩前）文贵公：妣杨氏（三一郎公裔居武平象洞）林受公：妣罗氏（三一郎公裔居上杭旧县水东）景真公：妣钟、赖氏（三三郎公裔居广东蕉岭兴福乡）法全公：妣张氏（三三郎公裔居上杭石乾）友荣公：妣余氏（三一郎公裔居永定瑶下）六十六郎：妣温氏（三一郎公裔居广东梅县西洋）念六公：妣陈、刘氏（三二郎公裔居广东松源大路下）桂吾公：妣严氏（三三郎公裔居上杭小砾黄泥塘）成山公：妣庄公（三二郎公裔居广东梅县隆文岩前）迁广西贺县成岳公：妣许氏（三二郎公裔居广东梅县隆文岩前）迁广西贺县成禄公：妣杨氏（三二郎公裔居广东梅县隆文岩前）迁广西贺县成宗公：妣巫、何氏（三二郎公裔居广东梅县隆文岩前）文通公：妣赖、梁氏（三二郎公裔居广东梅县隆文岩前）文达公：妣黄氏（三三郎公裔居广东梅县隆文岩前）荣甫公：妣曾氏（三三郎公裔居广东平远早禾坑）上达公：妣黄、林、窦氏（三三郎公裔居广东五华等地）仁祖公：妣赖氏（三三郎公裔居江西信丰潭塘等地）伯恭公：妣黄氏（三三郎裔居广东蕉岭顺岭户）百伍郎：妣林氏（三三郎裔居永定洪山中村）玉公：妣谢氏（三一郎公裔居武平岩前）辉岩公：妣吴氏（三三郎裔居广东大埔白候）文贵公：妣范氏（在三一郎公裔居武平象洞）法广公：妣黄氏（三二郎公裔居广东梅县龙头村）孝梓公：妣谢氏（三一郎公裔居福建平和诏安青龙山等地）云峰公：妣徐、黄氏（三三郎裔广东梅县五里亭）子圆公：妣官氏（三二郎公裔孙居连城城南）稳望公：妣曾氏乐湖公：妣钱、叶氏仲十郎：妣吴氏（三三郎公裔居武平亭头）永宽公：妣邓氏（三一郎公裔居广东龙川米贝村）九世祖宗良公：妣邱、廖（三三郎公裔居上杭官田等地）宗源公：妣王、谢（三三郎公裔居上杭稔田蔡地等地）彦章公：妣曾、黄（三三郎公裔居上杭稔田蔡地等地）贵霖公：妣林（三一郎公裔居永定湖坑等地）海公：妣许（三一郎公裔居上杭稔田太湖）福兴公：妣佘（三一郎公裔居永定上三坝）万六郎：妣谢（三一郎公裔居永定洪山讴席）兴甫郎：妣杨（三二郎公裔居连城杨家坊）泰公：妣严、汤（三三郎公裔居上杭旧县石院）永通公：妣张、何（三三郎公裔居上杭横岗东塘）绍基公：妣黄（三三郎公裔居江西寻乌平远户）子政公：妣黄、邱（三三郎公裔居永定洪山中村）宗贵公：妣官、陈、瞿（三三郎公裔居广东梅县隆文等地）彦斌公：妣曾（三三郎公裔居上杭旧县水东）垂创公：妣范（三三郎公裔居广东平远东石）斌公：妣邱（三一郎公裔居上杭稔田太湖）念八公：妣林、钟（三三郎公裔居广东大埔湖乡）宗琳公：妣邱、吴、郭（三三郎公裔居上杭稔田梅镇）万四郎：妣林（三一郎公裔居上杭下都青草坪）继受公：妣钟（三三郎公裔居武平亭头）宗泰公：妣吴（三一郎公裔居上杭稔田太湖）梧举公：妣邓（三三郎公裔居上杭旧县新坊）英华公：妣何（三三郎公裔居广东梅县倒车）甲吾公：妣刘（三三郎公裔居武平陈坑）宗舜公：妣郑、曾（三三郎公裔居永定洪山迳里）德昌公：妣姚（三三郎公裔居广东梅县石扇）宗玉公：妣兰（三三郎公裔居广东梅县隆文南山下）万成公：妣利（三三郎公裔居广东梅县松源羊角）广德公：妣朱、邓（三一郎公裔居武平高梧黄伯）仲二郎：妣许（三一郎公裔居上杭太拔田龙里）宗政公：妣吴（三三郎公裔居上杭官田洋坑里）绍仲公：妣黄、罗（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）郁公：妣梅）（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）曲公：妣管、余（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）仲斌公：妣刘（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）濯公：妣温（三二郎公裔居广东梅县隆文下村）藩公：妣黄（三二郎公裔居广东五华锡坑）十一郎：妣罗（三一郎公裔居永定寨下）宗盛公：妣肖（三二郎裔居龙岩肖坑）南山公：妣曾（三三郎公裔居广东平远坝头）仲桢公：妣黄、邱（三二郎公裔居广东隆文下村）宗尧公：妣邱（三三郎公裔居永定洪山迳里）嵩公：妣刘（三三郎公裔居广东蕉岭兴福乡）荣茂公：妣邱（三二郎公裔居连城城南）玄庆公：妣罗（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）丙六朗：妣呈、魏、刘（三三郎公裔居江西于都铁山垅）宗盛公：妣邱、曹（三三郎公裔居广东梅县石扇）应元公：妣赖（三三郎公裔居广东梅县溪南）福荣公：妣游（三一郎公裔居永定上三坝）本常公：妣陈（三二郎公裔居广东松源安背）广寿公：妣蔡（三一郎公裔居武平高梧黄伯）十七郎：妣邓（三三郎公裔居广东丰顺黄花村）玄升公：妣黄（三一郎公裔居上杭安乡下迳）千一郎：妣蓝（三一郎公裔居永定下三坝）宗琼公：妣赖（三三郎公裔居上杭稔田黄沙埔）都七郎：妣黄（三一郎公裔居上杭白沙厚里）文秀公：妣林（三三郎公裔居上杭小寨黄坭塘）均甫公：妣罗、廖、杨（三三郎公裔居广东梅县东洲坝）寿山公：妣彭（三三郎裔居广东平远东石茅寮坪）源蹊公：妣蔡（三三郎公裔居上杭城内）四郎公：妣黄（三三郎公裔居广东梅县雁洋）仲春公：妣陈（三三郎公裔居广东梅县松树坪）继福公：妣马端公：妣曾福隆公：妣刘（三一郎公裔居永定上三坝）桂茂公：妣阙（三一郎公裔居上杭才溪岭背坑）翱公：妣黎、刘、扬（三三郎公裔居广东五华）翔公：姆曾（三三郎公裔居广东五华）辛吾公：妣罗（三三郎公裔居上杭涧头渡）文熙公：妣颜、黄（三三郎公裔居广东平远下黄地）都一郎：妣卢（三一郎公裔居上杭太拔樟田背）祖福公：妣钟（三一郎公裔居上杭太拔寨背山）明显公：妣叶（三三郎公裔居广东蕉岭顺岭户）常松公：妣黄（三一郎公裔居永定湖坑）子华公：妣江（三一郎公裔居永定湖坑）子荣公：妣黄（三一郎公裔居永定湖坑）文秀郎：妣江（三一郎公裔居永定湖坑）三十六郎：妣张（三三郎公裔居广东大埔保安）常青公：妣曾、余、游、吴（三一郎公裔居福建南靖县）简裕公：妣何、张（三三郎裔居广东大埔湖乡）淑逊公：妣曾（三一郎公裔居福建诏安青龙山）法政公：妣曾（三二郎公裔居广东梅县龙头村）致祥公：妣叶（三三郎公裔居广东五华陂下）仕惠公：妣连景发公：妣毛（三三郎公裔居武平洞里乡）祯公：妣许（三一郎公裔居上杭稔田太湖）玄仕公：妣潭（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）彦忠公：妣童林（三三郎公裔居广东平远灵水）玄康公：妣田（三一郎公裔居上杭安乡大坪上）光海公：妣华（三三郎裔居上杭旧县石院坑）子爱公：妣黄、邱（三三郎公裔居永定洪山中村）宗玑公：妣邹（三三郎公裔居上杭稔田梅镇村）仁德公：妣郑（三一郎公裔居上杭罗富坑）均政公：妣黄（三三郎公裔居广东梅县西洋）瀚四公：妣吕、游、郑（三一郎公裔居上杭稔田大湖村）宗唐公：妣刘（三三郎公裔居上杭高坪）彰上公：妣蓝（三一郎公裔居上杭太拔寨背山）宗贤公：妣高、罗、张（三三郎公裔居上杭稔田官田）宗胤公：妣黄、王（三三郎公裔居上杭稔田官田）宗荣公：妣官（三三郎公裔居广东梅县隆文上村）乐公：妣王（三一郎公裔居上杭水埔）超赞公：妣钟（三三郎公裔居广东梅县瓜州）]]></content>
  <author><![CDATA[潮阳西胪西凤]]></author>
  <time>2017-10-07 10:00:50</time>
  <account><![CDATA[wx-xifengcun]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
