<data>
  <id><![CDATA[50715624]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541736113&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyLuTiJ4sSkUAHegHgTN1wUAyFYKjTnMOIEqAto6*KfF51A4HlC8nOrhvi6o91YgTQqPgHAAD5JCdDVCNQUiydrnWruOAuAD4C5y*W-*fc3rkHkJnxYTGF6HhsvHeSsuSKDnk7tk*AbmZoy7Eb-Bz59o=]]></url>
  <title><![CDATA[美国期中选举开始投票，考验特朗普政策未来在国会的命运]]></title>
  <content><![CDATA[美国民众周二开始投票，其结果将攸关特朗普总统所属的共和党能否继续掌控美国国会，还是民主党能够夺回权力拖慢特朗普的政治议程。此前的选举造势活动有关种族、移民和贸易问题的冲突不断。这也是特朗普2016年赢得总统大选后的第一场全国选举，俨然是对这位偏离传统路线的总统的一次公投，也考验着民主党能否把反特朗普的自由主义能量化为制胜的选票。民调显示，民主党至少很有可能夺得众议院多数席次，但赢得参议院掌控权的希望没有那么大。如果民主党真的拿下众议院，可能会针对从退税政策到可能涉及利益冲突等特朗普政府的多个方面启动国会调查，挑战他向沙特、俄罗斯与朝鲜(北韩)主动示好之举，并反对他的移民、减税和贸易政策。如果共和党维持对参众两院的控制权，特朗普可能会为他的极端做法辩护。特朗普周一晚间在印第安纳州的竞选活动中，指责民主党“公开鼓励数百万非法移民触犯我们的法律，侵犯我们的边境，占领我们的国家”，但他未提供证据。此次中期选举将确定众议院所有435个席位、参议院的35个席位以及36个州长，民调显示选举结果难料。民主党若要赢得众议院多数席位，至少还要拿到23个席位。美国股市周二收高，交投清淡，投资者等待美国选举结果。分析师预计，如果民主党赢得众议院控制权，股市将承压，如果民主党还赢得参议院控制权，股市下行幅度将更大。若共和党守住阵地，则股市可能进一步上升，因寄望未来出炉更多减税举措。**报告称投票遇到一些问题**第一批投票站在美东时间18:00(23:00GMT)关闭，预计不久之后就将有初步结果。整体情况估计要到深夜后才会看得出来。美国公民权利倡导人士称，在十几个州有一些人因投票机故障而无法投票，此前就曾有投诉称出现登记问题和设备故障，并在提前投票阶段受到过恐吓。但美国国土安全部一位官员称，从投票技术故障报告看，目前为止对选民投票并未产生重大影响。如果不是选举总统，全国性选举的投票率通常会低一些，但专家预测本次选举的投票率可能会创50年来期中选举的最高纪录。追踪选举数据的佛罗里达大学教授Michael McDonald称，在提前投票阶段可能有大约4,000万张选票投出。而上一次2014年的国会选举中，仅有2,750万选民提前投票。“过去三次选举我都在这个投票点作业，这一次投票率是最高的，”现年67岁、在爱荷华州达文波特(Davenport)一处投票站担任志工的Bev Heidgerken表示，“我们通常预估一整天下来会有200位选民来投票，不过才九点就已经有69个来投了。”根据路透对前三大不具党派色彩的预估机构的分析，至少还有64个众议员席位的角逐仍然激烈，而参议院控制权的归属，预计将取决于难分轩轾的六个州的开票结果，这六个州分别为：亚利桑那州、内华达州、密苏里州、北达科他州、印第安那州与佛罗里达州。特朗普上任后推动减税在国会通过，经历了一段时间的经济与就业增长，但目前为止仍有竞选承诺未兑现，包括取代奥巴马医保法案、以及在美墨边界筑墙以阻止非法移民入境。**民主党的干预**若民主党在众议员选举中获胜，边界筑墙计划将进一步受阻，取代北美自由贸易协定(NAFTA)的新协议在国会的境遇也将难以预料。特朗普力推的贸易关税举措也可能面临民主党议员更多的反弹，尤其是受中国报复性举措打击最严重的农业州，或者因钢铝价格上涨而受创的制造业州。特朗普最近几天一再以加深对移民的恐惧心理的手法为选战做结，对来自中美洲、缓慢穿越墨西哥朝美墨边境前进的移民大篷车队发出严厉警告。“我喜欢他，”提到特朗普时，现年40岁、支持共和党的加州选民Russ Buller表示，“他有时被认为是麻木不仁，但他说出了许多人心中的话。”(完)]]></content>
  <author><![CDATA[路透早报]]></author>
  <time>2018-11-07 07:25:27</time>
  <account><![CDATA[reuterszaobao]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN643gVWKTvzcpz5uzqBsqV8qflUQfcthia4nGfAehOMefskHzT2GR9udChwGtcIKtUAoI0rh9ObKK5A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/10bPnMhiaN64rUbureO66l7eLaGOTrvGuc2dhnNLcNOsbeEoCic2y2Mk1ia27scMfW21zmNia8icOiaicD0l71FTWFzYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
