<data>
  <id><![CDATA[116630865]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542110499&src=3&ver=1&signature=FUQlo*EiTcEnr5M8yWfPtjSwVirBiVUo1XMBynuH22Q*Lqf7Y9hCGQK2Bw2m9Ll0NRoURhdummtoi0UpADqLWKK1RsqW4DMW2*115QPLLywTAGadpdDC-gVrZQwFhw-Qg-HCmX6tu8d-qzmZ63J0xgHoIBc1KrdshBxP5r9T1s0=]]></url>
  <title><![CDATA[@澄海人,近期如果你接到020开头电话,千万不要挂断,事关重大!]]></title>
  <content><![CDATA[““平安建设“两度一率”，您知晓吗？您对所在地区的治安满意吗？””近期，如果您接到020开头的关于平安建设“两度一率”的调查电话或工作人员的现场测评时，请您放心，这是省委政法委委托第三方调查公司对澄海区人民群众进行安全感满意度测评。澄海是我们的家园，当您接到调查或测评时，您就是澄海70多万市民的“代言人”！请耐心听清楚问题，认真配合调查，讲述您眼中平安、稳定、和谐的澄海治安环境。请用“安全”“满意”等肯定性词语直接回答，不要使用“很好”“蛮好”“差不多”等模糊语言，不要轻易说“不”字，以免产生误判。有幸参与调查的您，可能需要花费10分钟左右的宝贵时间接听电话或接受访问。澄海公安由衷期望您以积极、客观、平和、包容的心态回答问题，为澄海区持续好转的治安环境点赞！为日夜奋战在工作岗位上、守护全区人民群众生命财产安全的政法干警们点个赞！你的一声“安全”“满意”，是我们工作的最大追求，衷心感谢您的支持与肯定。在此次调查中，接到电话的您将接受如下问题访问▼01 请问在目前的社会治安环境下，您感觉安全吗？请您回答：安全因为澄海区公安机关治安、巡警、派出所等部门全面加强警力开展路面巡逻防控，并加强对校园、车站等重要场所的安全保卫工作，及时处置各类案（事）件，全天候保护人民群众的生命和财产安全，全力维护社会稳定。《暴雨来袭，澄海警方全力以赴，坚守一线保平安》《台风“山竹”来袭，澄海公安全警动员，抗击“山竹”》《高考期间，澄海警方全方位为考生保驾护航》《清明小长假开启，澄海公安部门提前开启护航模式》《大雨致东门桥出现险情，澄海警方快速处置，做好抢险工作》02 您认为所在地公安机关打击“盗抢骗”的力度与去年相比如何？请您回答：明显提升因为澄海区公安机关派出大量警力在各偏僻路段开展巡逻伏击，效果明显，破获多起“两抢”案件；各派出所全面加强对盗窃案件的侦办，盗窃案破案率明显提升。通过努力，我区“盗抢骗”违法犯罪行为得到有效遏制。《蚂蚁搬家”盗钢材，工地内鬼被刑拘》《澄海多地货车电池接连被盗，盗窃者竟是“瘾君子” 》《男子专偷路边豪车后视镜 疯狂作案十余宗后终落网》《“你瘦点，你上！”丨胖瘦窃贼翻窗入室盗窃，被澄海警方抓获》《澄海警方打掉一个跨市盗窃摩托车团伙，侦破系列案件33宗》03 在您居住地是否有民警或辅警巡逻？请您回答：经常遇见因为澄海区公安机关一直不断加强全区治安巡逻防控，保持24小时有警力在路面，并针对住宅区密集的区域强化巡逻防范。各基层派出所也积极对辖区治安进行巡逻防控，特别是针对深夜、住宅区等案件高发时段、高发区域开展巡逻，有效压制各类案件发生。《中秋节，澄海公安分局的警察蜀黍是这么度过的……》《威武丨上华派出所举行武装巡逻演练》《武装巡逻演练队伍出发！莲华派出所节前举行武装巡逻演练，震慑犯罪》《300警力风雨中的坚守，只为民俗庙会更加精彩，更加安全》04 今年与去年相比，您对社会治安的安全感受有无提升？请您回答：明显提升因为今年社会治安形势与去年相比大有好转，澄海区公安机关自开展扫黑除恶专项斗争以来，以打开路，打掉了一批涉黑恶犯罪分子，取得了突出的成效，社会治安大局稳定。《澄海警方开展统一清查行动 推动扫黑除恶专项斗争》《澄海警方抓获涉黄违法犯罪嫌疑人8名》《【重拳打击】澄海警方部署扫黄禁赌百日行动》《盘踞在澄海坝头片区近十年，这个涉黑恶团伙终被打掉！22名团伙成员落网》05 您在所居住的社区（村）或通过电视、网络媒体能否见到警情提示和通报？请您回答：经常见到！因为今年以来，澄海区公安机关通过“澄海公安”微信公众号，微博以及南方+等各级新媒体，通过澄海电视台等各级电视台以及各级报社广泛宣传防盗抢骗等各类警情提示，通报公安机关查处的各类典型治安、刑事案件和工作成效。同时，在全区各村（居）委会、镇街主要道路张贴扫黑除恶专项斗争宣传海报、平安建设宣传海报等，能够有效提高广大市民的安全防范意识。《男子醉驾肇事逃逸 案发3小时后落网》《酒后怒砸5辆轿车泄愤，犯罪嫌疑人将面临刑事拘留》《驾车撞倒人后慌忙逃逸，警方敦促肇事人员尽快投案》《开“鬼火”摩托车持械殴打过路人 为非作歹的“夜袭车队”终于落网》06 请问您家附近出现的治安问题能否及时得到有效解决？请您回答：能及时得到解决！因为澄海区公安机关秉承“人民群众无小事”，始终坚持以“全心全意为人民服务”为宗旨，坚持以问题为导向，主动出击，深入开展各类专项整治行动，重拳打击各类违法犯罪行为，确保了我区社会大局持续稳定，社会治安明显好转。《澄海警方交通整治再行动，37名无证驾驶人员被拘留》《重拳出击 | 区公安机关开展清查行动》《整治行动丨交通整治再发力，行动深入城区生活市场》《少年国道飙车惹围观 警方出击还路于民》《平安守护丨为了清除这些“道路障碍”，交警连夜行动》07 您对公安机关“一门式一网式”服务模式是否满意?请您回答：满意！因为澄海区公安机关不断优化行政服务，提高行政效率，港澳自助签注机进驻各个基层派出所，在今年10月8日成立了行政服务中心公安分中心，将出入境业务、交警车管所办证业务和交通违法处理业务集中对外服务，这个集信息咨询、办证审批、行政管理、跟踪服务、投诉受理等为一体的“一网式、一站式”服务中心，为人民群众办事提供了极大便利。《澄海区行政服务中心公安分中心正式启用，首日办理业务量1084宗！》《@所有人，快来一起通过视频，了解澄海区行政服务中心公安分中心》《10月8日，澄海区行政服务中心公安分中心将正式对外办公，这个“一网式、一站式”的服务中心超赞！》《[重磅]澄海公安放大招！自助签注机进驻派出所，港澳台再签注“立等可取”》《微信办证丨澄海出入境“新神器”亮相，最全操作步骤尽在这里》08 请问您或您的家人是否具体参与了平安小区、平安村（社区）及其它形式的平安创建活动？请您回答：参加了！因为作为职工，在生产过程中严格落实安全生产相关规定，就是参与了平安企业创建；作为学生，遵守校规校纪，就是参与了平安校园创建；和街坊邻居和睦相处，就是参与了平安小区创建；家庭和谐，无家庭暴力，就是参与了平安家庭创建；出行过程中遵守交通规则，就是参与了平安交通创建……这些，其实我们每天都在做！《毕业学子身披绶带化身“交警”？这样的亲身体验有点酷》《“人人参与禁毒，净化社会风气，共创美好家园”》《师生都点赞，隆都派出所进校园做了这些事》《近期，澄海红绿灯前频现一群人，当红灯亮起时，他们......》09 请问您对政法机关或政法队伍的执法工作是否满意？请您回答：满意！因为近年来，我区政法各部门严格按照区委区政府和上级主管部门的要求，加强纪律作风建设，狠抓队伍管理和执法规范化建设，坚持依法执法、严格执法、文明执法。《全区辅警人员集结，参加了这样一次培训......》《澄海区公安机关召开全区公安法制工作会议》《事故快速处理获好评，民警拾金不昧受赞扬》《给力丨五岁男孩走失，民警多方出动，不到四小时便快速找回》《交通秩序整治机动组持续发力，执勤过程不忘为群众解忧获称赞》10 您认为所在地公安机关打击电信网络诈骗犯罪的力度与去年相比如何?请您回答：明显提升！因为今年以来，澄海区公安机关不断加大对电信网络诈骗犯罪的打击力度，多次紧急阻止遭受诈骗的事主向诈骗犯罪嫌疑人汇款，为事主挽回经济损失，得到群众的高度好评。同时，我们定期在“澄海公安”微信公众号，微博等平台发布防诈骗提醒和相关知识，人民群众的安全防范意识得到不断提升。《电信诈骗出新招，碰到这种事情要警惕！》《注意提防“隐形”的窃贼，别让银行卡里的钱不翼而飞》《女子中招电诈，民警争分夺秒挽回损失40余万元》《2分钟视频带你看穿电信诈骗，拒绝被套路》《刷单兼职赚钱快？@所有人，网络诈骗套路深，资金来往需谨慎》《澄海警方捣毁一个利用“ios苹果代充”实施信用卡盗刷的网络犯罪团伙！》动动你的小指头让更多的小伙伴在接到调查电话时能够给予澄海公安的蜀黍们支持和肯定！为我们澄海当好“代言人”！来源：澄海公安]]></content>
  <author><![CDATA[澄海在线]]></author>
  <time>2018-11-08 15:02:32</time>
  <account><![CDATA[chenhzxiang]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/m6lb76uA49BbGJoHFKpjSHqTcFiaVRy3eiarRrZetJ2yQib2kkFfEdPcXp0Iak2ASYU0OWZbZxeHIxBYxgDHVib1nQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
