<data>
  <id><![CDATA[51682396]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542881317&src=3&ver=1&signature=p3Bihx59XqsdIVUXbkPXXzbWDNCLbtiYmQgkGHbrs1gT9iNEYFEeS9zKOmD8ofrG7uU7J60XxQFqt9QNY62SQBdDhmsxRFPTc-yLg9vQhgoH15ovV7-z1lhQzz6r9KZgaig6Smts8lnptcuirLZ4LWBYTWziHfZHX4yYYSoyomk=]]></url>
  <title><![CDATA[英德大城南改造第一期项目,房屋征收工作正式启动！]]></title>
  <content><![CDATA[实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听旧城（大城南）曾是英德的经济、政治、文化中心，是英德市文明繁荣的起点，也曾是全市人民向往创业、居住的福地。然而，随着经济社会的发展，时光流逝，昔日的辉煌已不再，拆迁改造一度被搁置，居民外流等使旧城呈现出逐步衰落、破败的景象，与新城区形成鲜明的反差。根据城市规划、城区改造建设的需要，市政府决定对英德市大城南旧城进行改造，该项目是英德市2018年市政府工作重点项目。日前，市政府常务会议审议通过了《英德市人民政府关于英德市大城南旧城改造第一期项目房屋征收决定》和英德市大城南旧城改造第一期项目房屋征收补偿方案》。这也标志着大城南改造第一期项目房屋征收工作正式启动。“旧城居民 陈先生“旧城区，经过几十年的风风雨雨，有很多，基本上百分之七十的楼宇都是危房，其实存在很多的安全隐患，你镜头看一下，我这里建了二十多三十年，那些石渣都掉了，而且以前的质量可能会没那么好。””英德市委市政府审时度势，认为经历了几十年的改革开放发展，英德市各方面的实力也大大增强，是时候重新启动对旧城进行改造美化了，一定要把旧城改造成比新城更适宜经商，更适宜休闲，更适宜居住，留得住记忆的现代之城。英德市委市政府专门成立英德市大城南改造指挥部，该指挥部的主要职责是指导规划、协调相关部门，积极发动群众，以人民群众的切身利益为出发点和落脚点，与人民群众在一起，共谋旧城新发展，为提高旧城人民的幸福感，早日把旧貌换新颜的蓝图变现实而不懈努力。前期，大城南改造指挥部已完成筹建并开始开展各项工作，为把旧城改造好，更符合广大群众心目中的模样，指挥部派出工作人员走街串巷，进家入户开展调查摸底工作，主要内容包括了解掌握各住户的家庭成员情况，住房结构情况，不动产产权，面积，住户对改造旧城的建议及要求等，做好各项准备工作，为日后改造工作打下了坚实基础。按照国务院《国有土地上房屋征收与补偿条例》规定及相关工作程序，英德市大城南改造指挥部拟定了项目征收补偿方案，经市政府常务会议研究修改并通过了《英德市大城南旧城改造第一期项目房屋征收补偿方案》和《英德市人民政府关于英德市大城南旧城改造第一期项目房屋征收决定》。英德市大城南旧城改造第一期项目房屋征收工作于2018年11月正式启动，具体工作由英德市大城南改造指挥部实施。获悉该信息，旧城居民欢欣鼓舞。“大城南改造指挥部工作人员:现在整个旧城要整体改造，面临拆迁，你的意见认为好不好啊?陈先生父亲:一万个欢迎。”“旧城居民 陈先生“我是第一个最大力支持城南改造，还有我爸也是很开心希望看到改造的那一天，也希望政府能够尽快抓紧，真正落实，将拆迁工作做到位。””英德市大城南旧城改造第一期项目东至环城东路、沿江路，南至北江防洪堤路、文化街，西至环城西路，北到环城中路。征收范围占地面积约350亩，征收房屋含单位公产房、私人住宅及房改房共1100余户。第一期首先将对位于人民路与新街街口的人民电影院及人民路以南的公产房建筑进行拆除，并在其中选址建设拆迁安置房，被拆迁户可以自由选择货币补偿或产权调换两种补偿方式。目前，拟拆除建筑的管线搬移和临时管线的架设工作已基本完成，人民路以南公产房建筑拆除工作将于近期展开。来源：英德电视实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听]]></content>
  <author><![CDATA[英德微生活]]></author>
  <time>2018-11-22 17:21:46</time>
  <account><![CDATA[ydn8com]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/IJ34c53M5CGsMH5F1d07jia880yUgLjXPX58TzepIBCO0OYsv4l8wyfsswrOhfQHHsHKPyia08U5eKK6hlakHx7g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2q5iaCa8MdWBa9ZEc8RN4QW8sYgNOwkHVgmDeicp9DYRX7SpKSZo8YKSLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qW5IPhhpfukC30XkupW3IiaSbibZDgCHNu7kXyJxNib31Luo5obX9MiaqCA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qtia3eAbymx3rM6zLB0NvZQPwCQaia2BmO2g4a5jaSIJ0kAAzhvGecX7Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qFzwxpUdvbicicnicCQsic6ftibtvr0s3Yhjx4jpPJD0vPSVTBiaVnyzBWibxQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qk2ialvibaTj5ERvDjFnHdTeJ88hZias0kN77YxQJwceicfcFbj14oSrqvg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qDAp2xy1cAerEx7HFF46Lfa27NjW4uQvXRxyCtT7AEPibQ4SA3uzZpkw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qIicYQbbrGTbnoaia37kcgqgquQOgdWJRXw9GTQUEoBKSWL41YibYW73KA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qSNE1Bmb436vR1TfkZZRd881MCy8ibibrLVick76aRbhibG7dsXZicUbRicfA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qGPVHeAnCMbCVyLzuibZPGyWIavzHwz1vBK729btFP01Kn8bia1MhUO1g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2q2gN1wREXrnickG0rHjqTyYal4t0VCzzhtRib05kdicia6u6vyXPLhf6zEA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qap7PzGvmynQSzoKPhKXgaNwgsL1iaF3Cicov3icowMibYMKMVUibNiaUmiaxA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qMvdxyJY0pBicc6s0evIXatW8bF06aic2qhcPjI2xa1Q3HBo5bpKjEfhdez1NFFVurVgYutF7IfLu8JgxfDZNgiaQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
