<data>
  <id><![CDATA[51682396]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542881317&src=3&ver=1&signature=p3Bihx59XqsdIVUXbkPXXzbWDNCLbtiYmQgkGHbrs1gT9iNEYFEeS9zKOmD8ofrG7uU7J60XxQFqt9QNY62SQBdDhmsxRFPTc-yLg9vQhgrxANHugT2*tV7*XkurAnkgiDXLEqwvpFzema19soM4Fr7nL9KKr*UpAgeXu21WRvw=]]></url>
  <title><![CDATA[温馨提示：英德市区这几个路段实行封闭施工,注意绕行]]></title>
  <content><![CDATA[实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听关于英德市仙水东湖污水管网改造工程实行封闭施工的公告因英德市仙水东湖污水管网改造工程建设需要，英德市浈阳路段(君玉街路口、交警大队公交站、英州大道北）工作井、接收井施工范围和茶园路段(金润花园与御景名苑小区路口至浈阳路）西侧三幅机动车道自2018年11月21日起至2019年1月31日止实行封闭施工工作。施工期间，因道路较为复杂，请广大市民配合并遵守交通引导，注意出行安全。特此公告，不便之处，敬请谅解！英德市代建项目管理中心2018年11月21日相关文件：来源：市代建项目管理中心、英德发布实生活中的小事也是这样，高高的堂叔到我家串门的时候，总会开着玩笑说：“长的太高了也别扭，到了谁家里都得低着头才能进去。”说着就低着头迈进了门槛，往往我母亲就会接上一句：“是因为你长的高了，俺这门容不下你。”不知是表扬，还是批评，总会引来一阵阵笑声。假如堂叔到我家进门时不低头，必然就会碰着头，自己造成了小痛苦，别人也跟着不自在，哪还有低着头走进去换来的那种欢笑？记得前些年我到石林、桂林游览时，遇到了一个个美丽自然的石洞，洞口都比平常人低，奇特的造型充满了神秘和诱惑，这就是需要我们低头的时候。假若不进去，就不知里面有什么风景和奇特的构造，有时还会留下遗憾；假如进洞口时不低头，就会被碰头甚而被碰得头破血流。这个时候，无论怎么显赫、富有的人物，都低下了昂贵的头，弯下了最贵的腰，去探寻石洞里的风景。( 文章阅读网：www.sanwen.net )这些看来都是生活中再平常不过的小事，却说明了一个道理，现实生活中，在我们实现美好理想和远大目标的征途上，有时需要我们昂首阔步，奋勇前进；有时需要我们低头弯腰，才能跨过这道关键的门槛，获得成功。智者懂得：能低者，方能高，能屈者，方能伸。你是一个太重感情的女人吗？每晚9点半，我都会在这里陪伴着你。喜欢夜叔，就把【睡前伴你夜听】分享给身边的朋友一起关注吧，晚安！@睡前伴你夜听]]></content>
  <author><![CDATA[英德微生活]]></author>
  <time>2018-11-22 17:21:46</time>
  <account><![CDATA[ydn8com]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/IJ34c53M5CGsMH5F1d07jia880yUgLjXPX58TzepIBCO0OYsv4l8wyfsswrOhfQHHsHKPyia08U5eKK6hlakHx7g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/uXk4z1nRhiacVvkxjr9zAeibdgIrVuhDe06O5EqjjVOfA6q3FR27qstWEyHHRgJdRIbTvYapZrXEVL2vqFhoYRsw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
