<data>
  <id><![CDATA[50476740]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1541730908&src=3&ver=1&signature=dyjd44X-NqA6myhxVsMKyGIDrkOzFuKDsVWXoGgqpyCoHYYgNL5q4TaCKehsPINq5UPNEbjbBMvGzMwk5AbuGwNWtsms-*iBMPYBYt913pgKq1mup1DL1iB8VZ2s3Wxz6ELLklivOGXHy*wVuEOie2DQ7mqawn7ceuXhTYDQn1g=]]></url>
  <title><![CDATA[改革开放40年｜如果旧物会说话]]></title>
  <content><![CDATA[年初央视的百集纪录片《如果文物会说话》把博物馆里冷冰冰的文物拍出了烟火气让观众了解到历史也是古人的寻常日子文物不只是冷冰冰的文物他们存在于生活中带着人的温度纵观历史长河一座巍巍津海关一段沧桑近代史如果旧物会说话它们会怎么说……党费缴纳单是天津海关隶属新港海关无数档案中，保存下来最早的一份关于党建工作的文件，时间是1949年7月。彼时，塘沽解放不久，作为新港海关前身的塘沽分关才刚刚回到人民手中；距离中华人民共和国成立，还有两个月。这说明，甫一接管旧海关，我们党已经高效严密建立起基层党组织，并严格开展党员管理。仔细看这张缴费单，记录的是塘沽分关1949年7月份的缴纳明细，每一位党员的缴费数目和总数都一丝不苟地手写存档，并清楚地记录着“合计小米***斤”。一月一张缴费清单，每月都是如此。看来按月按标准缴纳党费的制度，在当时的塘沽分关就已经严格实行了，与现在并无两样。虽然，缴费单纸质粗糙简陋，有的翻过来看的话，还是使用过的旧单据。但是，在当时艰苦的条件下，其实大部分文件，都是把用过的旧单据翻过来写在背面，重新加以利用的。交的是党费，折射出的是党性。交党费的弦绷得有多紧，标志着党性修养和理想信念的弦绷得有多紧。小小一张党费缴纳单，记录的是海关人重视党建、狠抓党建基础工作的优良传统，折射出海关人心中有党、永葆对党炽诚的初心。海关税则海关税则，是每一位海关现场关员都会接触到的工具书，再常见不过。在新港海关关史陈列室里，展陈着几本不同历史时期的海关税则。在诸多版本的海关税则中，最有名的就是1929年的第一部“国定税则”。薄薄一本税则，其中藏着什么引人深思的历史故事呢？历史上，南京国民政府前后共颁布过４部“国定税则”，所谓“国定税则”，是较之前“值百抽五”的协定关税而言的。鸦片战争后，中英签订《南京条约》，近代中国逐步丧失了关税自主权。在70余年的漫长时间里，中国进出口关税一直保持着“值百抽五”的极低税率，使资本主义列强毫无忌惮地向中国倾销商品。因此，南京国民政府从1928年发起同各帝国主义列强的“改定新约”运动，旨在争取关税自主权。说到此，国民政府于1928年7月，安排财政部长宋子文，在天津会见海关税务司好威乐，商谈收回关税自主权，宋子文在塘沽离津时，由海关安排乘汽艇离港。在第一部“国定税则”颁布后的几年，因税率大幅提高，引发了日本在天津的走私狂潮，这又是后话了。历史总是这样，被一些看似互不相干的事件巧妙地勾连在一起，按照自己的轨迹默默运行着。一本税则，记录了百年沧桑，见证了国运兴衰。国定税则的颁布，并未摆脱不平等条约的束缚，没有真正实现关税自主。彻底废除外籍税务司，海关掌握在人民手中，要等到1949年新中国成立了。大龙邮票按照常理，邮票应该由邮政部门发行，但是中国的这第一套邮票却与海关有着不解的渊源。1840年鸦片战争后，侵华列强疯狂在中国攫取权利，海关更是被外国人所把持。当时担任清政府海关总税务司的是英国人赫德。赫德是个中国通，他对中国邮政大权觊觎已久。赫德与李鸿章关系密切，便想方设法让清政府同意由海关来试办邮政。中国海关试办邮政是首先从天津海关办起的。1878年3月，天津海关税务司德璀琳筹备的天津海关书信馆，正式对社会开放，它是中国近代史上第一家效仿西方模式的邮局书信馆。中国第一套邮票也是从这里发行出去的。书信馆开办起来以后，为了便利邮件的收送同时也为了规范海关对邮政的管理，德璀琳又筹办了中国近代史上的第一套海关邮票——就是大龙邮票。据史书记载，德璀琳原本早在书信馆开张前一年便向英国寄去定制邮票的订单，但终因时间周期过长而作罢。后来他只好请上海海关造册处先行印制了一批邮票应急。一家三代海关人海关是一身使命、一份责任，对他们而言也是一种缘分、一份情感。这张照片中的三位，爷爷（中）李春1935-1979年在天津海关工作，四叔（左一）李金林1979年至今在天津海关工作，李娜（右一）1987年至今在天津海关工作。一家三代海关人，从旧海关到新海关，三代人传承着自强不息的爱国主义基因，流淌在血脉中的是对海关职业的无比热爱、无限赤诚。供稿单位：天津海关本期编辑：魏鹏]]></content>
  <author><![CDATA[金钥匙杂志]]></author>
  <time>2018-11-08 10:58:26</time>
  <account><![CDATA[goldenkey2002]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYuAP0zZqAe7LLQHx6d78ic5KEibxBnGvOeUOY3icz7TM5SJPzCWaPBRPfg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYpOmgBb96B37YT6BbZk2YAFjNj0yp2x62S3p5JFyTUktibOMvFz07sjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYqTKRHRpcfccpG1YrVgQaCY6ib5VT7HUJKk1IasMlo3Z0Bvso5WSVGLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYWtANfx1P6C422DguPJD9J4AibInezyPiaNdmdPnTfZib5sjibYUOAy1MdA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYN61vusQ595LMpgyAxmAf5MukKCfrtlAxX7fbaYChZVf4PicLE6kiaP6Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYkEOibOt9b0FYLWf5hO5xpKl44usVH1N9qBibOv0s66jrkRRXVYUKibuyQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYhSj1J4OHogB1crxPqz0R2rp5vUAQ5mvSD7LJ9rHuzyqAVYPvKnpD9A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYAvQlPaI1UYN5pGSPaA0pfLGUx3UCsz0e6euvZtRLTn8LzPnesCvEibg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYBFyuukTDZlYQoFlvyWxia2CibfjspIQlzeL9GV7rlPpSOOnyJiczeKfLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYN8XxtOS7ct2hCYpUyr8pibZia4PMPu3qbLxr9JJyDTIicp0OZsicCyAoeA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XAwfCXXiaFaUVicFQBS51jj6IRIsyRxnwYM4CaPEfUaWBbODvh6yer39JibaTNmUkHibddWhtDmo4IGPwjicd8slJVw/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
