<data>
  <id><![CDATA[52300079]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195928&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeYojyK9z801IYrVz933Csrxk9pIv9H8gzsjAUiJE*Xgb7FmEcgPMTKthVrnmUP9VRdEqlt-n*aI7F2VYag57j2PfWRMV45BwKGmOfzBiZPbQNYugNmQ3nClxfKQRJOSGZCR8LRLVEEoqK*4ru-Pautc=]]></url>
  <title><![CDATA[【成都】11月24-25日基于成本、进度平衡的《产品线品质管理提升路径与实施落地策略及核心管控要点》]]></title>
  <content><![CDATA[解决房企高周转模式下带来的产品品质下滑“困局”课程背景房地产产品开发管理是一项系统性很强的管理工作。包含多个专业，多项标准，多个系统。需要相互平衡、相互衔接、交叉，实时协同。各系统管理的科学合理性、协同一致性、衔接紧密度、全面性及实际控制效果好坏，均对整体产品开发目标的实现，企业利润获取、产投比率产生重要影响。随着区域经济/城市（以下称市场）经济的发展、资源占有率的提升、居民（以下称客户）收入水平和生活指数的提高，客户文化水平的多元，消费能力的提升带来了购买力的增长，繁荣了房地产市场，同时提高的是对商品品牌、资源配套、品质的要求，不再局限于单一的生存、功能，而是将社交、心理需要一并融入，造就了全新的功能和心理双重需求，重塑了产品品质综合要求。收入水平的提升、工作节奏的加快、社会生活的多元，造成客户时间分配不足，提高了客户单位时间的价值，两厢平衡，便不再局限于毛坯房的购买，而是逐步向全装修成品房，拎包入住的购买选择转变，市场和客户需求的变革和提高及转变，要求我们革新传统追求产投比与进度平衡的产品开发观念，革新传统的产品管理观念和水平，实现产投比+进度+品质平衡的全新产品开发理念和全新升级的产品线品质综合管理系统，实现房地产业的高精品质QMS管理体系。国家从资源效能等方面长远考虑，大力推行全装修成品房，形成政策导向。加之融资渠道的收缩、融资杠杆的不断提升、土地价格的增高、产品销售的限购限价、公司运营成本的大幅上涨，原有的毛坯房的投报比变得很低，利润率被进一步压榨，要求房地产行业必须大量上码全装修成品房增加总价，提升资金投报比，实现利润突破，未来将进一步整合和掌控下游产业链获取更多原始利润。面对越来越复杂的竞争环境，要求企业对于产品力、品牌价值的塑造到了空前的高度。产品品质、服务品质、周转速度、成本控制直接挂钩客户对于产品的核心诉求，将成为行业中各企业产品竞争的最大抓手。随着全装修成品房市场和产品的不断发展，国家势必出台有关规范，强制控制但当前发展中企业普遍处于传统观念项新兴理念转变的过程中，如何掌握行业数据，通过统计分析，取得精准的产品定位、建立系统化产品标准、稳定产品品质概率、实现产品开发进度、成本、品质的平衡，获得最大化的投资回报比，取得较好的开发质效比，成为困扰企业产品管理的难点！如今，房地产已从初期的黄金暴利时代回归到白银薄利时代再向青铜微利时代转化，只有通过精细化计划运营管理和产品线协同管理及产品线精细的全程QMS管理，才能实现企业的平稳落地。计划运营和产品品质管理，前者是企业发展的中枢大脑，是加速器，后者是企业发展的神经系统，是动力供应系统。一个公司没有优质富有竞争力的产品和品质QMS控制管理体系，想实现中枢大脑的指令，实现发展加速和追求更高投资回报率将非常艰难。导致企业在激烈竞争的环境中加剧经营投资风险。完善的产品线品质QMS管理、全面统一的产品开发标准，科学的成本控制系统，全面的大数据管理系统，是实现企业生存发展和产品平衡的核心要素，是一个优秀的企业综合实力和精细化管理水平的重要体现。课程收益1、学习产品品牌对企业产品的影响，如何实现产品溢价，助推产品品牌增值；2、了解国家、行业大数据、行业的平均水平，理解产品线品质管理的意义和作用，明确产品开发标准的来源-数据思路下的产品发展之路；3、对应发展中房企产品竞争力弱、产品品质不稳定、产品标准化不健全等问题，结合发展中企业平台现况，对症施药，全面阐述、讲解问题解决的思路和方法，使企业决策系统、执行系统、基层操作系统实现管理突破，实现系统联动；4、掌握通过产品线品质精细化QMS管理获取优质均好产品的系统解决方案；5、 掌握产品线品质作用于产品各类标准，统筹推动产品线协同管理效率，消除部门壁垒、信息孤岛，实现产品良性发展的方法；6、改变标杆企业经验带来的水土不服和落地困难，实现发展中房企产品线管理和产品开发的长效、稳定管理体系和运转平台。课程对象1、房地产集团的决策层管理人员（董事长、总裁、副总裁、总经理、副总等）；2、房地产集团下属企业高层管理人员（区域总、城市总、项目总等高管）；3、房地产公司产品线工程、设计、成本、招采、品质、营销、品牌、客服、物业等各部门负责人及专业骨干。课程大纲第一天 产品竞争策略、品牌建设及大数据产品线管理特征分析第一部分品牌的价值1、品牌的巨大作用2、品牌的增值溢价3、品牌带给企业、客户的利益4、品牌给产品带来的溢价5、品牌力与产品发展相互作用案例&收益明确产品获得溢价的基本原理；明确品质-品牌-产品相互之间的关系；明确企业产品开发目标的实现，通过四项平衡实现。第二部分房企的品牌建设1、产品发展的四个阶段2、品牌发展的四个阶段3、企业的产品理念代表了企业文化4、企业品牌和产品品牌5、品牌发展的竞争态势分析SWOT6、品牌价值决定利润回报率案例&收益了解品牌发展所面临的优势、劣势、条件、挑战；通过SWOT法迅速了解参训企业面临的综合情况，对企业产品品牌提升点清晰认知。第三部分了解标杆房企的发展历程和战略目标1、进入增速发展和规模扩张期2、标杆房企产品的发展目标解读3、标杆房企发展历程-当前阶段分析-未来发展趋势案例&收益通过分析不同企业的发展目标和处于阶段的差异，启发参训人员对企业目标和所处阶段的理解。第四部分房企的产品竞争方式1、产品的多级竞争方式2、产品的高级竞争方式3、产品特性带来不同客户要求和产品标准4、产品的常态问题分析5、企业建造产品实现溢价的目标和途径案例&收益明确产品的竞争分级方式、多级竞争目标和诉求；通过不同类型数据分析了解产品特性带来不同的客户要求和产品标准；通过产品的常态问题分析了解、掌握产品问题(对比本公司产品分组讨论)明确实现产品溢价的目标和途径。第五部分房地产行业品质管理现状分析1、国内外品质评价对比2、国内建筑质量评价发展情况3、全国推行建筑质量终身制4、国标《建筑施工质量评价标准 GB/T 50375-2006》5、领先企业与主流企业对比6、主流企业质量实测实量水平7、城市居民居住关键指标调查8、重点城市居民居住关键指标调查结果对比9、调查结论：平衡跨越10、上半年全国消协受理质量投诉情况分析11、上半年全国消协受理投诉统计12、居民社区居住满意度调查13、标杆企业加码客户满意度调查14、物业服务满意度调查15、新一线城市房企品质认可度和线图分析16、全国安全生产事故调查17、政策法规对产品的影响深远18、国标标准-标杆标准-主流标准的差距19、青年近卫军争夺战-人才储备战略20、投机心理下的产品品质策略案例&收益通过大量的国内外、行业统计分析数据，了解产品竞争的核心是什么；了解行业的产品发展进入新的阶段了；强化政策法规对行业发展的影响；掌握行业水平和动态；利用案例讲解不同企业的产品发展目标和处于的阶段差异；各专业应立足本岗位将信息转化为管理攻坚点或提升点。第六部分房地产行业大数据  产品线管理1、新格局下的运营与品质管理2、产品线品质管理与传统工程技术管理的区别3、传统模拟管理产品的特征4、利用数据管理产品的特征5、利用数据管理产品和模拟管理产品的区别6、行业数据和企业数据的接口7、产品线数据ERP化，多级可视化8、运用数据监控产品线各段管理质效率9、管理系统重合数据监测系统10、管控模块数据分解11、利用数据监测、分析产品，强化各环弱点12、产品线数据管理系统构成13、终端设备应用和后台管理14、数据监测系统组成15、管理模块-管理工具数据一体化16、移动质检势在必行17、质量通病长效数据统计机制18、销售、客服、物业三方投诉、保修数据反馈机制19、异常数据流的管理20、通过数据管理解决信息孤岛和模块壁垒21、房企的经营线和产品线管理实现数据化时代案例&收益通过详尽的数据分析掌控行业数据链，明确包含数据统计项目；对比行业数据链和企业数据链实现企业数据有效调节，实时调整产品开发策略；通过数据监测，确保产品开发过程中所有问题可视，及时实施对点管控；建立数据链管理办法，明确管理要求。第二天 如何搭建产品品质管理体系、实施落地策略及核心管控要点分析第一部分产品线品质QMS系统化管理势在必行1、行业品质QMS系统现状分析2、房屋产品品质QMS系统（品质概念定义）3、品质对利润和现金流的影响4、产品品质管理的目标5、运营综合管理与品质综合管理6、品质目标的实施和管理7、产品开发全程品质管理8、产品线九大环节对产品品质的影响与作用9、如何打造品质管理可视化10、产品装配化是产品品质管理发展导向11、工程管理中心单一技术职能向品质综合管理职能蜕变是行业产品发展需要-变革势在必行案例&收益了解品质定义和综合管理体系作用；了解工程管理与品质管理的区别；了解工程管理向品质综合管理蜕变的意义；了解产品技术发展趋势带来的管理革命。第二部分产品线品质管控体系构建1、概念植入-五方产品塑形联动管理2、概念植入-六方产品标准平衡管理3、概念植入-九方协同联动平衡管理4、品质管控体系的基本构成和作用5、品质管控动作的组成6、产品线品质管理工作流程设定7、产品线品质综合管理制度框架8、品质综合管理制度分类清单9、品质管理职能模块组成10、品质16项管理组合动作（表格讲解）11、工程全周期管控要点（表格讲解）12、品质管理体系的制定原理（精、简、易、效）案例&收益了解品质协同管理的概念；掌握品质管理体系的构成；掌握品质管理协调部分工作构成和作用；掌握工程全周期管理与品质管理的联动要点；掌握未来管理体系制度、标准、流程、工具等的制定原则及对数据化品质管理的影响。第三部分组织架构与业务流程1、产品线品质协同架构2、产品线五方产品塑形联动管理架构3、产品线六方产品标准平衡管理架构4、产品线九方协同联动管理架构5、品质二级三联管理架构职能/职责导图6、品质管理系统职能架构7、品质管理系统岗位架构8、无领导小组架构9、品质检查作业流程10、品质事项审批流程（报告、申请、培训、奖罚）11、品质协调管理流程12、品质评估/评审流程13、品质制度/标准管理流程14、品质培训管理流程（内训、外训、对标）案例&收益掌握品质管理的各类架构设定原则和方式；掌握品质管理各类流程接口设定原则和方式。第四部分“三轴一体”管理1、产品线品质综合管理平衡支撑点2、三轴一体管理体系的联动核心3、品质综合协调小组组织形式和职能4、品质综合协调小组管理目标5、产品线管理-实现”三高一低”的意义6、产品线品质管理体系价值和目标推导模型7、品质综合协调管理结构模型8、集团产品线品质综合管理轴9、品质综合协调管理模块轴10、产品线五方产品塑形管理推导模型11、产品线六方产品标准平衡管理推导模型12、产品线九方产品协同联动推导模型13、标准化产品定位数据化管理模型14、标准化产品设计模块化管理模型15、标准化产品工程标准化管理模型16、标准化产品品质标准化管理模型17、标准化产品成本指标化管理模型18、标准化产品交付标准化管理模型19、标准化产品维保标准化管理模型20、标准化产品建造工种/工序标准分级衔接21、产品品质标准定值策略与对比22、标准化产品销售、交付、售后、品质联动信息反馈模型23、产品标准化设计管理品质化、实施动作规范化（定位、图纸、材料、工法、成本）24、成本指标锁定依据和条件25、周期标准单价与市场挂钩26、标准单价锁定与工艺/材料标准挂钩27、最低价指标与最经济方案是产品毒药（突出合理低价，保持平衡）28、招采资源平台建设对品牌和利润的影响29、集团对资源的掌控度是资源平台良性建设发展的关键30、目标成本-产品品牌-工程规模相互作用31、整合产业链追求原始利润-应对政策施压和行业竞争32、灰色利益链对资源平台建设的影响巨大33、产品定位实施动作分解34、产品设计实施动作分解35、产品隐蔽工程可视化分解36、项目综合管理品质化，实施动作规范化37、实施动作分解-A施工前期条件管理38、实施动作分解-B施工过程综合管理39、实施动作分解-C施工后期交付管理40、实施动作分段管理-项目三段式管理思路推导41、交付前品质提升管理策略42、产品品质后评估要点案例&收益通过实战模型了解掌握产品线品质管理“三轴一体”的具体方法；通过品质管理三段法，对实施动作进行详细分级，使学员充分掌握；通过案例模型讲解企业实现“三高一低”和“三低一高”的意义方法；通过本章讲解全面了解产品标准化的结构和各环节间配合的意义；通过本章讲解了解行业产品标准化普遍状况和普遍存在问题，并找到解决方法；通过推导模型了解掌握产品标准化体系构成和意义；通过推导模型了解产品标准化体系缺陷问题点，及时制定防范措施；通过本章讲解明确各系标准失衡带来的严重后果和深远影响，进一步理解品质管理作为；掌握品质管理中工程质量管理系统建立原则和方法；掌握品质管理中工程质量管理动作分解。第五部分品质管控实施动作1、管理动作-工具-标准-数据统计联动可视2、房企和客户产品共建计划3、标准化产品建造计划可视管理4、产品线管理薄弱点控制5、定制度-控标准6、品质内训系统分级导图7、分级分类培训规划模型8、双向履约评估机制9、二级-双向履约评估机制10、二级停点检查机制11、集团产品线“三轴一线”产品线品质综合管理体系图12、集团产品线品质综合管理轴13、管理模块制度、标准嫁接14、工程管理“四项合一”原则15、品质管理实施动作权责划分16、工程/品质基础管理职能比例划分17、工程/品质职能分项梳理18、三级品质管理比例划分19、工程品质检查实施动作分解20、工艺工法标准定量21、观感质量标准定量22、土建、结构、水电、消防工艺标准匹配全装修标准23、管网综合品质控制要点24、材料的综合管理（提醒说明书详解）案例&收益通过具体的系统化管理和机制全面建立的讲解；掌握品质管理实施动作的管理思路和方法；掌握品质管理的体系构成；掌握品质管理的各项机制；掌握品质管理中工程管理的原则；掌握管理动作具体分级、分解方式和分解点；掌握品质管理的分级和集团、二级平台、项目部三级品质管理的权责划分；掌握工艺工法定量着陆点和方法；掌握工程品质检查动作分解和要点；掌握各工种标准订制的联系和目的；了解管网综合常见问题和控制要点；掌握材料管理从设计到交付的系统性管理方案。第六部分如何快速掌握品质 管理要点1、培训机制2、培训分类3、培训计划分解4、品质综合协调小组管理目标5、激励、红线、考核6、产品线红线管理清单7、管理流程、动作、行为、工具标准化与考核挂钩8、建设学习型团队应从管理动作转化为企业文化导向9、老-新-潜团队人才结构、作用认知、比例调控（木桶理论）10：忠诚度与拓新度平衡案例&收益通过培训机制的讲解，明确全员讲师化专家化对于企业重塑管理团队的意义;通过严格的考核制度、激励策略，配合红线、专项指导、培训加快掌握速度；通过对目前房企人员构成的分析，了解人对公司发展的影响和作用，同时作用于品质管理时企业文化等因素对品质管理的影响。第七部分品质管理未来的发展趋势1、基于客户视角的品质管理2、基于客户视角的逆向管理思维3、客户体验计划4、实现品质四化管理5、实现样板先行6、实现品质数据终端管理7、实现品质管理100%8、品质管理全数据可视化9、产品线综合管理核心组织10、全装配产品的品质质变案例&收益通过对品质管理工作未来的思考和布局，实现行业产品品质管理赶比超。（点击课程标题，即可跳转阅读一面)十一月深圳站  11月17-18日基于员工效能提升与协同组织变革为导向的《房地产绩效管理体系设计与实施落地策略借鉴》深圳站  11月24-25日揭秘标杆房企《招标采购策略、谈判技巧、分供方管理及招标采购与成本管理如何配合高周转》成都站   11月24-25日基于进度、成本平衡的《产品线品质管理提升路径与实施落地策略及核心管控要点》十二月郑州站   12月1-2日人力资源价值提升之《如何理解业务、识别痛点并提供高效的解决方案》深圳站   12月8-9日2018广东城市更新项目《并购、合作、税务筹划及全过程风险识别与防范》深圳站   12月15日现代房企《合作方合约履行管理操作实务及经典案例分析》深圳站   12月15-16日现代房企《基于目标达成的领导力与执行力策略借鉴》一月份深圳站   1月5-6日现代房企《工程品质、进度、安全管理高度协同及新技术新材料新工艺应用方法借鉴》可点击下方“阅读原文”了解更多]]></content>
  <author><![CDATA[睿达地产顾问]]></author>
  <time>2018-11-13 16:01:13</time>
  <account><![CDATA[chinadcpx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUZle5V1E7TTwpVlXcDice3yiatkDlqcyKicrA251DGL78tHvnDCMEIWtKQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUZle5V1E7TTwpVlXcDice3yiatkDlqcyKicrA251DGL78tHvnDCMEIWtKQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUZle5V1E7TTwpVlXcDice3yiatkDlqcyKicrA251DGL78tHvnDCMEIWtKQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUefqrpex92hO476CXiaIObmoEgtHD2Vo18fvWKo5137Jq8NpH3Kn4EnQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUefqrpex92hO476CXiaIObmoEgtHD2Vo18fvWKo5137Jq8NpH3Kn4EnQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoUGAQQuYzlibD0ib3fHTc14e24ZNlu2PAGhPhqyCicmpWtcqXAfnkjqYCOA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK4Es0OYAibuMV9XUNib5icIoU0GNbu76zDCG9Libsib2w5RqA8LrYPWiarNP8iba5icDHibzh5ZhGVKicPk1ug/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PL9unjetKZAUQgXPKdvpoW8oXapW7sN1picric82vOX8LKjAz9ZiaXdiakEA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/xx3R8fkAnicK37Z0LAgCChVI0BleJz0PLmL3IcQRl5F40Kvo2icNXnAu8ialBkyXNrAsn79eeB45ZuFCg9K4lcApA/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
