<data>
  <id><![CDATA[52297842]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195495&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeUoJoZbuBD2mx5uruu06rK*ZQ1b3ynXa2YyzmTZqfRftHxAZRki7iuuaxmjTqTe1B03q1kj6Khjo12dGH3m1FUbAeabm*A1rCiw4YdwcKsXpW*hT87dWKfBRAHWXllDJxO2ONivO7GktTrW5LJbG-pU=]]></url>
  <title><![CDATA[“一带一路”五周年！一文穿越五年辉煌！]]></title>
  <content><![CDATA[全球EMBA俱乐部线上分享，线下圈子！关注3758 字 | 6 分钟阅读中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在北京人民大会堂出席推进“一带一路”建设工作5周年座谈会并发表重要讲话。习主席金句1、“中国方案”共建“一带一路”正在成为我国参与全球开放合作、改善全球经济治理体系、促进全球共同发展繁荣、推动构建人类命运共同体的中国方案。2、“百年未有之大变局”当今世界正处于大发展大变革大调整时期，我们要具备战略眼光，树立全球视野，既要有风险忧患意识，又要有历史机遇意识，努力在这场百年未有之大变局中把握航向。3、“怀柔远人、和谐万邦”以共建“一带一路”为实践平台推动构建人类命运共同体，这是从我国改革开放和长远发展出发提出来的，也符合中华民族历来秉持的天下大同理念，符合中国人怀柔远人、和谐万邦的天下观，占据了国际道义制高点。4、“不以意识形态划界”共建“一带一路”是经济合作倡议，不是搞地缘政治联盟或军事同盟；是开放包容进程，不是要关起门来搞小圈子或者“中国俱乐部”；是不以意识形态划界，不搞零和游戏，只要各国有意愿，我们都欢迎。5、“可视性成果”形成更多可视性成果，积土成山、积水成渊，推动这项工作不断走深走实。6、“大写意”“工笔画”过去几年共建“一带一路”完成了总体布局，绘就了一幅“大写意”，今后要聚焦重点、精雕细琢，共同绘制好精谨细腻的“工笔画”。7、“雪中送炭”注意实施雪中送炭、急对方之所急、能够让当地老百姓受益的民生工程。8、“形象大使”要规范企业投资经营行为，合法合规经营，注意保护环境，履行社会责任，成为共建“一带一路”的形象大使。01一个新判断以共建“一带一路”为实践平台推动构建人类命运共同体，这是从我国改革开放和长远发展出发提出来的，也符合中华民族历来秉持的天下大同理念，符合中国人怀柔远人、和谐万邦的天下观，占据了国际道义制高点。02六个重点方面1.要在项目建设上下功夫，建立工作机制，完善配套支持，全力推动项目取得积极进展，注意实施雪中送炭、急对方之所急、能够让当地老百姓受益的民生工程。2.要在开拓市场上下功夫，搭建更多贸易促进平台，引导有实力的企业到沿线国家开展投资合作，发展跨境电子商务等贸易新业态、新模式，注重贸易平衡。3.要在金融保障上下功夫，加快形成金融支持共建“一带一路”的政策体系，有序推动人民币国际化，引导社会资金共同投入沿线国家基础设施、资源开发等项目，为走出去企业提供外汇资金支持。4.要推动教育、科技、文化、体育、旅游、卫生、考古等领域交流蓬勃开展，围绕共建“一带一路”开展卓有成效的民生援助。5.要规范企业投资经营行为，合法合规经营，注意保护环境，履行社会责任，成为共建“一带一路”的形象大使。6.要高度重视境外风险防范，完善安全风险防范体系，全面提高境外安全保障和应对风险能力。03三方面工作要求1.要加强党对共建“一带一路”工作的领导。各地区各部门要增强“四个意识”、坚定“四个自信”，主动站在党和国家大局上谋划推动共建“一带一路”工作。2.推进“一带一路”建设工作领导小组要根据党中央统一部署，发挥牵头抓总作用，协调各地区各部门，明确工作重点，细化工作方案，层层分解任务，加强督促检查，推动有关部署和举措逐项落到实处。3.各地区要加强共建“一带一路”同京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等国家战略对接，促进西部地区、东北地区在更大范围、更高层次上开放，助推内陆沿边地区成为开放前沿，带动形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。04四大辉煌成就1.基础设施互联互通加快推进设施联通是“一带一路”建设的核心内容和优先领域。五年来，高效畅通的国际大通道加快建设。中老铁路、中泰铁路、匈塞铁路建设稳步推进，雅万高铁全面开工建设。斯里兰卡汉班托塔港二期工程竣工，科伦坡港口城项目施工进度过半；希腊比雷埃夫斯港建成重要中转枢纽。中缅原油管道投用，实现了原油通过管道从印度洋进入中国；中俄原油管道复线正式投入使用，中俄东线天然气管道建设按计划推进。中欧班列累计开行数量已经超过9000列，班列到达了欧洲14个国家42个城市。2.经贸投资合作成效显著中国与沿线国家的贸易和投资合作不断扩大，形成了互利共赢的良好局面。2017年，中国对“一带一路”国家的进出口总额达到14403.2亿美元，同比增长13.4%，高于中国整体外贸增速5.9个百分点，占中国进出口贸易总额的36.2%。其中，中国对“一带一路”国家出口7742.6亿美元，同比增长8.5%，占中国总出口额的34.1%；自“一带一路”国家进口6660.5亿美元，同比增长19.8%，占中国总进口额的39.0%，近五年来进口额增速首次超过出口。2017年，中国对“一带一路”沿线国家投资143.6亿美元，占同期中国对外投资总额的12%。尤其是，在中企海外并购项目整体锐减五成、交易总额整体下降逾10%的情况下，对“一带一路”沿线国家并购投资额逆势增长32.5%。目前，中国与沿线国家已建设80多个境外经贸合作区，为当地创造了24.4万个就业岗位。中国—白俄罗斯工业园等成为双边合作的典范，中国—老挝跨境经济合作区、中哈霍尔果斯国际边境合作中心等一大批合作园区也在加快建设。3.金融合作深入发展金融合作是“一带一路”国际合作的重要组成部分。通过加强金融合作，促进货币流通和资金融通，可以为“一带一路”建设创造稳定的融资环境，引导各类资本参与实体经济发展和价值链创造，推动世界经济健康发展。截至2018年6月，中国在7个沿线国家建立了人民币清算安排。目前，已有11家中资银行在27个沿线国家设立了71家一级机构。4.国际接受度不断提升五年来，在以和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢为核心的丝路精神指引下，“一带一路”倡议持续凝聚国际合作共识，在国际社会形成了共建“一带一路”的良好氛围。正如习近平主席所言，我们推进“一带一路”建设不会重复地缘博弈的老套路，而将开创合作共赢的新模式；不会形成破坏稳定的小集团，而将建设和谐共存的大家庭。“一带一路”倡议的国际影响力日益提高，与相关国家和国际组织的战略对接工作不断推进，朋友圈和合作范围持续扩大。目前，中国已与100多个国家和国际组织签署了共建“一带一路”合作文件；“一带一路”倡议及其核心理念被纳入联合国、二十国集团、亚太经合组织、上合组织等重要国际机制成果文件。作为2017年中国最重要的主场外交活动，“一带一路”国际合作高峰论坛的成功召开，标志着“一带一路”建设框架下最高规格的官方国际对话机制建立起来。荐文：王璞 | 北大纵横管理咨询集团创始人↓↓多多留言互动的人会变得更智慧哦↓↓]]></content>
  <author><![CDATA[MBA]]></author>
  <time>2018-11-14 18:00:10</time>
  <account><![CDATA[embaclub]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bAPqwOwuWsKicYw1FUScPfuibH3Sia6yEsuE6MF9I5ZmSAibbOcQsE9xwHddzoH6f0SOKXIibCEpR9KTkvFbOmt2Blw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bAPqwOwuWsKicYw1FUScPfuibH3Sia6yEsue1fcbrt4WCMS3ex68QDxa5Ibczav2lw6a75bsLrgBeeIkGjiatmJebQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hOCT24iaRuvR20qP4udWYK4GYZKA9ianUB5VU5hvqLGtruL2pExApsFRp6VLFeEkjK9Unjogk6hvjKvNJd37hbwg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bAPqwOwuWsLrmTxpDsUAdlQRypib9I9RTgp2Us1DFw36dyibx2WwicAa0iapbfYs7TAM9HiaDRw8iczUWuy21DictibB1A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/bAPqwOwuWsKtw6Ysbq8T3TzHlLPuFNBYZxMluNVLZUiblJG6UO3JTo0icOeyYgBW7koVcDqI2Cnedu9ODRCiaOnibQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
