<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE5ROFcnc7MJOgS1*TlvDIOJiTxv6vchOWGyaxqj4Dce1s4ZR8NjVf3jAf24y8L29b2HdfwLT8Xa8vjK3eRlj0jw=]]></url>
  <title><![CDATA[王阳明：无限扩大的生命境界！]]></title>
  <content><![CDATA[“知是行之始，行是知之成。”王阳明堪称中国历史上真正做到立德、立功、立言的不朽典范，而阳明心学的现实意义与历史价值所在，也是国人精神思想的重要支柱。正文：30年前，我在研究王阳明的时候，完全没想到他将来会从“冷宫”中被释放出来，成为全民关注的对象。2010年，我曾在央视“百家讲坛”讲过《传奇王阳明》，这大概是现代传媒对王阳明最早的宣讲。简单来说，王阳明一辈子只说了三句话，十个字——“心即理，知行合一，致良知”今天我们逐一来领会这三句话的涵义。心即理什么是“心即理”？要理解这句话，我们先要从其他地方说起。人类文明走到现在，追根溯源是产生于两种基本的生产方式，即游牧和农耕。这两种文化很不相同。游牧民族的特征就是“逐水草而居”，哪里水草丰美，他们就去往哪里。农耕民族不同，他们有定居点，老百姓和周围山水的关系是相对稳定的，他们在某一个定居点对周围事物的变化给予足够的观察，通过“观”来获得自然界的知识、种植的知识，也获得关于人本身的知识。中国文化主要是农耕文化，现在我们所说的春夏秋冬、东南西北，其实都是人们通过“观”来为大自然取的名字而已。“观”不仅是为了解决生产问题，我们还在“观”的过程中，领悟到了某种独特的存在，叫做“道”。“道”从哪里来？我们先来“观”一下。昨天落山的太阳和今天升起的太阳，是不是同一个？有人肯定会说，现在是21世纪，我们都知道有太阳系，但是即便了解太阳系，这个问题也并没有解决。如果昨天的太阳和今天的太阳是同一个，昨天太阳照耀下的万物和今天太阳照耀下的万物是一样的，今天的我等同于昨天的我，这是非常荒唐的。古希腊哲学家赫拉克利特说，太阳每天都是新的，他还说过，人不能两次踏进同一条河流。中国人也说，“苟日新，日日新，又日新”。我们继续“观”，发现太阳升起，大地一片温暖，太阳落下，大地一片昏暗，“一阴一阳之谓道”。有了阴阳便有四时代序，便有风霜雨雪，便有万物生生不息。世界万物都存在于一种秩序当中，是为生命秩序，花开花落、四季变换、生生不息、无始无终。这种生命秩序就是我们所说的“道”，或者是“天道”。它不是一个概念，只是一个符号，用来指向无限绵延的、无始无终的生命秩序。因为有“道”的存在，才有了万物的生存毁灭，“道”是万物的本源，万物自然也包含了人。万物从“道”那里获得了属于它本身的属性或者本质。物有物之性，人有人之性。要讲人的话，必须把它和物分开。举个大家熟悉的例子，告子：“食、色，性也”。孟子（不同意告子观点）：白墙是白色的，白色的牛、马、鹅、狗也是白色的，这些白色一样不一样？告子：一样。孟子：既然如此，是不是人的性就等同于牛的性，牛的性就等同于马的性？孟子的意思是，如果把食色作为人性，显而易见把人之性等同于牛、狗、马之性，这是很严重的。在孟子看来，人性只能是人身上才有的某种特性，凭借这种特性才能实现人和自然界的完全分离，而这只能是“仁义礼智”。人从“道”那里获得的东西最多、最全、最完整，也最纯粹，我们称之为“性”也好，“德”也罢，它在王阳明那里叫做“心”。王阳明告诉我们，每个人的本源，也就是“性”或者“心”，本来就等同于“道”，这就是“心即理”。“理”就是“道”。“道”是存在，“理”是“道”的自身存在所呈现出来的自有秩序。“道”有多久，“心”就有多久；“道”有多高，“心”就有多高；“道”有多广，“心”就有多广。王阳明认为，我们要从根本上懂得这个道理，原本人就是与天下万物为一体，与日月一般光芒，与天地一般悠久，所以我们需要突破自我，还归生命真相，面对生命存在的真实状态。我们总是不明了，喜欢向外寻求，王阳明告诉我们，只有向里看，才能直面生命的本真。知行合一如果每个人都明白“心即理”，明了了自己的本性原等同于“道”，然后把自己的真实本质表现出来，就是知行合一。所以知行合一是一种实践方式，不是一种理论。王阳明认为，日常生活中每一个正常的人，原本都是知行合一的，一旦我们有了私心杂念，就无法做到知行合一，就会背离生命存在的真实状态。什么是原本的知行合一？比如我口渴了，看到一杯水马上就会端起来喝。这就是知行合一的本来状态。如果我说自己口渴，水放在面前我就是不喝，别人很容易判断我的口渴到底是真是假。王阳明举了一个例子，“如好好色、如恶恶臭”。“好色”可以指美女，也可以指一切美好的东西；臭指气味，也可以是香味，“恶臭”指难闻的气味。每个人见到美好的事物，心中知道这是“好色”，就叫做“知”，如果“好好色”，这就是“行”。知行原本就是一致的。没有任何别的私心杂念介入的时候，我们都会这样，“好好色，恶恶臭”。如果你感冒了，鼻子不灵了，闻到恶臭也不觉得难闻了，这就是病态，不是常态。所以王阳明强调，正常情况下，我们原本就是知行合一的。有私心介入后，知行就会分离。王阳明说，知行分离并不是生命存在的真实状态，所以我们要回归生命本源，回归本体。本体就是本来的样子。正常人在做一件事情时，都是有一个想法在主导，比如一个木匠把一张桌子做成了弧形，那么他在做这张桌子的时候，头脑中一定有一个“做成弧形”的主导意识，这个主导意识在王阳明那里就称为“知”，所以他说，知是行的主意，行是知的功夫；知是行之始，行是知之成。他还强调，凡是不能付诸行动的所谓“知”，都不是真知，凡是真知一定能够体现在行动上。知和行是相互包含的，原本就是一体。知识意义层面的知行合一，是王阳明知行合一整体内容当中的一个重要方面。现在有一种观点，认为知行合一中的“知”指的是良知而不是知识，把知识排除在知行合一的意义之外。我个人不赞同这个观点，因为这样的话，王阳明知行合一的观点就不具有普遍有效性了。如果没有普遍有效性，它就不是一个完整的逻辑自洽的理论。我相信王阳明既在知识意义上讲知行合一，也在良知意义上讲知行合一。致良知曾有朋友问我，如果同事到处散布谣言，说我坏话，阻碍我升职，我很恨他，于是就把他杀了，这样的话算不算知行合一？这是个很好的问题，王阳明讲的知行合一的确还有另外一个维度，除了在知识意义上保持知行合一，还有一个重要的方面，就是要在良知意义上讲知行合一。所以，当“知”变为“良知”以后，再讲知行合一，就是“致良知”，王阳明晚年极其看重这三个字。要讲良知的意义，哪怕讲到天荒地老也讲不完。良知二字是千古圣人相传下来的一点真骨血，正法眼藏。良知是什么？它是“道”，是我们的本心。“致”是表现、实践，致良知就是实践良知，就是知行合一。所以我说，知行合一的进一步完善发展，就是致良知。怎么致？良知本身有什么特征？简单起见，我来讲三个比喻。第一个比喻是主人翁，“个个人心有仲尼”。每个人心中都有一个主人翁，即心之主宰，这是王阳明的原话。他讲，所谓良知，就是我们每个人心中的主人翁，我们所有的活动都要听它的。可是日常生活中，我们往往不听它的，这就造成了心身分离。举一个例子，当你看到一朵花，你会感觉它特别美，基于这个感觉，你会想要拥有它，于是你可能就会把它摘下来。生活当中也是，我们都希望做高官、赚很多钱，我们还想要很好的声誉和很多粉丝。我们不断地在内心“想要”的主导之下做出行动。王阳明提出一个简单问题，比如你感觉花很美，这是人畜无害的，当你产生了“我想要”这个想法之后，就要注意了。他认为，这时我们的本心一定会呈现出来。当你伸手摘花，良知一定会告诉你不要摘，那不是你的，但你总不听它的。我们总是跟着自己的感觉走，所以我们投入到外在的名誉、身份、地位、财富的追逐里。主人翁在那里，我们却无视它的存在。主人翁是我们的本心，如果我们的身体活动和它没有关系，就会造成心身分裂，就很危险。所以王阳明说，我们要重新建立起心身的统一性，不论说话做事，都要向主人翁请教，让我们的内外心身都还归于一体的本来状态。如何请教呢？说得简单一些，就是反思。反思很重要，孔子讲“反求诸己”，曾子说“吾日三省吾身”，苏格拉底也说“未经审视的人生不值得过”。反思会让我们知道哪里做得对，哪里不对，当主人翁做出判断之后，你就听它的，心身回归一体，这就是致良知。第二个比喻是“称”，我用它来解决争论不休的问题。王阳明用过一个词语叫做“鉴空衡平”，良知就是在什么都不称的情况下，能让这个秤杆保持平衡的点。换一种说法，它也是有理数数轴上的零，既不是负，也不是正，但是却能将正负区分清楚。良知本身无是非、无善恶，但是知是非、知善恶。《论语》里有一句话叫做“以德报怨”。有人问孔子以德报怨好不好，孔子反问，那用什么来报德？他回答不了，孔子补充一句，“以德报德，以直报怨。”直就是中直，没有私情私意，居于中。今天很多人讲中庸时，80%的人都理解错了。我批评你一句、批评他一句，表扬你一句、表扬他一句，遇到什么事情就说“天气很好，你们谈”，这种人最坏，被孔子称为“乡愿，德之贼也”。什么是中庸？中庸是任何时候都坚持大中至正，坚持中正之道。“天下国家可均也，爵禄可辞也，白刃可蹈也，中庸不可能也。”真正做到中庸比瓜分天下、辞掉高官厚禄、赴汤蹈火还要难。所以良知本身无善恶，但是区分一切善恶。只要是实现大中至正，没有偏见，没有先见，还原事情真相，这就是致良知。第三个比喻是镜子，王阳明很喜欢讲这个比喻。他告诉你镜子里本身没有东西，但是却能够客观、真实地把放在它面前的东西反映出来。有人会说，如果一天到晚致良知，生意还怎么做？王阳明并不是不让你做生意，而是让你在面对事情的时候，心中能像镜子一样，没有任何骚动和不平，安静、客观、完整地去面对这个世界。他还强调一点，事情做完了就好比镜子跟前的东西拿开了一样，镜子里什么都没有留下，也就是现在人们很喜欢讲的“归零”。“归零”就是回归到“鉴空衡平”的本源状态，就是致良知的境界。王阳明所讲的良知，简单来说就是我们的本心。通过致良知的实践活动，最终达到天下万物一体，也就是最初所说的“心即理”。致良知的最后境界，就是心外无物，无心外之物，天下万物与我同体。王阳明说：你未看此花时，则此花与心同归于“寂”；来看此花时，则花便在心中一时“分明”起来，由此而可知花不在心外。按常识，山岩上的花在山中自开自落，是与心无关的，是客观存在。但王阳明说的“寂”并不是“不存在”，而是事物存在的一种特殊状态。要了解“良知”意义上所讲的“知行合一”，我们要先简略了解一下“良知”。我们要首先指出：“良知”不是知识，甚至不完全是通常意义上所说的“德性之知”。最早提出“良知”概念的是孟子：“不学而知者，良知也；不学而能者，良能也。”王阳明所讲的“良知”，我觉得大抵可以从以下几个方面来理解：良知在人的存在既具有绝对性，又具有普遍性，是人人都先天具有的“本心”，是人的本原性实在，是生命本原。因有良知这一本原性实在，人才可能发出各种视听言动的生命活动，实现自我的生命功能。良知具有本然的“自知”能力，不仅能够实现自我知识，而且能够把它自己体现于一切知识活动，实现对人、事、物之是非的判断，并使我们关于概念、判断、推理等知识活动成为可能。它即是理性的本原。良知即是“未发之中”，它使我们在日常生活之中喜怒哀乐等一切情感的表达成为可能，它即是情感的本原。良知本然地知善知恶，能够对一切经验情境中相对价值做出恰当判断，并且使我们能够从事于现实的道德实践活动。它即是德性的本原。良知作为生命本原、理性本原、情感本原、德性本原，它的存在是先天的、绝对的、普遍的，所以我们说它是我们的“本原性实在”。良知的“自知”在现实性上是通过自我反思来实现的，反思也即是使良知在自我的心灵世界获得本然呈现的根本的有效途径。良知的知善知恶，实质上则是它本身作为绝对的价值中立的经验效用，因此就它自身的本来状态而言，它必定是超越于相对善恶，或者说是“无善无恶”的。譬如秤，必有“定盘星”方能衡准一切轻重；譬如数轴，必有“0”为之原点，方能区别一切正负之数。良知即是“准则”，即是判准本身。王阳明所说的“致良知”，就是“致吾心之良知于事事物物，使事事物物皆得其正”，也即是要把作为我们的本原性实在的良知如实地展示出来，显现出来。这一呈现良知的过程，就是“知行合一”。“致吾心之良知于事事物物”，是人作为良知主体的现实的实践活动，“事事物物皆得其正”，则是这一活动的结果。就“事物皆得其正”这一结果而言，实际上是良知自体的中正实现了向客观性的迁移，因此在“致良知”的前提之下，属于主体实践领域之内的全部事物，都是被“吾心之良知”所浸润、所涵摄的。良知是我们的本原性实在，是我们内在的本质力量，因此以“知行合一”为体现方式的“致良知”的活动，也就是把我们内在的本质力量，把人的真实的存在性，体现到自我生活的全部过程的根本途径。人正是通过这种“知行合一”的方式来实现自己在社会中的现实生存的。正是在这一意义上，王阳明提出了“心外无物”或“无心外之物”的观点。这一观点使今天的人们感到眩惑，恐怕王阳明被称为“主观唯心主义”的原因也在这里。不过在王阳明“致良知”的语境之中，“心外无物”或“无心外之物”，实际上是“致良知”所能实现的一种最高境界。要了解这一观点，我们可以先回忆一下王阳明那个最著名的“岩中花树”的事例。按常识，山岩上的花在山中自开自落，是与心无关的，是客观存在。王阳明的回答是：你未看此花时，则此花与心同归于“寂”；来看此花时，则花便在心中一时“分明”起来，由此而可知花不在心外。王阳明并没有说山中花是我心中花的对象性显现，花仍然是作为自然界客观存在物的那个花，而不是心中花变现成了山中花。他只是说，未看此花时，那么花既没有与主体构成认知关系情境，也没有成为主体认知或实践的对象，花的存在对主体而言便是“寂”。我们要特别强调的是，“寂”并不是“不存在”，而恰好是事物存在的一种特殊状态，是相对主体而言的客观事物的纯粹客观性。但正因为它是纯粹客观性，所以我们实际上是无法对它加以任何描摹的，更谈不上对其存在的意义与价值作出任何判断。我来看此花时，则花即时便成为心的对象，心与花之间即时就有了实在的关联，建立起了一种“关心”的联系，花就以它自身的原本样态来向我呈现它自己。这一“关心”的结果，是花原先作为纯粹客观性而存在的“寂”，立即向“分明”，也即是“显”转变。“显”的状态，就是对“寂”的消解，而实现这种消解的恰好是“我”作为主体的现实的实践活动。事物的纯粹客观性在实践的意义上既然被消解，与我有了一种“关心”的联系，自然也就进入到了主体的心灵世界，而成为主体自身之生活世界、意义世界与价值世界的部分了，它自然不在“心外”。按照王阳明的理解，人在世界当中生活，世界事物的存在对我们来说原本都是“寂”，都是纯粹客观性意义上的存在，但人是“活体”，我们在现实生活当中时时都处于“感”的状态，与人、与事、与物发生着各种各样的“感”的交往，正是这些交往活动把我们自己与周遭的世界联系到一起。换句话说，我们是通过自己的感性实践活动来不断地把事物世界之“寂”的客观性消解掉，并把它转变为对我们自己的“显”的状态的。这样的实践活动，按王阳明的说法，实质上就是“致良知”的活动。我们一方面把自己的良知推至于事事物物，使事事物物都与我们有“关心”的联系，也使事事物物的当前状态都能合乎良知的本然中正；另一方面，我们同时也在不断地向事事物物开放我们自己，开放我们自己的心灵世界。正是在这个“开心”的过程之中，我们在不断地开拓着自己的生活世界、意义世界与价值世界。随着以“知行合一”为实现手段的“致良知”的实践活动领域的不断扩展，终究有可能实现天下一切万物都与我心相关联的境界，那就是“心外无物”或“无心外之物”，而实现出“仁人与天下万物为一体”的无限阔大的生命境界。信用卡智能还款，提额，完美账单！解放卡奴  回归自我一键设置  傻瓜操作托管养卡  美化账单提额神器  还款无忧信用卡管家、帮你还款……一键搞定、美化账单、提额……安全可信赖、操作简单轻松……中铁联合支付、民生银行清算……还一万信用卡预留500至1000元，代扣手续费60元，其余自动返还账户内，可以绑定使用者名下所有信用卡，不限额度。你还在等待什么？用最少的钱把高额账单全部还清！信用卡智能代还，提额，全国招商手机:170 6066 8886微信:170 6066 8886▲长按二维码“识别”关注]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-21 14:09:58</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/60Yn8YyA81TR5fNy7UTO28xfzUBNxDjUQpN85ESnprzPp17M30smvoVAeyUsMACvcyGobJpZdY0pGBmYUKRibxg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRawYyKuQVjIwjW5G2mAPUkrlKqVckB5PBmcPgBFKbfTibpKjFTn7XIUDmg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRaww1nVibFoEUkHE9roC0XntUsUe7nJqyUuiaEXuygZrVbxdZU6x7BEKVRA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRawficzibDo472DhkD7yaf7XjicGNHQibeLqAc8XqbZTJDe3icCTDSQbI5Mm4w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRaw9povaoA7THricJKXVJg4nfibzAGksqVfFBnGfBOrBT3T0wJbzmPuMo3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRawiaRNNbI1LEk99xRVC7e0Y7D2kU12ibVboPMJ5UWic4tO8S78BZICbOLzQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRawKdyYAibL9o26H1Lqgent5U4oG2liaGrZCzeFShhbNKlslibQbuV89dIbw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q6sK7ia0w8HqrL1dyK8gMj4g7ZvgLcRawf31AwicyLxc2Wb9TD9bboiamQricAq09Qj8ZJrDTiag6wWTeiaUjYxHXia0Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vicPkHLibc088CyUXWZKPiaPx2mWGrZMN9CzXibibmbtliaHTnmJO0VrDTmRJs2tyF9x5AmNrxdv6TZFAVXco7tUOtrg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/MtG0XuB6suVSIYu3MEwwj2zpiaH0x59wbRgPmL8icNaCglKZkD0ZOrOOpckFf3lnTyqVQodYtTZ9vq7Tq1M2n6Zw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
