<data>
  <id><![CDATA[52257781]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542191639&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeQDztjiZw191DqWaQlSNGCUlfNjWXgHMhG0kM2uqyPx5dopwoqIE1I5q3uAYhYeHJQ19I2WEhRd-*YZs6nNG8I0YeicRNam6qzlk-6Ht-5t8e6MeLE0kHU-lie9LEzNBaXnVVbrB4AzaXiLaIY-ToHc=]]></url>
  <title><![CDATA[【健康】你需要清理"血管垃圾"吗？别被这3个谎言骗了→]]></title>
  <content><![CDATA[血液垃圾少，多活20年！疏通血管，保健强身！排出毒素，一身轻松！如果你留意过广告，一定对这些词不陌生。追捧这些概念的人不少，他们认为血管里面有垃圾，如果不清理，这些垃圾会慢慢蓄积，形成血栓堵塞血管，导致百病缠身。然而，这些所谓的清理垃圾说法大多只是忽悠人花钱的谎言。谎言一血管里面有“垃圾”“毒素”其实，血管里并没有所谓的垃圾、毒素，有的是代谢废物。代谢废物是细胞在新陈代谢时产生的，会随着血液运输到特定器官，最终排出体外。这些代谢废物中最具代表性的就是氨基酸的代谢产物，它们是在合成身体必须的蛋白质时产生的，包括尿素、胍类化合物、酚类等。这些都是新陈代谢的自然产物，正常情况下，都会由肾脏清理出去，并不会对身体造成损伤。平时多喝水就可以加速清理代谢废物，但除此之外，任何保健品、排毒汤，都不可能把它们从身体里清出去。所以，花在排毒养颜、疏通血管上的钱，可以说是打了水漂，还不如每天喝足量的白开水来得有效。谎言二堵塞血管的是“垃圾”前面提到的代谢废物，既不会堵塞血管，也不会诱发三高。堵塞血管的罪魁祸首，是我们熟悉的一种营养物质——脂类。从食物中摄入适量的脂类，可以维持人体正常运转。但是，除了满足平时身体所需，有些脂类太多就会造成一些麻烦。例如胆固醇，如果长期存在于血管里，就容易出现动脉血管斑块。这个斑块一旦破裂了，就会形成血栓，可能导致血管堵塞，引起脑梗死、心肌梗死等危重疾病。谎言三保健品能清理血管导致血脂高的主要原因，并不是吃了太多脂肪，而是我们身体对脂类物质的代谢出了问题。身体的代谢问题想依靠保健品或XX 降血脂食物来解决，真的只是美好的想象。那 XX 食物可以降血脂，清除血管垃圾的说法真的不靠谱了吗？为什么有人吃了这些食物感觉有效呢？其实这是因为这些食物本身所含的脂类少，多吃这些食物能在一定程度上减少食物中脂类的摄入。但是，这样的效果对于高血脂的患者而言只不过是杯水车薪，减少脂质摄入并不能解决身体本身对于脂类物质的代谢问题。一味轻信那些保健品，放弃了正规的调脂治疗，将会加重血脂紊乱，增加心梗、中风的危险。所以，与其大费周章去寻找神物来降血脂，不如踏踏实实控制好血脂、保持血管健康、均衡饮食、坚持运动、规范用药。我们真的需要排毒吗？不需要，不需要，不需要。对健康人来说，人体本身就有强大的排毒能力，强大到让我们感觉不到垃圾的存在。这种能力源于肾脏，只要有健康的肾脏，就不用担心毒素对我们的伤害，也就不需要任何额外的方式来排毒。其他人为的排毒方式，要么是骗子的花言巧语，要么排毒效率不高。比如，所谓的肠道排毒，其本质就是导泻，让你拉肚子，反而不利肠道的健康。再比如有些不正规医疗场所提出血液净化来分离血脂，就更是无稽之谈。因为即使正规医院开展的最先进的血液净化技术，其排毒能力也只有正常肾脏的 20%。而且，导致血管堵塞的元凶——血脂，无法通过血液净化技术分离出来。想要身体健康、远离三高，还是得靠健康的生活方式，总想搞些药补食补、旁门左道，耽误了正规治疗，伤了自己的身体，就得不偿失了。“好的身体，离不开健康的生活方式！这3篇文章梅州人都在看▶摘柚啦！一起去分享梅州柚农丰收的喜悦......▶今晨四点，小轿车冲过花带“扎”进河里，车内一人身亡！▶店里突然冒出两万多元现金，看看这个店员会怎么做？温馨提醒：如果您的物品丢失了，可在《民生820》微信公众号菜单栏的“失物招领”处查看，说不定您的物品已被好心市民捡到了！“版权归《民生820》所有，如需引用请联系我们《民生820》热线：13823831820来源：央视财经责编：绮媚编审：祖全审核：新林、婉超”]]></content>
  <author><![CDATA[民生820]]></author>
  <time>2018-11-10 21:49:44</time>
  <account><![CDATA[ms820mz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchB5ficVvuou4vyc4BMMutdeUvohoDwPOOiaXrpNBIgRja2njCOjicqtXSJqdHjHm60TJfoCEL5OibwGgA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bPJzOqwPBpadmJx49FEKT61MrLhoOfu05sB8emtnVjsIPWvRjO9p4ngVRf1Rhk2NDJzplWQib5G3x2BWWD8mYpA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpadmJx49FEKT61MrLhoOfu0j8IcToTVS9FSCIVWb4iabhbEPCXygAuxkhdLtPaRWZRMathlJoFSFag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpadmJx49FEKT61MrLhoOfu00txsuxlibicvgs4NKUaWB1ADevFq39dia46ufLhCJ4jUk86SP5icx5sicAQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bPJzOqwPBpadmJx49FEKT61MrLhoOfu0s2E69L8fbAtwp3subMMzWZWGrg2NCicwG1vOQTlIjHaTop533ccjCmQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/bPJzOqwPBpadmJx49FEKT61MrLhoOfu0wp8A098YPfCF2oSw7A1Qe0c0EJV00LuEd1DrflHkzBAuyzrDJXic9ZQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchB5ficVvuou4vyc4BMMutdeUy8ZAsQibqybY2sSK7JPmvLytib89j0PkoxJ2va63XrlKiaZqwlEFmFujQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchB5ficVvuou4vyc4BMMutdeUX4bJaDMBdu3hHfUmAEoZHmldboKuC66qm7wuLpurymZThnXFXOX6cg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
