<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUVTc0HDLlc1FjCvhfACHJVon2c9Srev8YtJCFM8hsNWmHKKFUdPZq0UXG4jqjRl9L1CNcMoHg-8pfBWnMF5jtFw=]]></url>
  <title><![CDATA[材料作文总写跑题？记住这三大审题要点！]]></title>
  <content><![CDATA[综应专栏材料作文审题三要点材料作文在题目命制过程中往往会设置一些限制和“陷阱”。这此限制和“陷阱”，或表现为对写作内容的规定，或表现为对立意方向的要求。究竟怎样才能百步穿杨，准确把握命题者的意图呢？小粉笔总结出了三方面的审题要点，今天我们一起来学习下，力争写出来的作文不偏不倚。看清题干，把握写作方向看到小标题，你可能会心生疑虑“一道题的题干，少则几十字，多则几百字，如何会看不清呢？”小粉笔想要告诉你的是，考场上不能“太天真”。拿到题目后，一定要多想一想在题干中究竟有哪些明示与暗示，一定要以题目为导向，指引作文立意的方向。例：“在每个人的心田上，总会有一片片的风景。这片风景，或许是自我的情趣，或许是快乐的校园，或许是知识的海洋，或许是人间的美德……你心中的那片风景是什么呢？”解析：“风景”在这里其实是一种比喻义,讲的是内心美好的情感或事物。如写“知识”，可以细化为自然科学、历史、艺术等;如写“美德”,可以细化为感恩、奉献、助人为乐等。但不论选取什么样的角度，均要学会巧妙地借助充满理性的议论,表达自己的思考。看清要求，注意写作限制写作要求是考场作文不可或缺的一部分，一般表述为“内容充实”、“关注体验”、“言之有物”、“书写工整”、“不少于1000字”等。这些要求看起来大同小异，往往是同学们最容易忽视的地方。小粉笔特别要强调的是：如果是命题作文，不能随意更换作文题目；如果是半命题作文，则需要结合文章内容，将命题补充完整；如果是话题作文，则需要自拟标题。例：“请使用规范的语言文字。”解析：这句话意味着，在文章中不能随意地使用英语或网络语言来写作，我们要严格按命题要求来写作。看清材料，获取写作信息许多材料作文题目，往往都会在材料中“暗含玄机”。材料文字，有的会给同学们解读题干的内涵，有的则会暗示立意的倾向，提醒写作的角度。看清材料里的这些隐含信息，至关重要。例：“不闯红灯，是对规则的承诺；走进经典，是对阅读的承诺；追求卓越，是对人生的承诺；关爱他人，是对社会的承诺……承诺是一份责任，也是一种素养。在生活中，你有过哪些与承诺有关的经历和感触呢？”解析：细细品读这段材料，同学们会发现，命题者给我们提供了至少以下写作角度：一是通过遵守交通秩序写对规则的承诺；二是通过接触经典写对文化的承诺；三是通过关爱他人写对社会的承诺。通过“承诺是一份责任，也是一种素养”，我们会把握住文章的中心思想。审题时如果全面地获取了材料里的这些信息，下笔自然会如有神助。真题演练—审题练习2014年山东省事业单位招聘考试/题目/结合以上全部材料，联系实际，围绕当下青年人需要传承的精神，自选角度，自拟题目，写一篇议论文。/要求/要求：观点鲜明，内容充实，结构完整，文字精练，1200字左右。/材料1/故今日之责任，不在他人，而全在我少年。少年智则国智，少年富则国富，少年强则国强，少年独立则国独立，少年自由则国自由，少年进步则国进步，少年胜于欧洲，则国胜于欧洲，少年雄于地球，则国雄于地球。——梁启超《少年中国说》世界是你们的，也是我们的，但是归根结底是你们的。你们青年人朝气蓬勃，正在兴旺时期，好像早晨八九点钟的太阳。希望寄托在你们身上。世界是属于你们的。中国的前途是属于你们的。——1957年毛泽东在莫斯科大学向中国留学生的讲话核心价值观，承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。每个时代都有每个时代的精神，每个时代都有每个时代的价值观念。国有四维，礼义廉耻，“四维不张，国乃灭亡。”这是中国先人对当时核心价值观的认识。青年的价值取向决定了未来整个社会的价值取向，而青年又处在价值观形成和确立的时期，抓好这一时期的价值观养成十分重要。这就像穿衣服扣扣子一样，如果第一粒扣子扣错了，剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。“凿井者，起于三寸之坎，以就万仞之深。”青年要从现在做起、从自己做起，使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循，并身体力行大力将其推广到全社会去。——习近平《青年要自觉践行社会主义核心价值观——在北京大学师生座谈会上的讲话》（节选版材料）/审题目/先审题，通过勾画题目中的关键词，明确文章的主题（即议论对象、写作对象、务必准确）和写作角度等写作要求，具体操作如下：结合以上全部材料（审题关键点1：文章写作要依据上述给定材料），联系实际（审题关键点2：可以结合社会热点事例去论证主题内容，更有说服力），围绕当下青年人需要传承的精神（审题关键点3：文章写作的中心就是传承的精神，需要论述当下青年人需要传承的精神具体有哪些），自选角度（审题关键点4：论证角度自选，可以谈传承精神的意义，也可以谈对策、问题等），自拟题目（审题关键点5：题目自拟，可以打造个性化标题，添加亮点），写一篇议论文（审题关键点6：文体是议论文，需要有论点、论据和论证三要素）。/审要求/要求：观点鲜明（结合给定材料和自己的理解，确定从哪个角度去切入当下青年人需要传承的精神，论点要清晰明确），内容充实，结构完整（按照议论文的逻辑结构去谋篇布局，使论证内容透彻完整，同时可以联系实际，添加充实的论据，比如社会热点事例、经典故事、名言警句、理论政策、原理效应等），文字精练（在字数限制范围内，言简意赅，精准地论证论点，不啰嗦、拖沓），1200字左右（字数要求）。/审材料/故今日之责任，不在他人，而全在我少年。少年智则国智，少年富则国富，少年强则国强，少年独立则国独立，少年自由则国自由，少年进步则国进步，少年胜于欧洲，则国胜于欧洲，少年雄于地球，则国雄于地球（解析：青年人对于国家发展壮大的重要性，可以作为论证依据）。——梁启超《少年中国说》世界是你们的，也是我们的，但是归根结底是你们的。你们青年人朝气蓬勃，正在兴旺时期，好像早晨八九点钟的太阳。希望寄托在你们身上。世界是属于你们的。中国的前途是属于你们的（解析：再次强调青年人对于国家发展壮大的重要性）。——1957年毛泽东在莫斯科大学向中国留学生的讲话核心价值观，承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。每个时代都有每个时代的精神，每个时代都有每个时代的价值观念（解析：核心价值观与精神的联系，核心价值观承载精神追求，材料反复强调价值观与核心价值观，需要重点关注）。国有四维，礼义廉耻，“四维不张，国乃灭亡。”这是中国先人对当时核心价值观的认识。青年的价值取向决定了未来整个社会的价值取向，而青年又处在价值观形成和确立的时期，抓好这一时期的价值观养成十分重要。这就像穿衣服扣扣子一样，如果第一粒扣子扣错了，剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。“凿井者，起于三寸之坎，以就万仞之深。”青年要从现在做起、从自己做起，使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循，并身体力行大力将其推广到全社会去（解析：本段主要阐述青年精神和价值观的重要性：青年价值观决定社会价值观，价值观要从青年时期养成，青年人要积极践行社会主义核心价值观，可以作为文章论点）。——习近平《青年要自觉践行社会主义核心价值观——在北京大学师生座谈会上的讲话》（节选材料）想学更多干货？事业单位系统班图书大礼包 · 职测+综应想报名？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-12 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4LBX73ib25IoplT5ZkvcmoR2OE072BTbEEBha1tRM7zvLRicuREfWb9pQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4NEcgpiahmKdpsnOuhXW0dt8tibiaUPKbvqI9ZG4V8k1fGFxehXeXCjtlg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4cLWOjSH3TianeNLT3miaOzJKDQN5AqlF9ssib8llgykjibS1w0zmq7HZ3w/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
