<data>
  <id><![CDATA[52257781]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542191639&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeQDztjiZw191DqWaQlSNGCUlfNjWXgHMhG0kM2uqyPx5dopwoqIE1I5q3uAYhYeHJZDRCYPWMQI9GF7*Md7rcpde9sSm1JQQ4eAh29SGERisjagZl5TToX16Y6DHd9PZMTVO89lvVenZpsmsLCUBJng=]]></url>
  <title><![CDATA[梅城一孕妇称缺席公司聚餐被炒！老板说“不知其怀孕”，而律师则这么说……]]></title>
  <content><![CDATA[王女士因为缺席了一顿公司的聚餐，第二天就被老板开除了，更关键的是，自己还是一位孕妇。奇怪了，公司的这顿聚餐难道真的这么需要王女士？还是另有其它原因呢？在梅城江南东汇城小区的王女士家里，她拿出一份B超单告诉记者，自己是一位准二娃妈妈，10月9日之前，自己还是一名职场妈妈，但因为缺席了公司的一顿聚餐结果被解雇了！王女士说：她是10月6日确定怀孕，想10月9日请假，便在微信上先向领导请假。10月7日，再次在微信上跟领导确认，领导说可以。10月8日，自己便提交了申请，直属领导也批了假，可10月8日开早会时，老板称晚上有聚餐，不能请假，可那个时候，自己已经提前安排好了。王女士说，因为10月9日要到广州，她得在8日下班后，坐长途汽车离开梅州，所以没办法参加公司的晚上聚餐，当天老板发出不能请假的通知后，自己也和主管领导以及老板进行了解释。不过，虽然老板没批假，但直属领导批准了假期，10月8日晚上，自己便坐车前往广州。王女士告诉记者，公司里时不时都会举办聚餐活动，如果没有特殊原因，自己都会参加。想着这次只是普通的员工聚餐，所以在主管部门领导的同意下，自己没有参加当晚的活动。可没想到，第二天，自己便被老板移出了公司群。当晚9点多，自己还接到老板发来的信息称，自己被辞职了，工资照发，但可以不用再来上班。王女士觉得，自己是有特殊原因而缺席聚餐，怎么一句话就把自己开除了呢？王女士称，自己通过微信和老板沟通并表示自己还有诚意留在公司工作，但老板决意要把自己开除，对此她感觉到非常委屈。王女士告诉记者，自己询问过老板被辞退的原因，老板称因为自己不服从公司管理。可假期一直都是由直属领导批准，另外，在发工资时，老板还表示，要工资的话，要签订一份同意被辞职的协议书。王女士觉得老板这是无理辞退孕妇，明知自己是孕妇的情况下，还坚持要辞退自己。按王女士的说法，这下班以后是员工私人的时间，而且聚餐也没有商量什么重要的工作内容，自己怀孕了还被辞职，着实让人难以接受！爱心时间爱心时间那么，事情是否如王女士所说呢？为进一步了解情况，记者来到王女士之前上班所在的公司，由于老板不在，记者便通过电话联系上了这名公司负责人。该公司负责人回应：“她违反公司管理规定，不按公司要求完成相关任务。在那顿饭后，我才说明天不用来了，每天要做日志，每天要做对话，她都没有做，公司里没有人知道她怀孕了。她要先将情况和公司说又不一样，辞退后才说她怀孕了，不关我的事。”对于公司负责人的说法，《民生820》法律服务团巫清梅律师表示，用人单位如果没有充分的证据证明王女士有严重违反公司规章制度或严重失职行为，以这种理由来解除与王女士的劳动关系，是不符合法律规定的。巫律师表示：根据劳动合同法的规定，劳动者除非有严重违反劳动纪律或严重失职的行为的情况下，用人单位可以单方解除劳动合同，所以在用人单位没有充分证据证明，劳动者有严重违反劳动纪律或严重失职的情况下，是不能够单方作出解除劳动关系的决定。巫律师表示，王女士处于怀孕阶段是已定事实，用人单位更不应该跟王女士解除劳动关系。因为《劳动合同法》和《女职工权益保护法》都有明文规定，女职工在怀孕期、产期、以及哺乳期都是不能解除她的劳动关系。建议王女士用法律途径维护自己的合法权益。巫律师建议：王女士可以根据法律规定，要求用人单位继续履行劳动合同，如果双方的劳动关系没办法再继续履行下去，用人单位坚持解除与王女士的劳动关系，王女士可以通过法律途径进行维权，比如通过申请劳动仲裁，向法院提起讼诉来解决劳动争议的问题。通过律师的解答，相信王女士也知道自己该怎么处理这件事。也希望用人单位和王女士之间，能心平气和地谈谈，毕竟王女士也表示，自己是希望能继续为公司工作的。您对于这事有啥看法呢？欢迎在留言区留言。这3篇文章梅州人都在看▶大埔银江又出“致富果”：亩产4千斤，全年8个月都在摘果子，还能做出一桌新奇菜……▶火爆！“双十一”有人预计销出10万斤梅州柚，有人销量翻3倍……▶视频直击：兴宁一小车在停车位上启动，突然加速，撞伤两名学生，连环撞了三车一摩托……温馨提醒：如果您的物品丢失了，可在《民生820》微信公众号菜单栏的“失物招领”处查看，说不定您的物品已被好心市民捡到了！“版权归《民生820》所有，如需引用请联系我们《民生820》热线：13823831820记者：廖欢、焱锋、刘鹏责编：钟媛编审：祖全审核：展鸿、婉超”]]></content>
  <author><![CDATA[民生820]]></author>
  <time>2018-11-12 21:46:14</time>
  <account><![CDATA[ms820mz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJ0ibLnzYrYYKYkMPACK8rhJmiaJyYZ7kUWYFsIJaLQ7HlDmR0WBtKUMicA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJAI3RibZdvuWia3d9ZvepNn1wTDibxh8HI6lZBp9LRWgiboDT88c1LLUttw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJmaicXq1KO36sztab5EFGxsIbYYHqXpiagNjDBEibDVjibvYO1lj3Egj6ibA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJz9cwECpEy522I7mCo7iarf8MmzXTsI8c8Iqbzkq4Vib3C5V2KLyVhPzQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJLjFuKuBwibcenRibTOozXGbBBekbcNoDic9cN0CASBapmwkxklQpWiaNug/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJOxC6N41U0iadicNhAfkAq0NcNA4EmVIglWEO3JzOW8Xia1ABmoVib6lzIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJlGOrHVRcGNAQ9wStO4wINibL6RKUzXfmupToicWtuQ7V0yIiauSlRXMqQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJ4auCFbSasjb42xK7uOsibHedc5ChpNVEPqEmo96kExk71CrjSjOnlEA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJ2kEaLUH0Q4KBaYUTXT4SqPJoHCTztWAsnTwicypnazQ2AcBJuTHxpdg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJxnNG1mzwHHRdt8ABbQCM2UP7c92lRRuiaic5Cj5W2PHWNUnnDwuY5EOw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJSfuDdCeArBia6qPYkT6mJnXOfHyRQwVlL3hTNqBDJtHvNE6eQpdXBDw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJVyWWbYVz2uwUTiaISxCGuUWcZjLSbjqKkJ4NPgSXLY7AichRicPfj6QZQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/5ad70ORSchD2icFk8s6xVbAjMsjvL2pFJ3b4v0dwFoxcbHeZM1a66jCBzkVbr9OKc5jGIWPeP7QNpibmI0Ff0PzQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
