<data>
  <id><![CDATA[52295924]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194711&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSKZWsfZbt9Mal7xsJb8gKWjKthmo6wJaaD*j33ETJLVoxdI-4ursyv1mIdw0hVP24yHfdjw44b4nWSWgjYunT0bEvPw-EEY2E6dhwLyqKzk7pREAgPMblh*6HN3ZFAnLHJfW58pw5oQwAKSPl3je18=]]></url>
  <title><![CDATA[教育数据开放的战略价值]]></title>
  <content><![CDATA[1教育数据开放是推进新时代更高质量、更高层次教育开放的重要动力教育数据开放是教育开放的新特征。随着我国教育开放事业的不断发展，教育对外开放的数据类型和数据量亦不断丰富，教育数据开放将会推动新时代我国教育走向更高层次和更高质量的开放。主要表现为以下三个方面：第一，教育数据开放有利于提升中外合作办学质量。将学校甚至所在区域内的教育数据向境外合作方开放共享，有利于境外合作方了解学校情况，并根据学校需求合理部署教师、设备等资源，提高办学水平。办学双方数据融通共享能够进一步提高各项评估的科学性，提高教学与管理水平，完善中外合作办学质量保障体系，提升合作办学质量。第二，教育数据开放有利于推进我国与其他国家的学分互认。中外双方将其所持有的教育数据开放共享，能够使双方更清晰地了解彼此学校的发展状况、教学计划、课程设置、人才培养、教师教学情况等，为学生的学分互认提供更多的选择与评估依据，促进我国与其他国家的学分互认。第三，教育数据开放有利于推动我国积极参与全球教育治理。向其他国家开放我国的教育数据，一定程度上能够在国际上推广我国教育教学改革发展的经验，强化我国在国际教育治理中负责任的大国形象，深度参与国际教育规则制定。2教育数据开放是实现教育数据资产增值的基本保障大数据时代，教育数据的价值正在被广大教育者重新认识和评估。教育数据不再仅仅是一堆用作统计的简单“数字”，其正在成为一种变革教育的战略资产和科学力量（杨现民等，2016）。教育数据资产作为大数据时代资产的新形式，是指在学校教育活动中产生、并根据教育需要采集与积累、为学校拥有和控制、一切为教育发展服务并能够创造巨大价值的数据资源（潘青青等，2018）。教育数据开放能够实现教育数据资产增值，主要表现在两个方面：第一，教育行政各部门内的数据开放能促进教育行政数据价值的最大化。教育行政部门掌握着大量的数据资源，行政部门内部数据开放，能够汇聚各部门数据，便于数据的整合、分析，发挥数据的价值，从而促进决策的科学化和教育资源的合理配置，实现教育行政部门内的数据流转与价值创造。第二，学校各部门内的数据开放能促进学校数据价值的最大化。学校作为教育活动的主要发生场所，每时每刻都产生、汇聚着大量的教育数据，学校各部门之间开放彼此拥有的数据能够汇聚学习类数据、教学类数据、管理类数据、科研类数据以及服务类数据等，为发挥教育大数据在教育管理、教学模式、个性化学习、教育评价等方面的重要价值奠定基础，从而实现学校教育数据资产的增值。3教育数据开放是提升政府教育治理能力的有力举措教育行政部门负责制定并指导、督促、检查和组织实施我国教育事业的各项中长期计划，全国各区域、各阶段教育的方针政策、法律法规等，协调其他政府部门共同推动我国教育事业高效、和谐、平衡、可持续发展。合理开放政府各部门数据能够提高政府的整体治理能力（司林波等，2017），教育行政部门作为政府机构的重要组成部分，适度有序开放其持有的数据同样有利于提高教育治理体系和教育治理能力的现代化水平。第一，开放教育行政部门的数据能够促进社会各方参与教育治理，发挥社会各方对教育部门事务处理的协助作用，推动社会共同治理。教育治理是面向教育领域的一个行动过程，是政府、企业和学校等多社会主体依托正式或非正式制度在主体间进行协调及持续互动的行动过程（刘来兵等，2017）。社会参与能够提高教育行政的回应性，保障教育公共服务公平性，补充公共教育服务供给力量（蒲蕊，2015），推进教育治理行动进程。第二，开放教育行政部门的数据可以提升部门透明度，提高公信力，保障公众的知情权、监督权和公共数据的使用权。公众可以通过教育部门开放的数据了解目前国家教育领域的重要决策、重要事务以及教育领域当前发生的与公民权利和利益密切相关的事件，并对行政部门的各种决策进行监督，保护自身权益，稳定社会秩序，促进教育行业和谐、可持续发展。第三，开放教育行政部门的数据可以为教育管理与决策提供科学的数据支持，促进教育决策的科学化。数据开放能够汇聚、整合不同部门的数据，为教育管理者提供更加多元、高质量的数据，通过科学的数据统计与分析使教育决策更加贴近现实问题，识别其特性与规律，从而“对症下药”。4教育数据开放是推动教育行业发展的关键力量教育数据开放能够促进教育领域内、教育领域与其他领域的数据流转与融合，为整个教育行业带来巨大的经济利益，推动整个教育行业发展。第一，教育行政部门数据的对外开放能推动教育行业发展。政府开放其保有的数据供社会增值开发和创新应用，为其生产、生活和经济社会活动服务，可助推经济增长和社会发展，激发大众创业、万众创新（郑磊，2015）。教育行政部门将其拥有的数据向社会组织、各类教育机构、教育服务公司开放，能够最大程度实现社会数据资源有效配置和充分再利用，同时融合教育、金融、交通、医疗等数据，亦能带动大数据产业、数据服务产业等新兴产业的发展。第二，学校教育数据的对外开放能推动教育行业发展。我国的教育大数据产业正在兴起，随着信息技术的不断发展，将创造出巨大的商业价值。一方面，学校将其所拥有的数据向各类教育机构和教育服务公司开放，可以为其提供多元、高质量、高密度的数据集，减少其在数据采集、整合等方面所投入的人力物力，从而将更多的人力物力投入到经营管理、人才培养与创新应用等方面，促进教育市场的良性发展。另一方面，各类教育机构与教育服务公司在拥有学校开放的学生学习、教师教学、教学管理、设备运转等真实数据的基础上，通过数据分析与挖掘，可以为学校及社会提供种类更多、质量更优的服务，从而促进整个教育大数据产业迅速发展，推动其产生更大的经济价值。此外，学校将其拥有的数据向金融、交通、医疗等领域开放，不仅可以使学校师生享有更加个性化的金融、交通、医疗服务，也可以促进形成新的立体式的经济增长模式，推动教育行业快速发展。5教育数据开放是构建智慧教育新生态的基础条件智慧教育是依托物联网、云计算、无线通信等新一代信息技术所打造的物联化、智能化、感知化、泛在化的教育信息生态系统（杨现民，2014）。信息生态强调人与所处信息环境的互动统一，通过彼此间信息交换，促进要素发生改变，进而促进信息生态系统自我组织，自我适应（刘智明等，2018）。数据作为人与信息环境交互的媒介，是信息生态系统中的新要素。大数据时代，信息生态强调开放性，系统开放性是影响和改变信息生态系统的重要因素（陈茫，2015）。教育数据的开放共享能够汇聚学校各部门、各系统所持有的数据，推动整个生态中的数据流转，促进智慧教育“智慧”的实现。教育数据开放能够促进新时代智慧管理、智慧评价与智慧服务的发展，从而为构建智慧教育新生态奠定基础。智慧管理方面，跨部门的数据开放共享能够极大丰富决策系统所拥有的数据量与数据类型，经过多元数据分析可以更加智能地识别各系统的需求，精简处理流程，科学统筹决策，使各个系统更加智能地运行，推动整个学校的智慧管理水平。智慧评价方面，利用跨部门的数据从多个维度多个层面对教师的教学质量、学生的学习效果等进行评价，可以打破传统的以经验为主、较片面的评价方式，真正实现“用数据说话”的全面智慧评价。智慧服务方面，教育系统与外部系统（如金融、交通、医疗、能源等）的数据互联共享能够使学校、企业、政府形成一个良性的数据开放生态，从而使教育行业为全社会提供更加个性化的学习与培训服务。产权及免责声明：本文系转载编辑文章，对文中观点保持中立，对所包含内容的准确性、可靠性或者完整性不提供任何明示或暗示的保证，不对文章观点负责，仅作分享之用。如果分享内容侵犯您的版权或者非授权发布，请及时与我们联系进行审核处理。本文节选自：《现代远程教育研究》，作者：杨现民、周宝、郭利明、杜沁仪、邢蓓蓓。]]></content>
  <author><![CDATA[中国教育信息化]]></author>
  <time>2018-11-09 12:09:48</time>
  <account><![CDATA[zgjyxxh]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
