<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1buPXSCvoW2D4q7*2Cz8fGLZjtaqETnrLyi7qLwD7YHW1RC4Z0XjMOAQUAoQ4iws-p8bxbaZgDtD46kADcUyPaY=]]></url>
  <title><![CDATA[这些省份延迟新高考！原因竟跟物理被嫌弃有关......]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自21世纪经济报道目前，第三批新高考试点范围仍未最终确定，但缩水已成定局，2018年可能只有8个省市区将如期开始试点。“3+3”模式下，尽管相应政策陆续出台，但弃考物理现象仍在加剧。此外，新高考制度下，师资将面临结构性失衡，这也成为部分新高考试点延迟的一大原因。新高考试点延迟启动原本定于2018年启动新高考试点的17个省市区，可能只有8个将如期开始试点。按照各省市区已公布的深化考试招生制度改革实施方案，全国各省份分4批启动新高考，上海、浙江2014年先行试点，北京等4省市2017年启动试点，河北、江苏等17个省市区2018年启动试点，剩下的省份2019年启动。接近教育部的人士介绍，今年只有安徽、福建、江苏、湖南、广东、湖北、重庆、河北、辽宁等9个省份向教育部申请启动新高考改革。浙江省教育考试院副院长冯成火今年10月撰文介绍，2018年起有9个省份要开启改革。不过，安徽省教育厅不久前对外明确表示，经教育部同意，安徽今年暂不启动实施高考综合改革。“据说是因为浙江、上海试点新高考后，选考物理的学生太少。”一名合肥市的中学教师告诉记者。教育部党组成员、副部长林蕙青10月26日撰文指出，高考综合改革由试点进入推广的关键阶段。要稳步扩大高考综合改革省份，大力推广改革试点形成的制度成果，扎实抓好各项工作落实，确保这项备受关注的改革平稳落地。冯成火指出，物理“遇冷”现象是高考综合改革试点实施3年以来遇到的最重要的问题，也是“3+3”模式下其他高考改革省份即将面临的共性问题。第二批新高考试点已对“3+3”模式的赋分方式进行调整。“多个新高考试点暂缓启动的更重要原因是，这些地区在师资、课程等方面的准备还不到位。”21世纪教育研究院副院长熊丙奇说。第三批试点有待统一部署第三批新高考试点范围目前仍未最终确定，但肯定将会缩水。湖南省教育部门10月18日对外介绍，该省新高考改革的实施方案已上报至教育部预审，须经教育部批复同意后方能向社会公布。另外，教育部近期会正式公布第三批启动改革的省份，目前没有接到湖南推迟新高考改革的通知。广东省教育厅相关负责人10月8日对外表示，广东高考综合改革方案正在按程序报批，正式公布时间要按照国家的统一部署和安排进行。山西省原本定于2018年启动试点，9月20日，山西省副省长张复明到临汾一中调研高考改革准备情况。临汾一中网站消息显示，校长张杨管“提出了对2019年山西新考改的建议和思考”。江西省教育厅8月2日公布了2018年工作要点，其中包括“扎实做好高考改革试点准备工作”。能否启动试点，需要先经过教育部组织的高考综合改革基础条件评估。今年年初，评估组对安徽省进行了评估，合肥市教育局5月10日发布的消息称，在前一天举行的有评估组成员参加的座谈会上，参会代表纷纷表示，有信心有能力有基础地扎实有序实施新高考。但9月11日，安徽省教育厅对外表示，“经统筹考虑、审慎研判，我省决定2018年暂不启动实施高考综合改革，并报教育部。教育部认真研究后同意我省2018年暂不启动高考综合改革”。“这些省份只是暂缓，并不是取消实行新高考，我认为最迟到2020年，全国所有省份都将启动新高考。”熊丙奇告诉21世纪经济报道。《国务院关于深化考试招生制度改革的实施意见》提出，2014年启动考试招生制度改革试点，2017年全面推进，到2020年基本建立中国特色现代教育考试招生制度。教育部文件也透露了这样的信号。今年8月16日发布的《教育部关于做好普通高中新课程新教材实施工作的指导意见》，对2018年、2019年和2020年启动高考综合改革的省份，分别规定了实施新课程、使用新教材的时间。选考物理人数仍将减少各地2019年高考报名即将开始，今年仍将只有上海、浙江两地实行新高考。“新高考‘3+3’的科目组合在上海、浙江的实施过程中出现了一些问题。”熊丙奇介绍。“3+3”模式要求考生必考语文、数学、外语3门，再从历史、政治、地理、物理、化学、生物、技术中选考3门。由于考生选考科目不同，在仍以总分排名录取的情况下，必须将3门选考科目的原始分换算成等级分。这种情况下，难度较大的物理科目选考人数剧减。山东省将从2017级高中生开始启动新高考。10月29日，山东省金乡县教育体育局官方微信披露了山东省教育厅对2017级学生选科组合统计的内部报告交流PPT。数据显示，只有39.52%的学生选考物理，在6个选考科目中排名倒数第二。数据显示，浙江省2014级学生中选考物理的学生为8.9万人，占比36.0%。2015级学生中选考物理的人数继续下降，为7.6万人，占比30.0%，在所有选考科目中占比最低。冯成火今年10月撰文介绍，2016级学生虽还没开始高考报名，但根据目前掌握的相关数据信息分析，预计物理选考人数还会继续下降。上海市的情况也大同小异。避免弃考物理的举措正在陆续出台。浙江省2017年11月印发文件，建立物理选考科目保障机制，当物理选考科目某次考试赋分人数少于6.5万时，以6.5万为基数从高到低进行等级赋分。冯成火介绍，从2017级学生开始起执行“新政”，期望物理选考人数能有较好回升。由于2017级学生的各科目选考要到2020年1月进行，因此现在准确的数据还无法测算。第二批试点中，北京市采取了类似于浙江的等级赋分制，山东省则采取了不同的等级赋分。由于选考一般在高三下学期进行，目前两种方法的实际效果尚未能体现。大学招生专业的选科限制也在趋严。冯成火介绍，2019年拟在浙江招生的高校为1383所，累计涉及26287个专业。相比2017年，单限物理的计划增幅预测约为150%。教育部于2018年初颁布了国家版的《本科高校专业选考科目要求范围指引》，对物理选考科目的调控力度更大，预计会有更好的效果。“避难就易是人之常情，把那些必须要有物理基础的专业限定要求必须选考物理，学生自会根据个人能力、兴趣爱好、职业取向等权衡利弊，考虑是否选考物理。”宁波大学教师教育学院副院长邵光华告诉21世纪经济报道。部分试点为何延迟？“导致部分新高考试点延迟的更重要原因，是这些地区对‘3+3’方案的准备工作还不到位。”熊丙奇认为。由于学生可以自由选择考试科目，要求高中进行走班教学。“目前全国高中的平均生师比大约是15：1。上海的生师比大约是10：1，但实行新高考后，还是发现师资缺口约30%。而且沪、浙地区的高中一个年级不过七八百人，而在高考大省，有的高中一个年级就有3000名学生，可想而知师资的缺口有多大。”熊丙奇说。《光明日报》7月13日刊登的署名为新高考改革研究课题组的调研报告建议，在全国推广实施新高考政策，各地应着力加强以下几方面的工作：教师需增加约20%，教室改扩建30%左右，提高适应新高考课程安排能力等。值得注意的是，新高考制度下，师资面临结构性失衡：地理、生物教师缺口很大，而物理和化学教师富余；有的学校生物教师缺乏，有的学校却富余。“我们都在做在不同学校不同年级之间交流换岗的心理准备。”上述合肥市的中学老师说。在资源缺乏和选科博弈背景下，很多高中可能会替学生“做主”，强制几种选科组合的“套餐”给学生选择，这明显有违“3+3”模式希望带给学生的自由选择权，更加剧了弃考物理的严重性。冯成火介绍，当前物理“遇冷”现象深刻揭示了高中学校急功近利、片面追求升学率的现状和深层次原因。为了求“分”，有些高中学校的应试“奇”招迭出。“我们已经给大量学校做过评估，选课走班需要增加的教师和教室数量并不多，大部分学校都可以满足。我觉得部分新高考试点延迟，主要是对改革和新生事物自然的不适应。”新高考选课服务提供商晓羊教育董事长周林说。“随着改革的推进，选择‘套餐’的学校一定会越来越少。就像开车一样，刚学会时只敢在一个大操场开，但是慢慢熟练后没有人会只在大操场开车的。”周林告诉21世纪经济报道。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：error404校对：Mars声明：本文内容综合自21世纪经济报道，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-09 21:31:14</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
