<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-1hP2rv1eVrvz3IRTzl-Tgz958C0ZjOBQ-7SHOyEwfvXkXdqL*RK2GxQK3TIfsfZakPUdtxWqoVM7tGwirpoBBo=]]></url>
  <title><![CDATA[世上有没有一种方法？既能挣钱养家，又能陪孩子长大]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长作者：千江月来源：千江月草堂（ID：qianjiangyuecaotang）成长//生活//故事这是一条令我心酸的读者来信。她问我：你说，我是天天给孩子打电话好呢？还是不要天天打？我说：如果可以，当然最好天天有联系。我问：为什么不把孩子带在身边？她说：我们是最底层的农民工，想陪孩子，就挣不到钱；想挣钱，就没时间陪孩子。隔着屏幕，那种心酸，挡不住的，一下子弥漫开来。※※※※我读到这则来信时，正在校门外等待散学的二妞。彼时，正是黄昏，孩子们如倦鸟投林，叽叽喳喳，欢快的奔向守候在校门口的爸爸妈妈，然后说笑着，一起走上回家的路。这样的画面，温馨甜蜜，充满了暖暖的情意。而这个来信中所说的女儿，清晨黄昏，却只能一个人，独自走十几里山路，去上学放学。身体的苦，可以消散；心里的苦，却日积月累。《离骚》中有写：悲莫悲兮，生别离。生别离，生生别离，有多痛？其实除了当事人，我们都无法有更深切的体会。但作为一个母亲，我能想象得出那个留守在家乡，日夜盼望妈妈归的孩子，有多可怜。我也能体谅这个在外打拼，却时刻思念着女儿的妈妈，会有多进退两难。为了挣得一份生活，原本应该日夜相守的一对母女，却只能忍受这样悲伤的分离，刻骨的思念。※※※※这世上啊，总是会有一些不公平，总是会有一些孩子，比其他孩子品尝到更多的，关于离别的凄苦。小小年纪，当别的孩子还在父母怀中撒娇，享受着父母日夜的陪伴时，他们，却只能咬着牙，被迫的，去适应没有父母在的日子。父母长期的缺位、亲情严重的缺失，使他们的童年，少年，不像其他孩子那样，充满色彩和甜蜜。对于年少的他们来说，父母的爱，是海市蜃楼，是夜空中最闪亮的星，但，都是可望而不可及的。每一个思念爸爸妈妈的夜晚，是悲伤的。每一个来自爸爸妈妈的电话问候，是空洞的；每一回看见别人母子父女牵手而行，是羡慕的。同样悲伤空洞羡慕的，还有他们远在他乡挣钱的父母。出身寒微，为了做个尽责任的父母，既要能给予孩子物质上的满足，又要给于精神上、心理上的满足，难免进退两难。所以，他们只能违心的，被迫的，选择把孩子留给年迈的父母，去往他乡打拼。然而，没有父母陪伴成长的孩子，物质再好，注定都是是疏离的、孤独的，悲伤的，和充满不安全感的。随着年龄的增长，有一些因为留守而产生的负面影响，还会逐年加深。我常想：这世上，有没有一种办法，既能挣钱养家，又能陪伴孩子长大呢？也许有，但对于必须要谋生的父母来说，恐怕没有。※※※※2017年度《中国留守儿童心灵状况白皮书》就曾显示：按照我国义务教育阶段，农村中小学生4000万的总数进行估算，处于留守状态的学生总数就达到了2300万人。也就是说，中国农村中小学群体中，一半以上，都是留守儿童。每一个冰冷的数据的背面，都是一个孩子的眼泪和盼望，也是一对父母的无奈和悲伤。想起许久前，曾在知乎上看到一篇关于留守孩子经历长帖，上面有写到：有一次我爸妈说要回来看我。从得知消息的那天起，我就坐在院子里望着马路上的大巴车。当我察觉到大巴车好像速度慢下来的时候，我就屏息凝神，而当它从我面前驶过，我内心又布满失望。然而，没走几步，它好像停了下来，我又重新燃起希望。但是最后却发现，下车的并不是父母。对一个孩子来说，这种情绪和精神的折磨，是痛苦的，残忍的。※※※※写到这里，我并不是想说，面对这样的生存困境，什么样的选择才是对的，不是。每个人的出身，环境，家庭，促使他做出的一些决定，都是有道理的。我想说的是：亲爱的家长，我们永远都不知道，明天和意外，哪个会先来到。生命并没有我们想像中的那么漫长。我们与孩子一起的时间也没有那么漫长。孩子的成长速度是又快又很短的！快到你才看清孩子童年的模样，而他早以长成了翩翩少年；短到你才还想着他第一次如何站起来，而他早已是疾步如风了。.....孩子总是一天一天成长，然后也会离开我们。如果可能，那就尽可能的，选择把孩子带在身边。孩子的成长很快，十来年而已。你就当这十来年，你是来世间游玩一遭的，别去想要挣得更多，得到更多，孩子的成长好，才是真的好。钱，稍稍够用就行，孩子的成长，更重要。如果不能，那也要天天有联系，多多告诉孩子，你是爱他的，关心他的，时刻想着念着他的。尽量的，在有限的条件里，多抽时间，常回家看看孩子。※※※※有些事，是做了才知道有没有时间，是不是很难的。二妞有个同学的爸爸，在上海工作，为了孩子，他每个星期五晚上都会赶回来，陪孩子渡过一个快乐的双休。然后星期天晚上再赶回去。十年，无论什么事，都不曾中断。因为他坚持双休日不加班，多少年都没有得到升迁，但他说，他并不后悔，因为，孩子就是他此生最好的成绩。每个人的时间，精力都是有限的，顾此，难免会失彼。养孩子、工作、家庭，在人每天的时间里，是占有不同比重的。是人都想事事可以完美：工作出色，挣钱多多；孩子乖巧，聪明优秀；家庭幸福，万事如意。不，从来不可能达到的。作为父母、作为子女、作为员工，我们需要做的是，根据自己真正的需要，做好明智的取舍，并心甘情愿接受这种取舍，带来的压力。那些既能挣钱养家，又能陪伴孩子长大的神话，不过是古老的天方夜谭。陪伴孩子当然重要，没有钱当然也不行。但人生，总是要有取舍，要有失得的。不是吗？作者简介：千江月，一个会讲故事的妈妈，一个爱听故事的女人。闲居草堂，听风看雨写故事。济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月13日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-13 11:00:00</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNe3xrMFGRicXibCOw7AImPjKqwCHzHBVt3Q1RphwSwELYiaabnSN9icc5icA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/3BR8NeuGnfx394huo7gbo0naxwGRGOibnE9Yc9hDPREtxfy8bLrWQuHg0ib2cn0tF2toZmmajCC9Q2cthuy5MzNQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/3BR8NeuGnfx394huo7gbo0naxwGRGOibnKOUSsfQr05jyqiad0pFibNbSduHLaK4zyAdBjsHNCoH8rMOMLJfpBmJQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Ljib4So7yuWia41icW5iatgQh1wlSLzhaia9X0FcAPiaQHLVW8W4QI0CbAyI1rIKuCb2LWIMibQ7W7PibiasA11BV9Ujnnw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b4rOMYhsaKicdXiazPrxUBnsdlP56NZDPp7bBWPLXHiaqylIukdLmpsAy0tTtu2YaRQrz6gs9WYIs7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
