<data>
  <id><![CDATA[52296347]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194875&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeVUB-BcTBR1l2LAEd96Cr1HcyqOElD5GawSc5vFm-F-rrb1Pa9dRdw4ujLJOEEBOeWtc96VmX0ZZK4wdDY0NCZuJM9bqg6a0yg22rMNUfuwEskxIBDzkIGQ7SyAdVD2-3rjf8d5vdynFW6wbLa5NTVQ=]]></url>
  <title><![CDATA[【时政】11月13日时政汇总：在这个领域，中国有望超越法国成为世界第一！]]></title>
  <content><![CDATA[在本微信公众号对话框回复：时政可以查看2018年时政合辑嗷！头条新闻日前英国有机构发布旅游报告预测，到2030年中国有望取代法国成为全球最热门的旅游目的地。根据此前发布的全球最具旅游吸引力国家榜单，排名前五的分别是法国、美国、西班牙、中国和意大利。全球第四的好成绩已然证明中国旅游市场的吸引力，而再过十余年，中国或许会从第四跃居成为第一，中国旅游市场的潜力将在未来十年得到更大释放。A、国内新闻①近日，习近平总书记向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词。授旗仪式上，习近平总书记将旗帜授予队伍，由此揭开我国应急管理事业发展新的一页。习近平总书记的亲切关怀极大地激励鼓舞了广大消防救援人员。大家表示，要认真学习领会训词的核心要义和丰富内涵，在工作中积极践行，切实将训词融入血脉、植入灵魂，为党和人民再立新功。②司法部部长傅政华日前接受采访时表示，将重点加快推动相关法律法规的立改废释，为民营企业发展提供坚实法治保障。树立平等保护、促进发展的立法理念，确立民营企业"法无禁止即可准入"原则。充分保障民营企业平等获取投资补助、贷款贴息等政府投资资金，有效缓解民营企业融资难融资贵。③记者日前从国资委获悉：近年来中央企业积极投身"一带一路"建设，在基础设施建设、国际产能合作等领域承担了一大批具有示范性和带动性的重大项目和工程。目前，中央企业已在"一带一路"建设中承担了3116个项目，已开工和计划开工的基础设施项目中，中央企业承担的项目数占比达50%，合同额占比超过70%。④11月11日，根据国家邮政局监测数据显示，主要电商企业全天共产生快递物流订单13.52亿件，同比增长25.12%；全天各邮政、快递企业共处理4.16亿件，同比增长25.68%，再创历史新高。国家邮政局相关负责人表示，全行业已经是第十次应对业务旺季，并成为常态化发展任务。⑤近日，中消协表示，无论消费者是否开通免密支付，经营者都应保障消费者的交易安全。经营者在消费者开通免密支付时应尽到合理的提示、告知义务。即使消费者开通免密支付，经营者对于消费者每次交易仍应尽到提示义务，经消费者确认后方可进行支付、扣款交易。⑥记者从西安住房公积金管理中心获悉，结合西安地区职工购房需求实际情况，近日该中心对个人住房公积金贷款业务进行了规范。贷款最长期限不得超过30年；5年内6次（含）以上逾期还款的，则不能再次申请公积金贷款。⑦据台湾《中国时报》报道，台湾中药业者组织统计显示，2017年基隆、新竹、台东、花莲的中药房均已不到100家，澎湖更仅剩18家；目前拥有中药材贩售证照者平均年龄超过61岁，1993年全盛时期全台约有15000多家药行，2017年只剩8420家，平均每年关门300多家。B、国际新闻①韩国国防部表示，韩朝已于日前完成从非军事区各11处哨所撤出武器和兵力的相关工作，并着手拆除各10处哨所。韩媒称，非军事区作为韩朝分裂的象征，正逐渐变成和平的标志。与此同时，韩方还向朝鲜送去200吨柑橘，作为此前收到朝方松茸的回礼，展开"土特产外交"。②据日本共同社报道，为配合本周的澳大利亚出访活动，日本首相安倍晋三将同澳大利亚总理莫里森共同拜访二战战殁者纪念碑。该纪念碑位于澳大利亚北部的达尔文地区，第二次世界大战时期曾受日军空袭。据日本外交机构消息，此次拜访二战纪念碑活动，对于日本首相来说极其罕见。③近日，在第一次世界大战结束一百周年纪念活动上，法国总统马克龙再次呼吁打造"欧洲军队"，并明确表示是为了防范俄罗斯和美国。普京却表示马克龙的"心愿"可以理解，还称此举将对多极世界有"积极影响"。C、财经证券①近日，武汉市房管局联合武汉市国土规划局发布《武汉市新(配)建租赁住房管理规定(试行)》(征求意见稿)。规定要求，今后武汉新(配)建租赁住房应全部用于租赁，不得"以租代售"，对外出租单次租期不得超过20年，不得一次性收取5年以上租金，不得以收取保证金等其它方式变相出售。②日前，央行发布《2018年第三季度中国货币政策执行报告》对政策定调为"稳健的货币政策要保持中性，松紧适度，提高政策的前瞻性、灵活性和针对性"。值得注意的是，央行首次提出"三角形支撑框架"内容，并提出处理好稳增长与去杠杆、强监管的关系。③今年前三季度，全国网上零售额62785亿元，同比增长27%。近年来，随着互联网特别是移动互联网普及率的提高，网购用户规模不断扩大，网上零售等新兴市场供给方式延续高增长态势。以互联网经济为代表的新动能不仅成为经济运行保持在合理区间的重要动力，也为推动经济进一步转型升级打下良好基础。D、人文体育①近期在低调中开播的音乐综艺《声入人心》，以高雅音乐、美声唱法为主异军突起，"火"得有些让人始料未及--首期节目收视登顶，而且口碑方面获得了观众8.9分的高分。如今，这档节目也得到了业内人士的关注，对整个文化市场来说，是非常值得肯定和点赞的。②2018年世界举重锦标赛近日落幕，与此同时，中国奥运六大强项结束了今年世界锦标赛、世界杯两项赛事的比赛任务。关注度相对较高的各赛事奥运项目比拼，中国选手共夺得28枚金牌。考虑到乒乓球的世锦赛和世界杯在男子、女子团体项目上出现重叠，去掉影响力相对较小的世界杯团体赛，奥运项目金牌获得数为26枚。E、社会生活①英国最大家庭又添新丁！近日，英国43岁的"超级妈妈"苏·雷德福在皇家兰开斯特疗养院生下了第21个孩子。这个刚出生的小女孩重约3.8公斤，被取名波妮。过去的这些年里，苏的怀孕时间总计超过811周，这样"延迟"的决定导致雷德福一家有十间卧室。②近日，美国"酸碱理论"之父罗伯特·欧阳被美国法庭判处赔偿1.05亿美元，并当庭承认"酸碱体质理论"是个骗局。不过，在中国保健品市场上，"酸碱体质理论"依然大行其道，号称在国内最早提出该理论的梁双林就推出了自己的碱性产品"第六要素"。F、养生小贴士朋友，现在的人多对着电脑、手机，常常会有眼睛干涩、视物不清、浑身疲倦、情绪不稳定等症状，这中医来说叫作"久视伤肝"。这种情况，推荐喝点杞菊决明子茶。做法：可以取枸杞、菊花适量，决明子微炒后捣碎，泡茶或煮水喝。点评：菊花以清心明目著称，具有疏散风热、平肝明目的作用，枸杞能滋补肝肾，决明子清肝润肠。G、历史上的今天①在23年前的今天，1995年11月13日 (农历九月廿一)，我国建成超临界大型电站。②在33年前的今天，1985年11月13日 (农历十月初二)，我国第一颗原子弹爆轰试验场纪念碑落成。③在893年前的今天，1125年11月13日 (农历十月十七)，南宋著名诗人陆游出生。来源：人民网、新华网、腾讯网、新浪网往期精选【国企】稳定高薪！2019国家电网招录770+岗位！【招考】本周共招录2277+岗位，部分含入编机会！【答疑】事业编制合同工、合同工和劳务派的区别【干货】想考在职研究生，这个必须要了解一下！【福利】129元抢国考两天冲刺课（含住宿、大巴接送、全真模考）[ 后台 关键词 回复 ]回复【招考】，查看近期招考公告汇总回复【时政】，查看2018公考时政热点汇总回复【资料】，下载公职考试资料回复【购岗】，查看河南各地市购岗公告汇总回复【地址】，查看河南各分校地址领导说了！你点一个，小编的工资就涨五毛!]]></content>
  <author><![CDATA[河南华图]]></author>
  <time>2018-11-13 18:27:16</time>
  <account><![CDATA[hnhuatu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/rSYJbTojqPxCd3ib6YWmKaPr3qyI2Hd80nz4Q23srIlZrYEHPlVkiaYlTdyibc0stk6ANGIoQibORN9Zssh3H9ud4A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhRAiaicKo7mdB9tGTKQp2oNNq0sicS2saGZPibiarmV97EwToZavLvvGI5a57LpRfdXAddbjW4TUErP0tA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhSlqX9R75n5x2NXZbj3FuqJNFlQr9gibRT8xKuVP6N6Gic6Cph2ddXOzVX2DN5gsqt8Mf4eQcl9dlDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_79.png]]></image>
</data>
