<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUcw-cRXP1TmJYyFl6VFbAPPOYumGbTSRwY4RwJ7r3ES85motiGZV-7yvVIYRAlgKCq8Sl4xQpNbNKeFDDuWmFx0=]]></url>
  <title><![CDATA[每日申论路上听：热点积累——加强政府自身建设]]></title>
  <content><![CDATA[戳开音频，听一点申论小粉笔的小伙伴们，今天我们来聊一聊【政治领域】中“加强政府自身建设”的热点。政府加强自身建设都会采取什么举措或遇到什么样的问题呢？下面5点或许会有助于你对这一热点的理解。1、政务公开、简政放权、政府信用、民生工程建设。2、便民服务：社区服务站、街道便民中心、政务中心服务、弱势群体救助、社保工作。3、城管执法方式的转变：统一制服、鲜花执法、眼神执法、列队执法。4、社会管理中的问题：越位、错位、缺位。5、政务失信：随意决策、盲目决策、决策失败等。接下来分享一些关于“加强政府自身建设”的常用词句和精彩段落。9组【常用好词】1、转变政府职能的重要举措：简政放权、放管结合、优化服务。2、简政放权的两层含义：（1）“放开”：凡是市场和社会能做而且能做好的，坚决放给市场、企业、社会，由企业和个人自主决策，依法自主行为。（2）“下放”：下级政府能管而且能管好的，上级政府要坚决放给下级政府。3、改进政府监管：转变政府监管理念、创新政府监管方式、完善政府监管体系。4、优化公共服务：提供优质公共产品、优化公共服务环节、完善公共服务供给机制、搭建服务平台。5、坚持依法履职：有法可依、有法必依、执法必严、违法必究。6、政务公开：决策公开、执行公开、管理公开、服务公开、结果公开。7、政府职能转变的目标：创造良好发展环境、提供优质公共服务、维护社会公平正义，从而建设职能科学、结构优化、廉洁高效、人民满意的服务型政府。8、具备素质：心存谦卑、为民服务、闻过则喜、自省自警、厘清权力边界。9、强化政府与公务员的“四个意识”：（1）强化政治意识：四个意识之首，是根本。就是要求领导干部在瞬息万变、错综复杂的形势下，保持清醒的政治头脑，具有正确的政治思想、坚定的政治立场、敏锐的政治观察力、鉴别力。（2）强化大局意识：是关键，要善于从全局高度、用长远眼光观察形势，分析问题，善于围绕党和国家的大事认识和把握大局，自觉地在顾全大局的前提下做好本职工作。党的集中统一是最大的大局。（3）强化核心意识：指大到国家治理，小到单位管理，都必须突出并注重发挥党组织和领导班子的核心地位与作用。（4）强化看齐意识：其重要性就在于它是党在整体上保持自身团结统一和步调一致的必要条件。基层组织主动向党中央看齐，向党的理论和路线方针政策看齐。10个【精彩好句】1、李克强总理说：“尸位素餐本身就是腐败，不作为的‘懒政’也是腐败！”2、习近平总书记指出：“转变作风就是要打破‘围城’‘玻璃门’和无形的墙，深入基层，深入群众，多接接地气很好。一枝一叶总关情。什么是作秀，什么是真正联系群众，老百姓一眼就看出来了。”3、坚持依宪施政，依法行政，把政府工作全面纳入法治轨道。宪法是我们根本的活动准则，各级政府及其工作人员都必须严格遵守。4、坚持依法用权，倡俭治奢，深入推进党风廉政建设和反腐败工作。认真落实党中央八项规定精神，坚持不懈纠正“四风”，继续严格执行国务院“约法三章”。5、坚持勤勉尽责干事创业。中国改革发展的巨大成就是广大干部群众实干出来的，再创新业绩还得靠实干。6、坚持创新管理，强化服务，着力提高政府效能。提供基本公共服务尽量采用购买服务方式，第三方可提供的事务性管理服务交给市场或社会去办。7、强化“四个意识”。就是在在实际工作中要做到内化于心、外化于行，令行禁止、不打折扣。这是中国共产党在长期的革命和建设实践中逐渐形成的，是共产党人必须遵循的政治规矩和政治纪律。8、“简政放权”是自我革命的开拓者，它能激发市场主体的创造活力，促进经济稳定增长；它能更好地发挥地方的作用，激发内在活力；它能推动经济转型，释放改革红利、激发内需潜力、形成新动力。9、要让制度营造良好的政治生态和干事创业的轻松氛围，就要宽容失误，让制度释放出巨大能量，激励、引导、保护、督促公务员和干部勤政务实、干事创业，真正使制度对创业者求贤若渴、知人善任，也使创业者心情愉悦，敢于担当。10、建立公务员和公职机关诚信档案，并在公务员录取、干部选拔等过程中优先使用，真正使公职人员“不想、不敢、不能”失信。6个【精彩好段】1、国务院总理李克强在作政府工作报告时说，全面加强政府自身建设，要坚持党的领导，牢固树立“四个意识”，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致，加快转变政府职能、提高行政效能，更好为人民服务。2、“全面加强政府自身建设”是时代发展的需要，是人民群众的需要，也是政府自身发展的需要。是建设就要有蓝图，有目标，这个蓝图、目标，就是努力的方向，方向正确必然水到渠成，方向错误，必然南辕北辙，劳而无功。3、近年来，各地积极探索加强和创新社会管理的新模式、新方法，在加强社会管理法律、体制机制、能力、人才队伍和信息化建设，改进政府提供公共服务方式，加强基层社会管理和服务体系建设，增强城乡社区服务功能，强化企事业单位、人民团体在社会管理和服务中的职责，引导社会组织健康有序发展，发挥群众参与社会管理的基础作用等方面做了大量工作，让人民群众看到了政府管理创新带来的巨大变化，享受到了政府管理创新带来的众多实惠。4、互联网已经深深地植根于人民群众的生活之中，党员干部要获得群众的关注、理解、支持和帮助，就要转变对互联网的态度，积极应对，科学组织，主动引领。当好“网红”，在监督中廓清政治生态，在关注中谋求发展先机，这才是新时代优秀领导干部的应有担当。5、政府的任何作为，都应该做深、做细、做实。不玩虚的、不唱高调，突出问题导向，时刻怀有责任心和使命感，就能促进政治生态不断改善，夯实执政之基，永葆生机活力。6、领导干部，切实摆正自己的位置，真正从思想上把群众的批评和监督当作一种警戒、一面镜子，经常想一想，经常照一照，不断提高自己做人做官做事的能力。特别是要本着“有则改之，无则加勉”的精神，放下“架子”、抹开 “面子”，正确对待群众的意见建议和批评监督，错了就改，有问题就纠正。只有这样，才能赢利群众的信任和拥护。今天的内容都掌握了吗？平时多熟悉热点素材，考场上就能自如地发挥更好的水平。小粉笔温馨提示：申论一定要动笔写才会有提高，记得用粉笔申论智能批改多多练习！明天周四在粉笔App申论题库有场申论小模考免费参加，15分钟答2-5道题考完看看批改报告，了解自己的不足之处申论会员更专享题目视频解析哦打开粉笔App-公务员申论题库-找到小模考距离2019国考笔试还有18天跟着粉笔老师一起考前冲刺2019国考考前冲刺名师专项课言语、判断、数资、申论粉笔名师带你考前突破各种考点时间紧迫，小粉笔陪你一起努力2019国考线上冲刺班言语、判断、数资、申论 32课时直播课金牌师资带你逐一击破高频考点赠  7天行测+申论会员赠  10-11月模考解析课 112课时赠  4套申论套卷批改+10次单题批改想冲刺？你戳阅读原文嘛~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-14 13:51:15</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5ct9icIJKsxNuaMblBBtQJBIvE2XFFUhJGdSicGvwM0GWLIeUVaSTbbKA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5vic3MOzYBzuDrx1Nus95iabIvVgvJQxpgMmFzOiamY0tib53qdMXtdPf7w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5tsPUQ5ZlyaJmuUibxWHU3ISWWmm3nia4rFQHYEdvN7n1rPBDFn7oAcgw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5YsR9VGFsyQHShqbibGGibVOeyeKMbq0oWKoPhPKRyvZgROLyyfEbCm3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT50S9ydLEicmbJZeRiaKnG7dXkekL5V0t1nFGVUO8cyJ1o44IxJxgMiarHQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT53tVPMXnl4Cn7qOu7v9VsiajZDZKnaLMxwygAdnGQgsQmLvu2WmxFpWw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
