<data>
  <id><![CDATA[52295924]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194711&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSKZWsfZbt9Mal7xsJb8gKWjKthmo6wJaaD*j33ETJLVoxdI-4ursyv1mIdw0hVP2widkWAn9WmIudTdfM-mA3ulZLbtcuYZoITCCqx0XD0dcsDi9wwTrVGpMEhPOcRvT7Sq-b6SgWFqviep23zHZRc=]]></url>
  <title><![CDATA[观点｜如何让专业资源库更具生命力]]></title>
  <content><![CDATA[职业教育专业教学资源库对于推动优质资源共建共享，推进专业教学领域与信息技术深度融合，满足面向人人、服务终身的学习新需求，破解专业发展不充分、不均衡难题发挥着十分重要的作用。通过实践，笔者认为，要建设和应用好专业教学资源库，必须从持续提升“八化”上下功夫。精准化定位是方向专业教学资源库不应只是资源堆集中心或传统课程数字化转换中心，更应是资源教学的学习中心与服务中心。资源库的建设定位，首先应抓住专业教学改革和教学实施这一主线，充分体现专业最具代表性的教学成果、最适合的教学手段、最具职业性的教学情景，以及与企业项目相关的生产过程、工作原理、工作流程、真实案例，与产业行业发展同步的新技术、新工艺、新模式、新标准。其次，要汇聚全国同类专业最优质的有用、有效、有趣的课程内容、教学资源、学习资源及继续教育资源，服务学生自主学习与课堂教学为主，兼顾教师因材施教、学生个性选择与社会终身学习。再其次，要体现专业教学与技术深度融合，成为具有生命周期的全流程管理的有机有序生态系统，包括学教训评互动的结构化在线课程体系，“能学、辅教”线上线下融合的教学体系，“个性化课程、多维度支持、全流程管理”的多元学习体系。协同化团队是保证专业教学资源库建设具有工作量大、组织跨度大、协调难度大、建设标准高、技术要求强等特点，是政校行企共建共享共用的过程。以工程造价专业教学资源库建设为例，建设团队包括41个课程(项目)团队、23所学院、11家企业和技术支持、推广应用、财务绩效、专家顾问等人员。由于参建单位地域差异大、水平不均衡，须下大力气进行协同化团队建设。具体举措包括：一是建设引领有表率。主持学校举全校之力，每个环节做到精心、精准、精细，事事先行一步，做好示范。二是学习研讨有主题。在每个建设阶段，组织不同类型的专题报告、专项辅导，同时针对建设实施过程中出现的各种问题，进行财务管理、数据监控、教学实施等专题交流，形成人人、处处、时时高效交互机制。三是跟踪沟通有协同。通过QQ群、微信群、微信公众号、智慧职教中心，团队成员间及时沟通、及时反馈、及时激励，各课程项目组组织跨校间协同建设，主持院校到参建单位和推广单位现场指导。四是工作任务有目标。建立各层级的任务目标，做到学生有收获、教师有成果、课程(项目)有特色、专业有发展，建设达到高水平要求。一体化设计是前提做好资源库建设的顶层设计非常重要。工程造价专业教学资源库在一体化设计中，根据工程造价行业的人才需求和课堂教学需求、学生自主学习需求、中高职衔接需求、在职培训需求等，构建了以专业教学改革与教学实践为圆心，以课程、资源、平台为主体，以技术、机制、服务为保障条件的三维分层结构，搭建了以四个主体(在校学生、专业教师、企业从业者、社会爱好者)、六大中心(课程中心、素材中心、微课中心、实训中心、测评中心、创业中心)、四大库(资源库、指标库、案例库、教学库)、四个载体(专业学习园地、专业发展联盟、专业大讲堂、“开讲吧”课堂)为主要内容的整体建设方案。同时根据资源库建设目标与要求，构建了“教、建、用、评”四位一体在线学习平台，基本满足“能学、辅教、助训、促服”的需求。结构化课程是重点结构化课程是指以“自主、探索、合作”为主要特征的模块课程。资源库提供的结构化课程应贯彻专业教学标准，完善专业核心课程，展现教学与课程改革成果，融入创新创业教育，满足网络学习和线上线下混合教学的需要。课程建设的质量优劣决定了资源库用户的体验和使用的效果。工程造价专业教学资源库在建设中，根据工程造价岗位的核心职业能力、基本岗位能力、素质拓展能力、岗位创新能力分析，重点建设了6门专业核心课程、11门专业基础课程、8门专业拓展课程，全新开发了5门专业创新课程，并与企业合作开发了4大虚拟仿真实训中心、4大定额资源库、465门个性化课程，较好满足了不同层次学习主体的学习需求，提升了社会服务的附加值。颗粒化资源是基础基于教学目标的颗粒化资源是建好资源库的基础。颗粒化资源以知识点、技能点为最小学习素材，满足不同学习需求，满足教师自由组建课程需要。工程造价专业教学资源库重点开发了素材级资源(未经加工材料为单位)、积件级资源(以知识点、技能点为单位)、模块级资源(以学习单元、工作任务为单元)、课程级资源(专业网络课程)、专业级资源(专业网络主题载体)五个层次的专业资源。在颗粒化资源建设过程中，强化资源的单位结构完整、属性层次丰富、数据存储解耦、共享开放便利，资源建设运用了“标签”技术，方便学习者查找、定位、引用。标准化制作是准绳资源库中资源成千上万，项目组需要制定各类素材的制作标准，从技术和内容两个维度，对资源素材进行立标树型。在资源制作时，对资源基本构成单位“资源元”(对应一个“知识单元”或“能力单元”)，进行统一标准定义。以教学录像等视频制作为例，需要有统一的片头、片尾，规定尺寸、格式、分辨率、帧速率等关键技术指标，使资源具有统一的风格、统一的技术、统一的标识，打造具有较高辨识度的品牌效应。同时视频还要符合教育部《精品视频公开课拍摄制作技术标准》等文件要求，能被第三方平台无缝共享，在技术上促进数字资源从“自产自销”向“自产多销”转变，助推平台资源从“教育专用服务”向“大资源服务”转变，服务行业人才、服务终身教育等。智慧化平台是支撑搭建智慧化支持平台，是保证资源库共享与应用的环境要求。智能化资源服务平台要实现“易查、易学、易用、易操、易组”的目标，需要重点提升五大功能：一是提升操作功能，实现各类终端都能在线学习或离线使用;二是提升教学功能，满足自主组织、自主学习、自主测试等需求;三是提升管理功能，满足教与学、管理与服务、追踪与反馈等需求;四是提升共享功能，满足学习评价、共建联盟、学分转换、共享支持等功能;五是提升合作功能，满足产教融合、校企合作、社会服务的横向需求。灵活化机制是保障按照“以用促建、共建共享、开放建设、动态更新”的基本原则，完善一体化建设机制、优质资源构成机制、优质资源应用机制、资源标准审查机制、教学应用机制、资源推广机制、资源利益驱动机制、校际学分互认共享机制等，同时不断完善课堂教学应用链、课外辅修链、实训实践链、学习评价应用链、校际学分互认链等五链，形成原则性和灵活性融合发展的特色运行机制。资源库建设只有起点、没有终点。在专业教学资源库的建设与应用中，要始终以实现资源库对教学的精准服务支持为抓手，聚焦产教融合的对接、建设模式的转变、应用重置的转移、学习方式的多元、管理服务的创新，将资源库真正打造成具有生命的专业资源生态系统。产权及免责声明：本文系转载编辑文章，对文中观点保持中立，对所包含内容的准确性、可靠性或者完整性不提供任何明示或暗示的保证，不对文章观点负责，仅作分享之用。如果分享内容侵犯您的版权或者非授权发布，请及时与我们联系进行审核处理。本文来源：《中国教育报》，作者：何辉。]]></content>
  <author><![CDATA[中国教育信息化]]></author>
  <time>2018-11-14 12:01:28</time>
  <account><![CDATA[zgjyxxh]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
