<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUcbZ6n79vUep*MMmq67gRPbU-LiiCtnBemulDqrUPBBOmncqoo0DNoKlGSba-kJQ-5f*RFV66RQB5uE9Q91SoJU=]]></url>
  <title><![CDATA[每日申论路上听：热点积累——【爱国精神】]]></title>
  <content><![CDATA[戳开音频，听一点申论正在准备公务员考试的小伙伴们，是不是经常感觉申论无从下笔？小粉笔今天带你熟悉【政治领域】中，“爱国精神”这一热点。积累申论词句素材，考场下笔就不慌张。提起爱国精神，你会想到些什么呢？例如：杨振宁入籍入院，显中国引力效应；G20杭州峰会期间，一位杭州市民因为没被选进服务车队而感到伤心； 纪念长征精神、孙中山精神等，这些都属于“爱国精神”的热点范畴。脑海中有了这些事例后，如果能掌握一些好词句段用在申论答题中，或许就能为你的答案加分。下面是一些与“爱国精神”相关的好词好句和精彩段落，多听几遍，帮你行文时信手拈来。8组【常用好词】1、引领性、机制性、开创性的成果。2、讲政治、顾大局，讲规矩、守纪律。3、打造亮点、突出特色、开出气势、形成声势。4、道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。5、政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识。6、自豪感、认同感、安全感、归属感、幸福感。7、主人翁意识、爱国主义精神、无私奉献精神，团结统一、爱好和平、勤劳勇敢、自强不息等伟大民族精神。8、不怕牺牲、前赴后继的精神，勇往直前、坚韧不拔的精神，众志成城、团结互助的精神，百折不挠、克服困难的精神。6句【精彩好句】1、精神从不因岁月洗礼而褪色，胜利从不因山河变迁而淡薄。2、如今杨振宁入中国籍、转为中科院院士，依然有风向标的意义，这验证着他对未来的乐观预期，也验证了更加开放的中国所凝聚的引力。3、以壮士断腕的勇气深化改革，以爬坡过坎的意志奋力转型，以登高望远的胸怀走向世界。4、打赢脱贫攻坚战、啃下改革硬骨头、纾解供给侧过剩之困、引领新常态发展之策，哪一项都堪比长征路上的艰难险阻。5、13亿中国人当心怀共同信念，坚持自觉行动，汇涓涓细流，入汪洋大海，精韧不怠，日进有功，在实现中华民族伟大复兴中国梦的征途上奋勇前进，努力铸就更大辉煌！6、当媒体、网络让世界与我们“零距离”，少些隔阂对立，多点对话交流，展现“大国网民”的风采，就能以更开放的心态、更自信的姿态，更好地回答“我们到哪里去”的问题。4个【精彩好段】1、对于中国来说，迎来杨振宁为霞满天的桑榆晚年的同时，也不可否认，错过了杨振宁最辉煌的科研生涯。由此，未来的方向也当因之厘清：让更多科学家们愿意留在这片土地上，诞生出最精尖的科研成果，不仅是因为中华文化的血液，更因为是先进的设备、优厚的条件、社会的理智与尊重、环境的平和与包容。2、古今中外的历史都告诉我们，世界上没有一个民族能够亦步亦趋走别人的道路实现自己的发展振兴，也没有一种一成不变的道路可以引导所有民族实现发展振兴；一切成功发展振兴的民族，都是找到了适合自己实际的道路的民族。只要道路正确、理论正确、制度正确、文化正确，只要坚定不移、坚韧不拔、坚持不懈、艰苦奋斗，朝着伟大目标持之以恒前进，风雨如磐不动摇，我们的目标就能够达到，我们的目标也一定能够达到！3、这是全面深化改革、增加经济社会发展新动力的新起点，这是适应经济发展新常态、转变经济发展方式的新起点，这是中国同世界深度互动、向世界深度开放的新起点。站在这个新起点，我们深深知道，一个13亿多人口的大国实现现代化，在人类历史上没有先例可循，中国的发展注定要走一条属于自己的道路。站在这个新起点，我们有理由相信，沿着这条党和人民选择的道路，我们正从现代化的跟跑者跨入并跑者领跑者行列，中华民族伟大复兴的中国梦一定能够实现。4、人在家中，家在国中，国在心中，从王定国等老红军到杨利伟等航天员，再到恪尽职守为祖国进步的千千万万劳动者，我们一心装满国，一手撑起家，用一腔热忱诠释着何谓家国情怀。好了，今天的学习就到这里，要多听多看，加深对热点的了解，提高好词好句段的敏感度。小粉笔温馨提示：申论一定要动笔写才会有提高，记得用粉笔申论智能批改多多练习！今天是周二哟~在粉笔App申论题库有场申论小模考免费参加，15分钟答2-5道题考完看看批改报告，了解自己的不足之处申论会员更专享题目视频解析哦打开粉笔App-公务员申论题库-找到小模考距离2019国考笔试还有19天跟着粉笔老师一起考前冲刺2019国考考前冲刺名师专项课言语、判断、数资、申论粉笔名师带你考前突破各种考点时间紧迫，小粉笔陪你一起努力2019国考线上冲刺班言语、判断、数资、申论 32课时直播课金牌师资带你逐一击破高频考点赠  7天行测+申论会员赠  10-11月模考解析课 112课时赠  4套申论套卷批改+10次单题批改想冲刺？你戳阅读原文嘛~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-13 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5ct9icIJKsxNuaMblBBtQJBIvE2XFFUhJGdSicGvwM0GWLIeUVaSTbbKA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5vic3MOzYBzuDrx1Nus95iabIvVgvJQxpgMmFzOiamY0tib53qdMXtdPf7w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5tsPUQ5ZlyaJmuUibxWHU3ISWWmm3nia4rFQHYEdvN7n1rPBDFn7oAcgw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5YsR9VGFsyQHShqbibGGibVOeyeKMbq0oWKoPhPKRyvZgROLyyfEbCm3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT50S9ydLEicmbJZeRiaKnG7dXkekL5V0t1nFGVUO8cyJ1o44IxJxgMiarHQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT53tVPMXnl4Cn7qOu7v9VsiajZDZKnaLMxwygAdnGQgsQmLvu2WmxFpWw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
