<data>
  <id><![CDATA[52230211]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542186349&src=3&ver=1&signature=ZlB-2EJfC3xpCH9bC0jMaBb5HZyW0dYFEw5aAiYLf4YcMLli1xOrZRSmhNHMBRKKr3ndBxkA2m0PQP3w8yYsGQLAeiLJU6tO68TmH5rJ2aZb3H2Fv0KU1XEg6UxMmlL9XBzYEkTJpHXy1BRx4ZdSQlZemtEP2n2YEYt-FkPG6ck=]]></url>
  <title><![CDATA[一级注册师“大设计”考试——气泡图的解读和分析【重要】]]></title>
  <content><![CDATA[气泡图是历年的大设计考试中极为重要的一个设计条件。对气泡图的解读和分析，是考试解题中非常关键的一个环节。善于解读的考生，能从气泡图中读到出题人的意图，能从气泡图中领悟到出题者的暗示，能通过气泡图的形状和摆布方向读出建筑布局的思路，甚至能隐约从气泡图中看出标准答案的模糊形状。很多考生可能不知道，出题者是怎么画出考题里那个气泡图的。实际上，出题者往往是先有了一个解题的标准答案，也就是标答平面图已经画好了，然后再根据这个标答平面图，来画出这个气泡图的。所以如果你了解历年的气泡图和历年的标准答案，你会发现，很多气泡图里功能区的方位和相对关系，与标准答案平面图里功能区的方位和相对关系，竟然是完全一致的。比如2011年的考题图书馆就是这样，如下图所示：当然，不是每一年的气泡图和标答平面都一致，在不一致的年份，如果仔细对比标答平面和气泡图，你也能很明显的看出来，出题者为了增加题目的难度，通过一些很刻意的手法，改变了气泡图的方位和一些相对关系，故意让气泡图与标答平面不太一致。比如2010年的考题门急诊楼就是这样，如下图所示：我们可以看到，标准答案里的医护工作用房有两个部分，而在气泡图中出题者合并成了一个气泡，这就给解题增加了一定的难度。但是我们依然能从气泡图中气泡的位置关系，看到出题者故意给我们留下的暗示，比如气泡图中儿科气泡放在了最上面，暗示了平面图中儿科部分应该位于最北侧；又比如气泡图中急诊气泡放在了最下面，暗示了平面图中急诊部分应该位于最南侧。就像是一个怀春的少女，给暗恋的男生写了一封情书，害怕他看不懂自己的心思，又害怕他看透了自己的心思，所以要遮遮掩掩，要欲语还休，字里行间是满满的暗示，却终究不会写出那四个字。正因为如此，气泡图里其实蕴含着巨大的信息量，并且和最终的标答平面往往有着千丝万缕的联系。下面我们再来看一下，从2003年（一注考试改革后的第一年）至今，历年考题中气泡图复杂程度的变化。什么叫气泡图的复杂程度，我们看下面这张图。这张图的上边是2004年考题医院病房楼八层的气泡图，下边则是2014年考题老年养护院一层的气泡图。我们可以看到，无论是从气泡的数量来看，还是从气泡与气泡之间的相互关系来看，上边这张气泡图相对下边这张都要复杂得多。一般来说，气泡图的气泡数量越多，这个气泡图的复杂程度就越高。可能很多朋友会觉得，气泡图的复杂程度越高，这个设计的平面就越复杂。我一开始的时候也是这么想的，但仔细研究了历年的考题之后，我发现并不是这样。我们来看看下面这两个气泡图的对比。这是2005年法院审判楼真题里我提取出来的一层气泡图，看起来很复杂，但实际上这个气泡图是可以简化的。如上图所示，气泡图上很多气泡其实是可以简化合并的，所以实际上法院审判楼一层大的功能关系只需要用7个气泡就能表达完，相互的关系也不算复杂，如下图所示：然后我们再看一下2018年的客运站气泡。我们看到，虚线左边一层的部分，只有4个气泡，看起来很简单。但实际上，看起来简单，只是因为出题者把气泡图简化了而已。如果仔细读题你会发现，实际上的功能关系并不简单，气泡图的每个气泡的内部，功能的关系也是比较复杂的。如果真的把气泡图细化，完全可以画成下面的这个气泡图：通过上面两个例子我们可以看到，表面看起来比较复杂的气泡图，其实简化一下可以很简单。而表面看起来很简单的气泡图，如果细化一下可以很复杂。我们来看一下历年气泡图复杂程度的变化情况。我把2003年到2018年所有考题的气泡图的复杂程度做了一个统计。除了2006年、2007年这两年题目没有提供气泡图，以及2015和2016年这两年停考，一共可供统计的年份数为12年。为了简化研究的思路，我们直接用气泡的个数，来代表气泡图的复杂程度。以下是历年来气泡图复杂程度的变化趋势图。我们可以看到，整体的一个很明显的趋势是，越往后，气泡图的复杂程度就越低。我们之前分析过，气泡图的复杂程度，并不能代表平面功能的复杂程度。基本上可以这么说，同样的一个平面功能关系，想把气泡图画得复杂，可以很复杂，想把气泡图画得简单，也可以很简单，这完全取决于出题者自己的想法。为什么现在出题者都倾向于把气泡图画得越来越简单呢？那是因为，气泡图越简单，考试才越接近真实做设计的过程。让考试更接近实际工作，正是注册建筑师的出题方向之一。我们可以回忆一下，平时在做项目方案设计的过程中，有哪个业主会给我们提供气泡图的？不存在的。业主只会把设计条件用口头表述给建筑师，比如这个建筑需要哪些功能，每个功能都需要哪些房间，这些房间都需要多少面积，全都是用语言来描述，即使提供了设计任务书，那也是用文字的形式来表述设计要求。想要让甲方给你画一个气泡图是不可能的。所以，根据文字描述的设计要求来做方案，才是真实做设计的过程。那么问题来了，现在考题里的气泡图是越来越简化了，但平面功能摆在那里，该有的平面功能关系可是一点都没少。所以怎么办？出题者只能是把原来可以用气泡图表达的功能关系，全部都转化成用文字来表达。比如说2018年的考题，气泡图很简单吧，但每个气泡内部的功能关系并不简单，而这些气泡内部的功能关系都变成用文字描述了。比如说大家看站务用房区的文字描述：说实话，光是理解这些文字所表达的功能关系，就要花上不少的时间。但这，就是考试的大趋势。基本上关于气泡复杂程度的研究就到这里。那么这个研究能给我们准备考试带来什么启发呢？研究给我们最重要的启发是：要锻炼自己把文字说明转换成气泡功能关系的能力。比如你读到站务用房区的文字描述，要能迅速在脑海中构想并用草图画出这么一个气泡关系图来：因为我们建筑师擅长的是图形思维，我们读文字说明的时候，要尽量把提取出来的信息通过图形的方式记录下来，这样在我们做方案的时候，就可以直接看着我们画的气泡草图来布局平面，这才是我们建筑师所擅长的工作方式，这也是效率最高的解题方式。而把文字描述转换成气泡草图的能力，就是我们需要在备考的时候锻炼的能力。邢可，毕业于清华大学建筑系，一级注册建筑师，知乎建筑设计优秀回答者、一注课程讲师。继去年的大设计课程受到了学员们的广泛好评之后，今年我将推出两门课程，分别是大设计和场地作图。邢可老师开课不求多只求精，今年集中精力打造两门精品课程，助力大家顺利通过一注！了解课程详情或报名请扫描下方二维码助教微信：dajiangtang2019老师致力于为一注考生提供最高效、最优质的课程和最周到的答疑服务。合作、宣传、投稿请加小编微信：soujianzhu2关注微信公众号“搜建筑”或微信号“sjz9999”后，回复对应的数字或关键词，查看精品内容！！2018年全新回复：万科回复：1101或 1102 1103 1104 1105 1106 1110龙湖回复：1301或1302 1303恒大回复：1201规范回复：0901车库回复：1001或 1002高层办公回复：0101 或 0102 0103 0104 0106多层办公回复：0201 或 0202 0203 0204 0205综合体回复：0301 或 0302 0303 0304 0305 0307酒店回复：0401 或 0402 0403 0404 0405学校回复：0501 或 0502 0503 0504 0505  0507售楼处回复：0601或 0602博物文化展览馆回复：0701或 0702 0703 0704  0707图书馆回复：0801或 0802每周户型回复：0001或 0002 0003 0004 0005 0006]]></content>
  <author><![CDATA[搜建筑]]></author>
  <time>2018-11-09 13:32:00</time>
  <account><![CDATA[sjz9999]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicM4K11dqfuBngTNIAMAICdrW3hvjo26cvHQ9DVMVpIwz0fjEhiaYBzqwQ74ic9Duk7EmibQvN8MmlOqQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ANVt23FAQ0QIcWG1XmcC3fViapUulRxp2zR6TeT4quObLr95dF3S3Pw4McWor2ZLaDw1aCybmcMAyaFA4tmhPiaQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ANVt23FAQ0QIcWG1XmcC3fViapUulRxp2ic8Pg4dKdV1MJXw8HBicxLZMeCmTxNPic06q6Al1hELa14Ru2khYiatM7A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ANVt23FAQ0QIcWG1XmcC3fViapUulRxp2CtSczIlf4b7MibhuGqicQmAoDytJxBS7vUfYGb3icsDkQvstQXXwQOMDg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mBGE5aONdUBd4JHa8NYP2ZDeicMBYKvWfkFUt9cLpIEfOESNGY1Kj7eQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mK7wywYE6UKiaiazIgVykClhS7xJGRTUIsjCcib9WlWcBTms9eBicWQTIgw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mk8xjMcOe2PQYL7CRkTiasmzEuPWgN4fGGpibQ7WZR5MW7pznecoeTaVA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mp3Eg3eTD1CiboDpmoVAmibJFvoqg18N45H22J4480XsMGFo7CULUe95Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mJGohMADF6PYuFI6w6RPyPDzV0FmPQmqZg7rOjA94nAV2FDvfZIdVLQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ANVt23FAQ0QIcWG1XmcC3fViapUulRxp2jOSY09OG8Xow1a0Fq8CIk8OrrnzOuYqDXk46BxicwK71icCnHY7eYkEg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicMORozwSTQ6RvH2NYH5RA9mGGicBsOsVfW6N2flRicFFnxSpPZyhX2WMEbl162Ot1ADsibWxE06V0Ocw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ANVt23FAQ0QIcWG1XmcC3fViapUulRxp20fV76Gtv6HruxyOib0GgKWFaVfe3NLFu8Fos4uhF04SOIecePhEV4Pw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WBjQOjYicFicM4K11dqfuBngTNIAMAICdrE7ggCYHMQ64U8SlHwrXEZh36fW0ibjtfDeNxGEqBPjodVpELsbH2bMQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/WBjQOjYicFicM1gdTozKXoj405DACCh8INXI7fBks5ykjAnwkqCTOBZKQqbR4YjqHpyTGLOMnL4Tvg0EicIUlkiaRw/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
