<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomZ9Q75*7n24LTTA4MDzhzJaeCr*iqvcmouWPFUd4mu*ycy9IMIUuMphNjUdpR2fH2nmztNMCJzoBmmVZVbRrF6c=]]></url>
  <title><![CDATA[儿子从差生到学霸，这位单亲妈妈的教子绝招曝光，受万人追捧！]]></title>
  <content><![CDATA[许女士的丈夫沉迷赌博，欠下大额债务，于是在儿子磊磊三年级的时候，许女士毅然和丈夫离了婚，独自带孩子出来单过。六年来，磊磊从未在爸爸那边拿到过一分抚养费。因此，养家的重担，供养孩子上学的负担都落在了许女士身上。“工作再辛苦，生活再艰难，也不能耽误孩子的教育”，许女士揉了揉微红的眼睛，微笑着说：“孩子爸爸这辈子是没出息了，但孩子还小，可塑性强，只要好好学习，不怕没有出头之日。”死活不愿意去补课，儿子：“妈妈挣钱辛苦”磊磊读书成绩还算可以，虽然称不上特别优秀，但中游水平还是有的。磊磊初二时，班主任跟许女士说，这孩子挺聪明的，好好努力一把，成绩可以提得更高。于是，许女士回去就着手给孩子找补习班，没想到，磊磊知道这个消息后，死活不愿意去。无论许女士怎么劝说，孩子就是不同意，为此许女士还和孩子闹了个不愉快。许女士冷静下来后，仔细想想，儿子一向懂事，平时自己加班回家晚，磊磊还会一手包揽家务，自己做饭自己洗衣服，这回是怎么了？第二天，许女士问儿子，到底为什么不愿意去补课，儿子支支吾吾地，可后面说出来的一句话却让许女士瞬间泪奔，“辅导班太贵了，我不能上一个小时的课，就把你辛苦一天挣得的工资都花光了，不划算。我以后会更努力的，不用去辅导班。”教育花费没有划不划算，只有家长目光是否长远许女士听到儿子的话，非常感动，但是孩子目前处于关键时期，孩子只有在初中打基础这段时间把学习搞扎实了，才能考上好高中，才会有更多机会上好大学。自己的能力很有限，不能给孩子提供房子车子，但是咬咬牙辅导费还是省得出来。只要孩子能成器，未来他就自己有能力去买他想要的。在许女士的娓娓劝说下，孩子终于答应了。在多方挑选之下，许女士联系了同事推荐她的真人在线1对1老师，毕竟身边有人试过，口碑也不错。家里只要有网络就能学习，而且自己也不用担心孩子在来回上学路上的安全问题，价格也实惠。很快，磊磊就在真人在线1对1上了第一堂免费试听课。针对性辅导，孩子学起来更高效真人在线1对1郭老师在给磊磊上试听课的主要目的有三。首先，是让磊磊适应一下在线辅导课程；其次，也是让学生熟悉海风在线学习系统操作，并摸清录屏、错题本等等功能是如何使用的；第三，方便老师对学生进行学科诊断，分析一下学生学习中出现的问题，供老师安排后续的针对性教案和计划。当然，更重要的是让学生对在线学习方式有个大致的了解，也能和接下来给自己上课的老师充分接触，看看自己是否喜欢该老师的讲课方式，家长也可以根据上课内容、质量和效果，衡量一下，是否需要继续给孩子报课。一节试听课上下来，磊磊挺高兴的，他跟妈妈说：“郭老师上课节奏有点快，不过，我可以在课后翻看上课录屏慢慢消化。一节课，老师讲的内容越多越好，这样我们花的钱就不冤枉了！而且老师在这节课上讲的内容也都是我掌握的不怎么到位的，收获还挺大。妈妈，我们少报一点课，试一段时间看看吧，如果成绩提高的明显，我们再说。”当即，许女士就给儿子报了短期的课程。而当天晚上，郭老师给磊磊做的学科诊断报告也出来了。报告上说，磊磊基础还算扎实，但有个别知识点没掌握通透，题目难度和多样性也需要提高。在随后的课程中，郭老师根据磊磊的学习问题进行了针对性辅导：知识点有漏洞就采用独有的知识点切片进行查缺补漏；题目难度和多样性不够就从海风海量题库中提取历年模拟考题以及中考题进行练习；……在真人在线1对1学习了才1个月，磊磊的数学成绩就有了进步，从86分提高到了90分，虽然提分不多，但试卷难度相较之前有提高，这回能考到90分，已经很不错了。但在这次考试中，郭老师又发现了磊磊另一个问题——考试技巧缺乏，导致后面一道大题只来得及回答了第一小问。根据这个情况，郭老师特地对磊磊加强了平时的考试技巧训练，每个类型的题目解题时间是多长，拿到卷子第一步应该做什么等等，都一一做了训练辅导。初二期末考，磊磊数学成绩大幅增长，120满分的试卷，磊磊一口气拿到了116分。这一成绩，让许女士对郭老师感激不已，“看起来只是分数的提高，但我知道，这帮着我们家磊磊实现了从中等生到优秀学生行列的跨越，郭老师真的很了不起。”现在，磊磊读初三了，明年就将迎来人生中的第一次挑战——中考。但许女士和儿子磊磊都相信，只要坚持使用老师制定的学习计划和方案，磊磊一定能顺利通过考验。许女士说：“我的婚姻很不幸，但能拥有这么乖的儿子又很幸运。我给不了孩子物质上的支持，但教育这条出路我一定会牢牢为孩子守护。”如何找到让家长愿意放心的名校老师怎样才能助孩子在成长路上的一臂之力海风免费试听课 全年级全学科点击文末【阅读原文】，免费领取↓↓↓报名方式一长按扫描二维码即可0元试听如果无法扫描二维码，请通过报名方式二进行报名报名方式二立即点击阅读原文，领取0元试听课！↓↓↓声明：本文系广告发布。本文版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责，也不构成任何其他建议。]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-12 11:31:46</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC6DjdGNEay9z1zU1pPdKCyuCQw2xibicmobYoXCjo89l06VXUP3Q6wp42j8Fl695cUDTCPbcia1peubQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC6DjdGNEay9z1zU1pPdKCyupmdtSElBwtzPYMt1BEpnM4iawtlrPggdd5zbvWKPicibTIWibeStJrN1Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC6DjdGNEay9z1zU1pPdKCyuTxncm5JibObicRoSiaqbxgfk2AdMxnn3TOOYXkDyaqBxn30CKGaM5Hd9w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC6DjdGNEay9z1zU1pPdKCyu40ETCWmXvVF1YAESn2vEQ3RgS1VY2wxtAanPHtsmr4J9Wvibu3QAeMw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC6DjdGNEay9z1zU1pPdKCyuCRfCXp2O24icVFg6icqicBdyXjd96oYz4icEwh0AnqP07cGmibsse8ljkiag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC5pKIibgWC3CnG1brWrmZ3JtPEFHicCG8Q2ic79qibuputBHZSPJ60DLjplJ68EP8bR8K1ibNO7hoDMiazQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC5pKIibgWC3CnG1brWrmZ3JticQU8nn3uPuibmBZhtVlUkqIfwthrAKW2NDLafWCMTAs8MrgRrxIXPqA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Yibbl9CicDlC5pKIibgWC3CnG1brWrmZ3JtW3MpgsWhJJYuoZYUJUpvBnlq8rsVty5zj6bpYccHwia2BNcuabPGx4A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/mb1E9G76udNV8BvCm5pnhQS3QSxJNerOSpiaKic8TlticYTb6NSPtFqlQq9cXtnxx3gvYRuORK1AN8btUJicLrKa8A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/cTibHFEhayMvrzkMCLQR1jvZtMBCXQN7QUYWsY5ZziaibnvaC1P8R92Jsq1v0UX94x07OBia9Wzj5mZYJCHoO8eOJw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/mb1E9G76udNV8BvCm5pnhQS3QSxJNerOSpiaKic8TlticYTb6NSPtFqlQq9cXtnxx3gvYRuORK1AN8btUJicLrKa8A/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
