<data>
  <id><![CDATA[67693171]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542262487&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWZTY4Mu3IXoMhbyTDoLrHnwxqHTtNStGLuzLKtt0jJmqCv-YCJJvCIkbDKFH7d02f*3e2sOWsyselO5TjjRwpcpP3MKFOB37H21hkNFNqFH2R1IVSBEh8fHpC6uSNajh7brzQDkgtV7DjrlXcnaUVDE=]]></url>
  <title><![CDATA[【扩散】宝宝被开水烫脱皮，妈妈的急救方法连医生都点赞]]></title>
  <content><![CDATA[这是一个急诊科医生写的一个急诊病例：一个男婴被近100℃热水烫伤，妈妈的急救方法，连医生都点赞！这个急救方法希望人人都能掌握，特别是作为家长，也许您的一个动作，就能改变孩子的一生，一起来看看吧。综合自健康时报、三甲传真及网络机智妈妈，让孩子少遭罪“晚上急诊时，收治了一个被近100℃热水烫伤的男婴。看了孩子的伤口处理后，真心为孩子的妈妈点赞。”医生说，这是一位很有急救素养的妈妈，当时孩子被烫伤后，家里的其他人都说要马上送医院，一刻也不能耽误。但是，孩子妈妈力排众议。“因为我看过一篇科普文章，一旦发生烫伤后，一定要在第一时间先用冷水冲烫伤处，然后再及时送医院。这样做可以有效地降低被烫伤皮肤表面的温度，散去余热，减轻孩子的伤痛。”孩子妈妈说。由于孩子妈妈前期处理及时得当，医生在后续手术治疗时省了很多事，孩子也少遭了很多罪。这些偏方会害了孩子但是，在临床烫伤病例中，这样懂急救的妈妈并不多见。曾有一16个月大女婴，家长在冲奶粉时，桌子上满满一水杯的热水被孩子碰倒，滚烫的热水全倒在了孩子的身上。医生第一眼见到这个女婴时，孩子的头、面、颈、胸等部位不仅大面积烫伤，而且伴有数不清的皮肤破损。经询问才知，原来当时孩子被烫后，全家人都慌了，手忙脚乱地赶紧把孩子的衣服裤子全部脱掉，孩子的多处皮肤被扯破。这样的烫伤急救是极为错误的，不仅给孩子平添了数不清的伤口，还给后续治疗带来很大的干扰，孩子一直哭闹不止，遭了不少罪。再说一个病例：医生曾经接诊过一个不到5岁的小男孩，被烫伤后，家长轻信偏方，用不知哪里找来的药膏涂抹在孩子伤处治疗，不见好转后，急诊入院治疗，数日后病情加重……别再拿孩子生命做实验千万不要乱相信偏方，更不要拿孩子生命做实验！比如，在上述提到的第三个病例，家长轻信偏方，给孩子敷药膏，最终感染导致中毒性休克死亡。在对烫伤患儿的临床治疗中，医生还发现有的家长给孩子烫伤处撒一些诸如面粉、香灰等。这样的做法是极为错误的，不仅会给医生的清创带来很多困难，甚至还会使异物存留在组织里，影响伤处愈合。还有的家长喜欢用酱油、牙膏治烫伤。其实这是一个误区，无论是涂牙膏还是涂酱油，不仅会影响医生对伤情的判断，加大清创难度，也容易造成感染。意外烫伤牢记4步骤一旦孩子发生意外烫伤，请一定要牢记以下急救步骤：第一步：用水冲家长们一定要切记，孩子烫伤后，要先用干净流动的冷水对创面进行冲洗降温10-30分钟左右，以降低对深部组织的伤害。这样做的目的是不仅可以有效降低烫伤处的温度，还可以有效减轻烫伤处进一步损伤。第二步：脱衣物冲洗降温后，要脱掉孩子烫伤处的衣物，如果不脱，会加重烫伤处的热伤害。同时要注意，给孩子脱衣物不要加大创面，避免孩子的皮肤多处被扯破。第三步：盖伤口在做完以上两个步骤后，要用干净或无菌的纱布或棉质的布类把孩子的烫伤处盖住。这样做的目的是防止细菌感染！第四步：送医院孩子被烫伤紧急处理后，一定要及时送往医院治疗，不要贻误治疗时机。最好是专业治疗烧伤的烧伤专科医院，进行正规治疗。以上四个步骤不仅适用于孩子同样也适用于成人请周知！编辑：官家英  责编：陈广泰]]></content>
  <author><![CDATA[阳春市卫生和计划生育局]]></author>
  <time>2018-10-22 10:07:02</time>
  <account><![CDATA[yc7727414]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N9vLx3iaECqM5suj30tuldiaeLtA99h5CrjU7xJ8h3V3XkSNR23zPnA5PVrajdxm2kPfKgu7zsoCaiaeWrWF4VbCQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/N9vLx3iaECqNY4EKJW2lZytuhNdr4yBDaP7iarAomYeqxyVA7nInOd0glVsv6EQYwdUeTfgElg0u40SGB7kGa9RQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pSPpMZ6hLafYpuEs4I4SNwVKiada99cNdWyOSZj2N2ibxCzNpFQLkHeRH7icNTiak6DsvtKbenL4AapibZ0ZWRX42TQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0zTLmH7kVfTBJYKcl5sXFWch026WUnlgicl4zppwPKlr5jRFY9JI4rr5HOShiaK2tJq9uA6ImK3foDoOQPFpiboNw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0zTLmH7kVfTBJYKcl5sXFWch026WUnlgefgeNezFDC2ZNiabicoaT76XxpDLHibNfeO47R4m9RuIFjrd1aa9JZcRw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/0zTLmH7kVfTBJYKcl5sXFWch026WUnlg4e4g5DtTrOkcPUdAYECrUMwv9w2oVZ3zus9SnX6SFdByLCDVAr7f9g/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
