<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jm9Ia7jMCE9dOpzyroplX6expi5j4U*1zhB8ocizOqNFYyAItSQRpV0Qr9f0P2GorXWbAwMQuL3QUE8GamyQNME=]]></url>
  <title><![CDATA[皮下、肌注竟然不需要排气？难道是我错了吗？]]></title>
  <content><![CDATA[肌肉注射和皮下注射法是临床上常用的给药方式，按照常规的操作步骤注射前需要排尽空气。那是不是一定要排尽空气呢？请看下文。该话题来自于丁香园论坛的求助帖：速碧林不用排气，那达碧佳呢？预封式注射器还用排气吗？@斑马 OWSD：是这样的，我知道速碧林的注射器里面有面自带有 0.3 ml 左右空气，而且这个空气是不用排的。原因一个是药液量要精准，还有这个药比较贵别浪费，还有封闭的作用。所以把空气弹到底部再注射。问题就在这儿啦！今天值班的时候有位患者打外带药，叫「达必佳」。这个药的注射器和速碧林这类的很像，也是已经包装进了注射器，并且自带空气，我认为是不用排气的。刚想注射的时候患者阻止了我，说他平常来打的时候护士都排气了。我突然想到，难道是我错了？只有速碧林不用排气么？还是给她打针的那位护士错了？不过最后我还是给她排气了。所以带着这个疑惑想问一下，这个药需要排气么？站友提出的皮下注射不排气的注射方法其实文献早有报道，称作「留置气泡技术」注射法。我们一起来看具体的操作流程：采用留置气泡垂直皮下注射法，即排气时预留气泡 0.2~0.3 ml，并将气泡回弹至针筒顶部，注射部位局部皮肤消毒。针头不排气，针头斜面与局部皮肤呈 90°，快速进针 1/2 或 2/3，抽吸回血确保无回血后缓慢注入药液，再注入抽吸的空气针头停留 5 秒拔针。使用干棉签按压 5 分钟，按压时勿揉擦。排气&预留气泡：区别在哪里？皮下注射可以不排气，那么肌内注射可以不排气吗？最近，笔者所在科室就一种油性注射剂（氟维司群注射液）采用排尽空气与预留气泡技术分别进行肌内注射，比较后发现还真的有区别。氟维司群注射液的溶剂（蓖麻油）为油性制剂，粘稠度大、不溶于水、难于扩散吸收。药物包装为预填充型注射剂，每支为 5 ml，注射器内含有少量空气。见下图。有图有真相，先来看常规注射法：即注射前把注射器内的空气排尽，然后按常规进行肌内注射。可见注射完毕拔出后的针身上面附着了一排细小的油滴状的注射液。再来看「留置气泡注射技术」：注射器内不排除空气，注射时预留约 0.2~0.3 ml 的空气，待注射完毕拔出针头，可见针身上很干净，几乎没有明显的油滴附着在上面。那为什么会有这样的区别呢？原理看这里：在 2004 年人卫版《护理学基础》一书中提出了留置气泡肌内注射法可使针头部位的药液全部进入肌肉组织内，并可防止拔出针头时，药液渗入皮下组织，从而减低组织受刺激的程度，减轻疼痛。此外，还可起到将药液限制在注射肌肉局部，利于吸收，减少无效腔残留。而采用常规注射法是会造成相当于注射器无效腔容量的药液浪费。四问四答留置气泡技术怎么用？看来，留置气泡技术并不是什么创新的注射方法，只是我们没有去关注而已。尽管如此，大家对不排气的非常规方法还是有点小担心，为此，笔者查阅文献后就相关问题进行回答。1.留置气泡技术安全吗？皮下注射和肌内注射为非脉管性注射，少量空气不会产生静脉空气栓塞，对病人来说是安全的。2.注射器内该留多少空气？留置气泡应稍大于无效腔才能充分置换无效腔，一般留置气泡采用 0.2~0.3 ml，可以保证药液全部进入组织。由于各生产厂家生产的注射器其无效腔不同，所以残留药液的量略有差别。部分贵重药品采用预充式注射器，并预留气泡，减少操作环节，最大限度的减少浪费。3.留置气泡为什么能减少药物回渗？药液回渗是指注射拔针后，药物沿针道向外逆流至皮下组织甚至溢出皮肤表面的现象。它不但会使注射的药物剂量不足，还会引起注射局部疼痛、组织变形（萎缩或水肿）或着色等不良反应。注射后药液渗出的原因主要是，由于推药时的压力而产生的惯性，拔针时，药液随着针眼通道溢出并且渗入皮下。留置气泡注射法由于注射时，最后注入的是气泡，拔针时，惯性带出的是气泡，不是药液，所以，减少了局部渗出，从而减少了药物的疼痛和浪费。4.留置气泡技术可用于那些药物？文献报道了留置气泡技术注射法在黄体酮、低分子肝素钙/钠、干扰素、促红细胞生成素、胰岛素、氟维司群等贵重药物及油性制剂等注射剂中的应用研究，均取得了一定的效果。笔者认为，留置气泡技术方法简单，易于操作，既不增护理人员的工作量，不需要增加任何设备，又为患者节约了药品，降低了经济负担，提高了疗效，减轻了痛苦，因此可以在临床广泛开展应用。参考文献1.兰贤枝，徐洁. 留置气泡技术在临床中的应用. 当代医学，2009,15（9）.2.殷磊. 护理学基础（第 3 版）. 北京: 人民卫生出版社.3.王红梅，张英平，等. 不同技术肌内注射黄体酮避免药液回渗的效果评价. 护理研究，2015，29（8）上旬版.来源：护理时间以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-14 18:52:32</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIYfxfZWuNN1AXnTlaibY3qvWqCkjdjHe91Tc25vLTicfvWUjeaUTeLloQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIJKOA5icIjTrLJrFhL4afuYrNbS1IibMVSUXmvDSZeZIlbH0kbkdWD0cg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIl4jkGkNUCxVBtEGibicxvhqlMoNC0IH3GbSaEdibUBAWia8hN6CtO1eN4A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIPzvBFo9EHpfZRfMg3u8G4I68qCDPHicedLWmXbeYhKpIic6uJNBWhSIA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIdicjRZCnt7kPhwKrxPKricsHRtXdWgOOygvsPN7Riat15fkYjB9maIqZw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fICHLgIGqY2ibZkIibpOAxcadibZb3KvveXaN1xx2l9eG8kY3Yex1PIsvicQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
