<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1XeFUzyj2FyYCBBmWwnVROQtklONNjmcobatF*HlP*L2MvkvGFfzzkBgRBe1Im7jcE2uWzDahfVrFrBOBKgbt8Q=]]></url>
  <title><![CDATA[火了！清华附中因成绩致家长一封信，看完要悄悄转给爸妈！]]></title>
  <content><![CDATA[高考倒计时距离2019年高考仅剩209天！距离2020年高考仅剩575天！人有两条路要走，一条是必须走的，一条是想走的，你必须把必须走的路走漂亮，才可以走想走的路。来源：综合自网络今天小车要和大家分享一篇清华附中李云老师致家长的，关于期中成绩的一封信，希望对各位家长有帮助，促进孩子的成绩越来越好，一起来看看吧！请和孩子站在一起亲爱的各位家长：期中考试在充满硝烟的炮火中结束了，您、孩子和我其实都是很关注的。我们都特别想知道孩子的成绩，我们都特别企盼孩子能考个“好成绩”。我想大家对“好”的渴望是如此的强烈，以至于我们都往往会忘记“好”的背后是什么？一个班三四十个孩子，有考第一的，有考第二的，有考十二的，也有考三十二的。那是不是注定了“几家欢喜几家忧”呢？那是不是还没有开始，我们就知道结局了呢？我们的关注点在哪里，孩子的关注点就会在哪里！当您看到孩子的考试成绩时，亲爱的家长一、我发自内心向您呼喊：“请和孩子站在一起，打败问题；请千万不要和问题站在一起，打败孩子！”除了中考和高考这两次最后一锤定音的大考（而且还是备受争议，不断改革，不断完善的大考）之外，我们孩子在整个学生生涯中要经历大大小小无数次的考试。您想过每次考试的功能吗？您想过怎样充分挖掘每次考试的教育价值吗？我想我是幸运的，我每天每年都和这么多可爱的孩子一起，经历我自己都数不清的考试，我也有机会去观察一些现象，进而思考一些问题，下面和大家分享交流一下。（不见得对，仅是个人想法，仅供大家参考）注：以下现象仅是个别情况，切勿对号入座，如有冒犯，违背我的初心。二、家长：1.才考了这么点分？你怎么学的？你怎么这么笨？点评：孩子的感受：我很差，我不行，孩子的自信心会越来越低）2.你对的起我和你妈吗？我们天天起早贪黑的全是为了你！点评：孩子的感受：你在邀功，你照顾我心不甘情不愿的，我没让你为了我啊。全为了孩子，这个责任太大了，孩子承担不起。父母确实不易，教育孩子感恩是应该的，我会在周五、周六早上连续两天和孩子探讨这个话题，也为您期中考试后和孩子分析成绩做做铺垫。我想我来对孩子说你的父母不容易，你应该感恩，可能更合适一点。也请您让孩子早点到校不要迟到。您来对孩子说任课老师们不容易，你应该感恩，我想这样换位的感恩教育效果可能会更好一些。3.你看人张三回回考第一，回回100分，我怎么这么倒霉生了你这么个孩子？你不嫌丢人我还嫌丢人呢？点评：我们拿别人的孩子和自己的孩子比较时，不是为了成就我们的面子，不是孩子考得好我就有面子，孩子考得不好我就没面子。我的面子，我负责，和孩子无关。任何一场考试，我们要想尽办法把他的教育价值挖掘到最大，如果我们最后收获的只是一个分数，那要求就太低了。我想考试首要的功能用一个词来概括，那就是“诊断”，是对孩子之前学习过程的检验。我们看到孩子的试卷后，和孩子坐下来看看他的答题情况。（注意一定先看孩子的答题情况）。三、让孩子说说：（1）哪些题是孩子答得非常好的？（2）孩子在平时的学习中哪些方面（上课听讲效率、作业完成效率、改错情况、落实计算、落实基础、时间的合理安排等等）做得好，才保证了这些题做的好？（3）哪些题是孩子觉得有问题的地方？问题出在哪里了？（平时那个学习环节出现问题了）（4）在接下来的学习中，你能找到几种方法解决这个问题？（5）问问孩子，你需要爸爸妈妈帮你做什么？……然后，再和孩子一起看看孩子的成绩。这样处理问题的过程本身就是在引导孩子关注学习过程，让孩子知道只有过程做好了，做到位了，才会有一个理想的结果。学习真的是水到渠成的事情。四、如何看待期中成绩：关于如何正确看待别的孩子成绩和自己孩子的成绩。每次考完试后，不管家长、孩子，还是老师都会关注别的孩子的成绩和自己孩子之间的差异，我也会关注别的班的成绩和我自己班成绩的差异。关注的目的是什么？真正的竞争不是为了个人面子，不是为了打败别人，而是为了成就自己。你有一个苹果，我有一个苹果，我们互相交换一下，还是各有一个苹果。但是你有一个方法，我有一个方法，我们交换一下，我们就各自有两个方法。关注别人和自己的差异，是为了更好的认清自己的不足，为了更好的向别人学习好的方法和经验。这个时候，我们要引导孩子去观察，去对比，去反思，别人怎么做的，我怎么做的。我有什么优势值得别人学习，别人身上又有哪些闪光点是值得我学习的。这样，才能成就我们自我的不断成长之路。考试除了考孩子对知识的掌握，考察孩子解决问题的能力外，还有一个很重要的意义就是对人心理素质的考验。知识只是载体，只是手段，永远不会是目的。那些能渗透到孩子血液里的东西，孩子整个过程中的心理的历程才是我们最应该关注的。面对自己的成绩，他内心的感受是什么，而对别人的成绩，他内心的感受是什么？让他谈谈别人平时的行为是什么样的，自己的行为是什么样的？过程和结果之间有哪些联系？这样的过程，孩子的主动思维能力会不会增长，孩子的理性选择力会不会增长。考得好的孩子，让他知道是因为平时哪些方面做到位了，他就不会骄傲，这些方面他会继续保持。考的不好的孩子，你更要鼓励他，让他看到希望，让他找到解决问题的方法。一个人面对自己无力解决的问题时，他会焦虑，愤怒，抱怨，指责别人（每个人的潜意识里都不愿承认自己有问题），甚至会放弃，会破罐子破摔。但一旦我们帮助他找到方法，他就知道自己该怎么做了，他就有了战胜困难的勇气，他就会明白世界是自己的，与他人无关。你不管怨谁，最后自己的路还是要自己走。最后，我想说：“亲爱的，孩子没有好与不好，差与不差。”每个孩子都是一个独立的个体，都有各自的长处和不足。正如华语作家张德芬所说，每个人心里都有一匹好狼和一匹坏狼。最后，那匹狼能存活下来？这取决于你喂养了哪头狼，哪头狼就会活下来。我们所要做的就是抓住一切机会，给孩子的成长提供养分。五、下面，是我希望大家配合的事情我想在您和孩子谈成绩之前，先和孩子一起完成下面的亲子作业。注：这可不是选作作业，是必做作业啊，要是您没有完成，家长会时，我可是要罚站的！作业一：1、和孩子一起找个飘满落叶的林荫路一起走走，拣些漂亮的落叶，赏赏秋天的美景，看看大北京难得的蓝天，呼吸一下新鲜的空气，接受大自然的恩典，想想生活原来如此美好！聊聊孩子感兴趣的，能让孩子开心的话题，不谈学习。2、带着孩子去趟花店，买上一朵太阳花（也叫幸福花），顺便为您的另一伴送上美丽的鲜花，不必多，一朵，两朵，都是好的。告诉他（或她）你有多爱她（或他）。3、一家人找个只属于你们的时间和空间坐下来，拿出你捡的叶子，拿出你买的太阳花，共同动手摆出你们心目中最美丽、最有创意、最有浓浓爱意的曼陀罗花。（我会给大家看看之前孩子摆的作品）4、把你们亲子活动的作品拍成照片，统一发到班级qq群相册里。（本周日11月8号晚六点之前）（这个很重要啊！）在做完这个作业后，您再让孩子拿出试卷，和他一起谈谈关于这次考试。摆曼陀罗花的意图：家是讲情的地方，家是温馨的港湾，家是心灵的栖息地，家永远是孩子最大和唯一的依靠，我想只有您的亲子关系是和谐的，融洽的，美好的，您对孩子的引导才是有效的。成绩的问题是和各方面因素都有关的很复杂的问题，它不同于孩子触碰了底线，犯了一个严重的品质或是安全方面的大错，这时不需要家里的刀关剑影。每次大考之后的刀关剑影除了给孩子留下恐惧考试，增加过分压力的阴影，和发泄我们的怒火外，我没想出有什么其它的好处。如果，我们对孩子的成绩过于焦虑，那我想首要的问题是解决我们自己的焦虑，再来谈孩子的学习。我们把精力放在引导，督促孩子的过程上，我们用淡定平和的心态坦然面对结果，无条件接纳您的孩子。作业二：在您和孩子谈完话后，我需要孩子们写一份非常认真的期中考试总结，统一A4纸不少于一页，要求态度端正，字迹工整。最后，我还特别想说：不管是对于家长、孩子还是老师，学到，悟到，只有做到才能得到！我们一起共勉！如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：我的Ps会闪退校对：消失的喵子声明：本文内容综合自网络，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-10 22:27:13</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
