<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE9vxBXbwkQlqbwFrnfMtKJf56B9h4YFPFq1DX2QEbVl*ev4wAqnFCXsoIs3rHR1-7J2GuEVF7hTlJU*QoiI9TF0=]]></url>
  <title><![CDATA[用免费思维实现：顾客不用花钱高端有机食品免费吃，银行来买单！三方受益的绝好商业模式！！]]></title>
  <content><![CDATA[免费模式免费模式不是不要钱，而是一种吃亏、利他的思维方式，把这种思维方式运营到企业的经营活动中去，以达成更多领域的合作，延长利润链条，赚客户看不到的钱，从而完成利润目标。免费模式壹玖免 费 模 式 不 是 不 要 钱 ， 而 是 一 种 吃 亏 、 利 他 的 思 维 方 式 ， 把 这 种 思 维 方 式 运 营 到 企 业 的 经 营 活 动 中 去 ， 以 达 成 更 多 领 域 的 合 作 ， 延 长 利 润 链 条 ， 赚 客 户 看 不 到 的 钱 ， 从 而 完 成 利 润 目 标 ！免费模式让生意更美好、转发让受益的人更多、小编想让更多的人看到、有一家专门做有机食品的公司，包括有机的油、盐、米之类的他们通过一年积累累积了大概1000左右的高端客户，平均每个客户每年消费2000元，但是问题来了，因为有机的东西看不见摸不着，吃了也不觉得特别好，不吃也觉得无所谓，所以第二年让他们继续消费的时候很多人不愿意了。后来他们学习了一种高端的商业模式-免费模式。他们的每个高端客户，不需要再花钱消费有机食品，每年XX粮 行赠送价值200万元的有机食品给这1000个高端客户。是如何做到的呢？找银行合作，每个高端客户存10万元到XX粮行指定的银行，XX粮行有1000个高端客户，这样就是1000个10万元，总共一个亿。换句话说，粮行给这家银行的分支行行长拉了一个亿的存款。10万元的定期存款是3%左右，也就是存10万元到银行，一年的定期存款的利息是3000元。那么XX粮行给这家支行的行长拉了一个亿的存款，这家银行可以给XX粮行做回报，年化率可以达到5%。10万元×（5%－3%）=2000元。这样XX粮行的模式就是：一个高端客户存10万元在XX粮行指定的银行，每年享受3000元的年化收益率，XX粮行再赠送这个客户价值2000元的有机食品。这叫“羊毛出在猪身上，小熊来买单”。银行的利益点：通过这种方式拉了一亿的存款。高端客户：没有花一分钱，只是把其它银行的存款从这个银行挪到了XX粮行指定的银行。XX粮行：通过这种模式，很快打开了市场。更重要的是，粮行已经从卖产品的模式转型到经营人群模式，利用这种免费模式，可以在不同的市场区域进行复制，迅速的拢起来一批高净值人群，围绕着这部分高净值人群还可以做后端的隐形利益链条延伸，企业轻松的打开了产品滞销的市场，同时企业的价值将会被成倍放大，越来越高！顾客免费，公司赚钱，我想这是大多数传统企业老板最希望发生的事情了，这个世界只有你看不到的，没有你想不到的，传统企业还在赚差价模式，你和这种跨界免费模式怎么去竞争，一点还手之力都没有，所以说，不学习的企业注定被淘汰。顾客免费，公司赚钱，这样的免费模式你看懂了吗？全 国 都 在 学 习 的 商 业 盛 宴 ， 不 怕 你 不 信 ！ 就 怕 你 不 来 ！ ！壹 玖 《 免 费 策 略 》 全 国 站 - - 重 磅 来 袭！没 有 不 能 免 费 的 行 业   只 有 不 能 免 费 的 思 维 ！当今企业的竞争已经不是产品的竞争，而是商业模式的竞争。现在是一个跨界打劫的时代，打劫你生意的不一定是你的同行，可能你连对手是谁都不知道！思 维 决 定 行 为 ，行 为 导 致 结 果 。智 慧 是 永 恒 的 财 富 ，它 引 导 人 通 向 成 功，而 且 永 不 会 贫 穷 。【改变，从现在开始】卖什么都不如卖未来；卖什么都不如卖预期；卖什么都不如卖真实的商机；壹玖免费模式被实践检验过的16个免费模型，适合大多数行业：壹玖《免费模式》讲什么？3天2夜100多个实操案例分享被实践检验过的16个免费模式！一套完整的资本运作理论！一套完善的企业管理的方案！一套让企业老板轻松挣大钱的思维！壹玖《免费模式》能帮你解决的问题：跳出销售产品的模式卖产品，轻轻松松赚大钱。靠降价销售、靠卖产品的竞争手段已经out了，跳出产品的思维卖产品才是长久之计！给产品分级、让顾客在不知不觉中消费你的产品。把财产转化为资产。财产是死的，资产是活的，只有资产才能产生价值。袁老师教你如何把自己的财产变为资产！留住员工、留住人才。员工跳槽频繁，留不住人才，不利于企业的有序健康发展。袁国顺老师的企业管理理论中的员工管理版块教你如何留住好员工！拓展企业产业链。通过置换客户、信息分享的方式拓展企业的横向产业链；通过合作的方式拉伸企业的纵向产业链。把企业变成银行，解决企业缺钱的问题。解析什么是影子银行、储蓄银行，如何零成本融资，如何盈利性融资（你借钱，付利息，他借钱，还赚钱！）。壹玖《免费系统》讲什么？第一天：突破企业现有瓶颈！帮你发现身边未知资本！打破僵局！助力老板找到企业的核心竞争力！第二天：国家营销、世界首富的商业模式！100多个实操案例分享打破传统思维，拓展企业老板的视界！！第三天：壹玖核心价值观解析！细分行业！ 构建壹玖资本行业联盟体系！共享壹玖资本生态系统近万名优质企业家资源 ！第四天：老板如何构建自己的三大系统！（产品系统、产品链系统、老板系统！）袁老师告诉你真正的老板只需要做一件事——XX?第五天：免费商业模式生态大系统实操！家人现场生发免费模式落地方案，袁老师亲自进行现场指导！想要了解更多不可思议的案例吗？你想成为下一个成功案例吗？学习了就有机会，不学习一点机会也没有！赶紧 走进壹玖课堂向袁老师学习吧企业之间的竞争比拼的不是产品，而是商业模式，免费模式助企业决胜于千里之外 ；壹玖免费模式，横空出世， 颠覆你的商业大脑!没有不能免费的行业 ，只有不能免费的思维！1、如何让持续亏损的20家连锁店超市瞬间扭转为营？2、如何不花钱开100家连锁店？3、如何让一家服装店三天收款276万现金？4、如何让一个面临倒闭的工厂瞬间收回5000万现金，并获1亿授权？5、如何运用10万资金撬动22亿项目？6、如何让五星级酒店在资金断链的情况下零成本融资2400万？7、如何让一个大型商场在开业当天融资1.5亿？8、如何让一台十几万的洗碗机免费送，一年做的7.5亿9、如何让美容美发连锁店在1年时间内营业额从2000万增长到9300万并不花一分钱开六家新店？武林没有秘笈，秘笈就在壹玖实业，我们也在寻找，正在寻找需要我们的人！你的过去我来不及参与，你的未来让我们一起共同努力！当今最具有杀伤力的免费思维商战为您保驾护航免费给你想要的行业落地案例！免费听最有干货的案例微课堂！免费提供方案咨询服务！免费对接您想要的资源！2018年作为老板的您不能在沉睡了！要觉醒了！！！壹玖在全国范围，每个月都有组织几十场每场人数在150-500人不等的《免费策略》或者《免费沙龙》推广课，为大家讲解壹玖的一些案例和壹玖平台到底是做什么的！壹玖承诺给您保障1，不 满 即 退 ： 壹 玖 实 业 袁 老 师 承 诺 上 课 第 一 天 不 满 意 全 额 退 款 。2，支 付 交 易 ： 支 持 支 付 宝 微 店 担 保 交 易 ， 支 付 无 风 险 。3，免 费 复 训 ： 报 名 参 加 可 享 受 终 身 复 训 。4，资 源 共 享 ： 每 场 上 数 百 位 企 业 家 人 脉 聚 集 ， 资 源 共 享 。免费时代已经来临，壹玖实业率先在经营实体企业中总结出16个免费模型，适合多数行业，在这里，总有一款免费模式是适合你的产品！壹玖承诺1，不满即退：袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，免费复训：报名参加可享受终身免费模式复训。3，资源共享：每场2000位以上企业家人脉聚集，资源共享。报名方式：微信/电话/拜访报名联系人：卫老师报名热线：170 6066 8886 （微信同号）所有商业的本质在于产品的流通添加微信免费上门走访企业梳理并策划方案]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-27 00:50:03</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ljib4So7yuWjrKprwL5XZibeHBKYXsktiaoZyJibYKgIqjHbsfpRciar6mtyypIicfYY3pdibNSUEhuSnreIAGFmu19vw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSa6TY5kSXRLZAb98j0RqvHm4GgFiaRhEqBzZ6a7GO9TdAhwIqtEwTsFcw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaZicA2Y3uwvRf2nZoEDO0ibfjyicMn4F3ntIgQCB4ngab1f3cxdTiaYRj6g/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaDEKZFQoqFABvVj8uAkTr6H7xPFUaZFk4uLEre3NhAFo82mHdAJ994Q/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaR6cy4okEN514Ij4RJybm28pWMH1b0gann5T7VkL4Dsp5IjZ2iaGDRng/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSarsKR8O1h4WHPRwic0RjtXkxZicl2WflHSFPaiaru2jib6icia3AACz8holfA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaI1uzbb8jiae8udbJDndFLn3RbQicPa5gSOHXqgWFiaiazMdOP4uyWy3h2Q/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSa3DCIO8ia4Y6FGpftAKHtNstU3t5Vgib1cbgrMJGjy2ZWvW3WxriaeSpSg/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSax6zhNxfEdLt0WJ4onLWEo6HfxGjrIw4EZNXPzH5Rtn6fqjY01Y0NZw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaAwcSwzLEfJwtrMCmpbMbORgnR10icaevSGv2e6CoNXfccetsRftsygw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSabBVGjzyApia7ZYnqycl6oQzE7pVfb4e47ibmWANTzcX6ykF1VNWdXHZQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaungbjnAzSyRXBXmPysa0ktKtcSBkJIpOTHHA7VpOEtFmssyBiawBw5w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pgR3XDQRiaIvm7v5VSVP9RDEmg7jPQNSaYAJoBOiaQd9vg33OB0DSbHFDUHFaRIpnn31ibzsEOAOvdicDXTOAvI7VQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/LkVtIYJia90HmlibiaJukoiaJW7SlcPBm21gVNuwFNCS90kjYIbv0Lia24yzPF9z7lHra8TdnkOSVyfmvOaAUsgl8Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vicPkHLibc08icQTcBrJ4xUZ0lOTMvJVLvoXwkprdBZfWViaMcPmicNSpgMt1Jvz0coaBbmNibPzhoD8uRGyZUH0VWYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
