<data>
  <id><![CDATA[67709483]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542264984&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWSAagG3owOmgRRCS*3vadT*vNXFQfQTCY8pY48vFjzUjGrWeLuEW9sQm8I10C5wW7AOrDvOHuU1IK8sJsNCoOeYopgtJt4QqpvEq9V34lD8pDqGTttbX7SdGZUdXme-W9VILrt9MLPm16IAocBdUHU4=]]></url>
  <title><![CDATA[饭后半小时是黄金时间！做好这7件事，对身体更有益]]></title>
  <content><![CDATA[一日之计在于晨，关注我们守护健康一日三餐是我们身体机能正常运转的基础，做到科学饮食、合理搭配，可以为健康加分。若想把三餐的好处放大，抓住饭后半个小时尤为关键。北京老年医学研究所原所长高芳堃告诉我们，饭后如果做了不正确的事，可能会发生危险；相反，利用好这段时间做有益养生的事，对健康可谓事半功倍。那么，三餐后半小时分别适合和禁忌做些什么呢？早餐后半小时一个小动作，长寿20年每天吃一顿营养早餐对身体健康非常重要，而早餐后的半小时，如果也能利用好，对健康和养生更能事半功倍。那么，早餐后，哪些事情最好要做，哪些事情又不能做呢？【宜】1吃点水果早餐后吃一点水果是对早餐很好的补充。最佳的选择是：可减少脂肪聚集的猕猴桃和降低血糖的柚子，以及维生素含量高的草莓，早晨摄入丰富的维生素可以提神醒脑，保证一上午的工作效率。2按摩膝盖从中医理论上讲，早晨7~9点主胃经，胃经在中医经络里被称作“长寿经”，经过膝关节。饭后20分钟左右，用手反复摩擦膝关节，可以使胃经通畅。3敲打小腿外侧早餐后敲打小腿外侧5分钟，有助延年益寿。这里有人体最重要的一个穴位——足三里，饭后拍打可生发胃气、燥化脾湿，有利长寿。虽然只是一个小动作，却可能换来20年长寿，何乐而不为？【忌】>>>>急于锻炼很多中老年朋友习惯早上锻炼，但是，吃过早餐后，最好不要马上运动（建议吃完早餐后过半个钟再运动），不然很容易引起消化不良；如果运动强度较大，还会引起腹痛或胃肠道疾病，对心脑血管疾病患者也有危险。午餐后半小时打盹、伸腰、踮脚尖【宜】1打个盹午饭后半小时是调整身体和精神状态的关键时刻，中老年朋友可以利用这个时间打个盹。美国哈佛大学心理学家发现，中午打盹可缓解压力、提高记忆力，即使只有十几分钟，效果也立竿见影。2伸腰、踮脚尖、深呼吸“如果不能入睡，最好也要让嗓子休息下，特别是平时说话比较多的人。”美国密歇根大学健康体系研究中心的诺尔曼·霍吉克颜指出，可以利用这段时间伸伸腰、踮踮脚尖、做做深呼吸，都能提神醒脑。【忌】>>>>喝浓茶不少中老年朋友喜欢喝浓茶，但是饭后喝浓茶，会影响蛋白质的吸收，茶叶中的鞣酸物质还会妨碍铁元素的吸收，长期养成饭后喝浓茶的坏习惯，容易引发缺铁性贫血。此外，饭后马上喝茶，大量的水进入胃中，还会冲淡胃所分泌的消化液，从而影响胃对食物的消化工作。晚餐后半小时做做家务、拍打经络忙碌的一天中，晚餐后的时间最充裕，人们也喜欢在晚餐后安排很多事情。但晚餐后养生有禁忌。【宜】1做点家务这段时间不妨做点家务，比如洗碗或者整理房间，既可活动活动，又不会对消化系统造成负担。2拍打经络利用这段时间拍打经络，主要针对任脉，也就是小腹以上正中间的部位，有很多重要的穴位分布在此，吃完饭从上到下轻轻拍打20分钟，可以帮助消化、强身健体。【忌】>>>>1. 急于洗澡和泡脚这样做会让身体体表血流量增加，胃肠道的血流量则会相应减少，从而使肠胃的消化功能减弱，建议最好先休息1~2个小时。>>>>2. 马上活动，如跳广场舞、打拳为了避免出现身体不适，中老年朋友最好吃完饭后过半小时再去。饭后半小时是养生黄金期，早餐后一个小动作，或可长寿20年；午餐后打个盹，缓解压力、调节情绪；晚餐后拍打经络，强身健体，延年益寿！来源：健康圈]]></content>
  <author><![CDATA[养生十万个为什么]]></author>
  <time>2018-11-15 07:50:00</time>
  <account><![CDATA[cnysw99]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBY6ABM8cufXTIcgKttvrXrzzBeKvPib3JjxoxmqhpsdnkCogppEAJE0g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrebLkrw2x9wOQSDjL9xjd9WQ5Fgqezw5FPArOgjB532riaBsWWyQtwGjB853Et5d1vXIBOSdyLvg7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrebLkrw2x9wOQSDjL9xjd9Wnam1z1LnqseNDicQcXU1P0EOaWVdHJ3NmqEscOF2IUOybEaWiaZm3upg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcreIO73jtuPKP9wabaRpvljiczTVcTO4puzRyK0at4D7FKBQMRKDltfzID7w0xBVkt9kIYwxAZ0WLrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrfjnFmcftJ1MrnR8ic8UkINbQfoWg9TUN0ykbBiaM8TVnuiaGMfKG9G9LNPO3pNowYLWaCWJOcgs2mCQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
