<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jsR5hwyROo7MJZBpBopbpcmbXKNervtI5X8Qrh3LWQ9sfGi94WkaXUnUIP3v4EMYu-HQlgY6dOXoCtfo-5A1nsU=]]></url>
  <title><![CDATA[棉签开启后，有效期是4h还是24h？实验结论来了]]></title>
  <content><![CDATA[一次性医疗器械广泛应用于各级医院的临床工作中, 大大减少了医院内交叉感染的机会。护理工作中常常应用到各种医疗用品，而无菌棉签就是做常见的医疗用品，但对于棉签的无菌使用期限却很少有人问津。近日笔者浏览丁香园论坛就发现这样一则求助贴。话题：棉签开启后有效期？棉签开封后使用期限四小时或二十四小时说法不一，我想问问我们基层医院没按这个标准，不知道三天一包棉签的话，隐患多少？你们那呢？真是这样的话，以后棉签就要真换成独立一根包装起来。笔者见到这样的求助帖，眼前一亮，无菌棉签的使用确实是日常工作中很少在意的事情，各家医院管理也各不相同，我们看看网友留言。许寻你1分钟前我们医院有独立包装的安尔碘棉签，一根一个包装，也有普通包装的棉签。普通包装的，一包大概有 30 根，所以一包用的挺快。但是我们要求普通包装的必须贴写有开启和有效期的标签，有效期为 24 小时。点评：笔者医院规定无菌棉签使用期限为 24 小时，但是就是没有单独包装，每次笔者小夜班的时候经常需要重新开启一包无菌棉签，其实只需要一根就好了。wurunli1分钟前课本上写的是 4 h。上午上班大概 4 h，中午下午上班大概 4 h。现在的棉签包装也可以，如果 5 根 10 根一包太麻烦了。但是临床上只有很少科室会写开包日期，很多一天的班上完了再清理一下棉签这些。点评：笔者倒是没有在课本找到无菌棉签使用期限 4 小时的资料，但是对于@wurunli 说的临床科室很少有写开包时间的说法表示认可。笔者医院规定，无菌棉签使用期限为 24 小时，不少临床科室一天四包无菌棉签就够了，有时候笔者上小夜班还要重新开启新的无菌棉签。但是对于不写开包日期，不少护士抱怨说我们科室无菌棉签使用很快，每次开包就要写时间很麻烦。例如急诊输液室每日无菌棉签使用就很快，每次来检查看见我们无菌棉签没写时间都会说，可是我们工作量那么大，而且无菌棉签根本不会超过使用期限。zmdzfx1分钟前回答这个问题的答案很多，有 4 小时、有 24 小时，用完才丢弃等，其实棉签开包有效期没有资料记录，问题的答案也很乱，推荐用 3 支棉签包装、5 支棉签包装、10 支棉签包装用完就丢。其实不要担心成本问题，这样单数包装比大包装贵不了多少。点评：笔者一直觉得单独包装的无菌棉签，结构简单，实用，携带、操作方便，采用单元袋进行独立包装，需要使用时再开启，即开即用，不会造成其他棉签的污染，方便保存。但笔者觉得这样单独包装棉签的成本很贵，不知道是否是这样的情况。那么无菌棉签使用期限到底是多久？笔者通过以「无菌棉签使用期限」检索中文数据库，关于无菌棉签的使用期限研究不多，笔者查阅到其中两篇关于无菌棉签有效使用期限探讨。耿凤芝、李伟等将棉签放入棉签缸内一起高压灭菌 , 分别随机抽取使用 24 小时、48 小时、72 小时后的棉签各一支，以无菌方式分别放入标有 24 小时、48 小时、72 小时标记的培养基中，然后将培养基置于 37°C 恒温箱中培，24 小时后观察结果。从表中可以看出，随着时间的增加，细菌污染的机会越来越高，而且超过 72 小时将有 86. 6% 的棉签被污染。朱庆, 刘务琴, 刘敏等人将无菌棉签开封后每包随机抽取 3 根做细菌培养，于开封时、开封后 8 h 、16 h 、24 h、32 h 采样做细菌培养。在无菌操作下, 将采样棉签缠有棉花端剪入装有 2 m L 无菌生理盐水的试管内，充分融合后用无菌吸管吸取 0.5 m L，待测样品放入无菌营养琼脂平皿内，置 35 ℃ 温箱培养 48 h 观察结果，每个时段采样 30 份，共采样 150 份。实验显示在治疗室环境达标的情况下，无菌棉签开封后 32 h，22 份 (73 .33%) 的样本出现细菌生长的情况。由此认为无菌棉签开封后有效使用时间为 24 h ，同时不排除棉签开封时拆口的大小、使用频率的高低、使用者取用棉签的方式对细菌生长情况观察结果的影响。因此在使用时，棉签袋开口不宜太大，使用者不能用手在袋内抓取棉签。虽然也有文献及不少医院规定使用期限为 4 小时，但是笔者认为在同行里公认的无菌包打开使用期限为 24 小时，无菌纱布，棉球包装打开使用期限为 24 小时。在没有规范可参考的情况下，再考虑到医疗成本，可以考虑无菌棉签的使用期限为 24 小时。基层医院无菌棉签使用率低，三天一包，隐患大对于求助贴里提到的基层医院一包棉签使用三天的行为，笔者认为不可取。从上述两项研究中就可以发现，随着时间的增加，无菌棉签细菌污染的机会越来越高，对于一些业务量小的基层医院 , 灭菌后的棉签要在数天内方能用完。再加上医护人员习惯将无菌棉签开封后随意放置于基础盘中、治疗车上，这就大大增加了细菌污染的机会。在操作过程中，棉签直接接触病人，且多是无菌性操作，如不注意保持其无菌，就会成为医院内交叉感染的重要途径。无菌棉签如何降低污染机会，其实可以这样改进无菌棉签在临床护理工作中使用频繁，应用广泛。在使用过程中我们常常发现这样一个问题，在无菌棉签外包装上直接用圆珠笔将日期、时间、责任人写于外包装的塑料袋上，手触碰后字迹易模糊、掉色，时间长了难以辨认。在临床工作中，医护人员在使用棉签时习惯将无菌棉签开封后随意放置于基础盘中、治疗车上，甚至于口袋里，反复多次使用。包装开口经常没有保持关闭状态，造成大部分棉签外露，不易保存，棉签使用时不少人会将手指伸入包装袋内，也增加了污染几率。启封时间改进方法：采用医院使用的采血条码空白贴，裁剪出合适大小尺寸，粘贴于棉签包装合适地方，以不遮盖棉签内容为宜。封口改进方法：1、用剪刀剪开无菌棉签正面塑料外包装右上角下缘约 1 cm 靠近棉签顶端处，呈椭圆形圆形开口。2、取无菌瓶口保护贴对折粘于椭圆形圆形开口处，取用棉签时掀开保护贴，随即关闭开口。优点：医用输液瓶口贴由胶面、吸水棉和离型纸组成，吸水棉内含有安尔碘消毒液，其有效成分为碘、醋酸氯己定、乙醇，对革兰阳性菌和革兰阴性菌均有杀灭作用。因此，输液瓶口贴用于封存无菌棉签较传统的方法更符合无菌原则，外观美观，封存与撕开方便，简化了护理操作过程，达到省时、省力、节约、无菌的目的。无菌棉签独立包装是否应该提倡起来？本院科室使用的是 25 支/包规格的无菌棉签，不少科室存在开启的一次性棉签不可能一次用完的情况，笔者夜班常常因为使用一根棉签而需要重新开启一包无菌棉签。且无菌棉签在有启封口的情况下，液经常出现开口裸露或者关闭不严的情况。无菌棉签开封后任意放置，灭菌棉签开封、使用时间不明确，违背无菌原则，易导致无菌棉签暴露于空气中造成污染。在基层医院由于业务量小，无菌棉签使用率更会降低。所以笔者认为无菌独立包装应该提倡起来。需要使用时再开启，即开即用，不会造成其他棉签的污染，方便保存，能够使棉签始终保持无菌状态，避免棉签污染引起的交叉感染。总结无菌棉签管理应该如同其他无菌物品管理一样，严格要求，虽然是一根不起眼的无菌棉签，但是不注意无菌要求，往往也存在安全隐患。对照无菌物品打开后使用必须严格执行无菌技术操作取用并应及时密封、开包后的无菌物品使用期限不得超过 24 h 等有关规定。参考文献：1.耿凤芝, 李伟. 无菌棉签有效使用期限探讨. 中国乡村医药杂志.2005.1(12)58-59.2.朱庆, 刘务琴 , 刘敏. 无菌棉签开封后有效使用时间探讨. 护理研究.2006.9(20)2507.来源：护理时间以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-12 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dkbm9l6ryUKGMHVtdRuFNeEf2d0BANe92O6GwKzQuOv3Mz4M4783FuuQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkjRNJ6umnj8JMfcYz7ayyZOEkUzVzUdnAMI2VxIBnur8z2SPOkQuGBg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkjRNJ6umnj8JMfcYz7ayyZOEkUzVzUdnAMI2VxIBnur8z2SPOkQuGBg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkjRNJ6umnj8JMfcYz7ayyZOEkUzVzUdnAMI2VxIBnur8z2SPOkQuGBg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkuNzBicL8O5IzosHEu0j5IE20ROLIPZpRULO9HTzFOIP5gg6vqvPlj0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkJnELOjzT7VGh9E1RqT48Cz7cZs0Gey3oyR3uXuCC4HfiahVxNN8tRYA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246DkNhicnhFjZRm7KoLjO7icdNLxGbPIBibZAibMFOkjRibqET6MQiaZfPajRLNQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dkw61x2lnX4DvUtQyic2pF2L4YJknkc06GaN3hdyu66ydJvxgVxQGI9Aw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfGLelqYvXZSj8vibpN1246Dkh0OsHBHvibzicpAZUicDyzAEOoqGz2qhpWGg1mRmn2SyOctmVE1JunYNQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
