<data>
  <id><![CDATA[52296347]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194875&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeVUB-BcTBR1l2LAEd96Cr1HcyqOElD5GawSc5vFm-F-rrb1Pa9dRdw4ujLJOEEBOeWtc96VmX0ZZK4wdDY0NCZtpA0RJ4e6SR6WQ3xa-CZBzF8CJKVej0fxOaBi7WzoauhTBXqdk6HSi6v*h8hfLCAs=]]></url>
  <title><![CDATA[【热评】双十一快递垃圾何去何从？]]></title>
  <content><![CDATA[【热点新闻】2018年双十一，第10个双十一购物狂欢节，在这一天，许多网络商家进行大规模促销活动。11月11日，阿里巴巴天猫双11打响，开场2分5秒，总交易额超100亿元;1小时47分，总成交额超1000亿元;15小时49分39秒，总成交额超1680亿元，超过2017年双11全天成交额;22时28分37秒，总成交额超2000亿。截至12日零点，2018天猫双11总成交2135亿元，相较于2009年的5200万元，增长4100多倍。而京东从11月1日至11月11日的下单金额达1598亿元，双十一战绩再创新高。【热点分析】快递垃圾究竟有多大隐患?资源巨大浪费 焚烧后产生大量污染物，不少人认为，快递包装大部分用的是纸箱，这些纸箱被回收以后依然可以捣碎、回炉、再利用，但其实这背后仍然是巨大的资源浪费。据中国再生资源回收利用协会估算，每1吨废纸回炉化浆能生产0.8吨的再生好纸。也就是说，1吨可重复利用多次的纸箱如果用一次就扔掉，即使能100%回收纸浆，最后也只能得到0.8吨的新纸盒纸箱，剩余0.2吨的缺口，仍要靠砍树伐木来解决。而生产过程中还会消耗煤、电等能源，对水、大气等环境造成新污染。另外，包括透明胶带、空气囊、塑料袋等在内的包装物，其主要原料为聚氯乙烯，这一物质埋在土里，需要上百年才能降解，如果焚烧，会产生大量污染物，危害人体健康。绿色快递离我们还有多远?来自国家邮政局的预测显示，2016年中国将产生300亿个快递包裹，到2018年将达500亿个包裹。快递“爆仓”的背后，是数以百万吨记的“天量”垃圾，绿色快递的发展已迫在眉睫。此前，国家邮政局出台了《推进快递业绿色包装工作实施方案》，明确要在绿色化、减量化、可循环方面取得明显效果，“十三五”期间，力争在重点企业、重点地区的快递业包装绿色发展上取得突破。“目前我们的快递包装材料主要是纸张，塑料，玻璃，金属，木头，竹子等，每年由于包装不妥当、不规范造成的损耗，或达100亿元人民币以上。”一位不愿透露姓名的业内专家接受中新网记者采访时说。在他看来，目前，中国的快递包装再次开发利用能力偏弱、包装专业人才欠缺等问题突出。他强调，解决快递垃圾问题是巨大的系统性工程，不仅需要物流业、快递业主管部门下发规范性文件，更需要提供专项资金支持包装材料研发与回收，鼓励快递企业回收包装等举措。国务院发展研究中心资源与环境政策研究所副所长常纪文此前也表示，针对快递、电商的包装标准，并没有明文规定。因此，需要建立和完善相关法律法规，例如，明确快递行业的运输包装环保标准;明确包装中使用的各种非降解材料的数量标准等。另外，可以通过税收杠杆调节快递包装的市场行为，提高不可降解材料的成本，鼓励回收利用等。“落实绿色快递主要是靠市场主导，同时要制定行业标准、包装材料标准，还要号召包括消费者、卖家在内的包装使用人响应环保需求。”中国快递协会原副秘书长邵钟林在接受中新网记者采访时表示，绿色快递的实现，不仅需要快递企业推进，更需要消费者、市场乃至整个社会的共同努力。往期精选【国企】稳定高薪！2019国家电网招录770+岗位！【招考】本周共招录2277+岗位，部分含入编机会！【答疑】事业编制合同工、合同工和劳务派的区别【干货】想考在职研究生，这个必须要了解一下！【福利】129元抢国考两天冲刺课（含住宿、大巴接送、全真模考）[ 后台 关键词 回复 ]回复【招考】，查看近期招考公告汇总回复【时政】，查看2018公考时政热点汇总回复【资料】，下载公职考试资料回复【购岗】，查看河南各地市购岗公告汇总回复【地址】，查看河南各分校地址领导说了！你点一个，小编的工资就涨五毛!]]></content>
  <author><![CDATA[河南华图]]></author>
  <time>2018-11-13 18:27:16</time>
  <account><![CDATA[hnhuatu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/rSYJbTojqPxCd3ib6YWmKaPr3qyI2Hd80nz4Q23srIlZrYEHPlVkiaYlTdyibc0stk6ANGIoQibORN9Zssh3H9ud4A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhRAiaicKo7mdB9tGTKQp2oNNq0sicS2saGZPibiarmV97EwToZavLvvGI5a57LpRfdXAddbjW4TUErP0tA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhSlqX9R75n5x2NXZbj3FuqJNFlQr9gibRT8xKuVP6N6Gic6Cph2ddXOzVX2DN5gsqt8Mf4eQcl9dlDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_79.png]]></image>
</data>
