<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomZCBBqPAYqZ2c0iicHDpUWLn9X*hG3Zv3WFSBjkMtdvwvG18auSQLbJTOtLyrtOIE8ovl3YTsB6t4mj3ABy6VOc=]]></url>
  <title><![CDATA[“给我打回去！”3岁儿子被小朋友踢头，妈妈下一刻的举动？引起无数人争论！]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！教育界曾经有一个课题：你的孩子，如果被别的孩子打了，你会教育孩子怎么做？是让孩子避免进一步伤害而忍耐，还是奋力反抗甚至打回去？这个问题困扰过很多父母，但又几乎是每个孩子成长中都会遇到的问题。父母的态度，或许能决定孩子一生的选择，或许能成就孩子未来的性格。3岁儿子被小朋友踢头，妈妈抓着儿子的手教孩子打回去最近，看到一则“3岁儿子被同班小朋友‘欺负’，妈妈抓着儿子的手打回去”的新闻，当时引起很多网友的热议。姚先生称：自己的儿子小姚好动，在英语培训班上用踢头的方式欺负另一个小朋友，小朋友的妈妈看到后，当众抓着儿子的手击打小姚，并教育儿子说“要打回去”。姚先生很不满，对方妈妈此举导致小姚受惊后失眠失禁，称有事为何不能先找他沟通。参与讨论这件事的网友们，有人谴责打人的孩子，有人声援被打孩子的妈妈，有人认为孩子之间的打闹，大人不应该插手。恕我直言，这都踢头了还用“好动”解释？这位先生，伸出你的头，让你见识一下什么叫好动？自己不管教孩子，别人会替你教育！面对校园欺凌，李玫瑾教授支持打回去人民日报曾经披露了一起校园霸凌事件，湖北嘉鱼县某中学女生被人轮流掌掴。短短40秒，被扇了不下20次，被打女生一动不敢动，表情呆滞，满脸通红。当地教育局的工作人员表示，只是同学之间开玩笑而已。而河北保定的一起校园霸凌事件中，一名女孩遭逼迫下跪、打耳光、拽头发、脚踹、棍打以及逼迫脱衣等。校园欺凌已经成为了一个社会焦点话题。著名主持人金星曾说过：人不犯我，我不犯人；人若犯我，礼让三分；人若再犯，斩草除根。中国公安大学犯罪心理学专家李牧瑾教授在做客《开讲啦》节目时，就分享了自己孙女去幼儿园时被伤害的事例。李玫瑾教授的孙女上幼儿园的时候，一个月就被一个同班的小男孩抱起后扔下，头部嗑在了坚硬物上，导致肿胀。不同的是，她教孙女如何用专业的知识保护好自己。因为男女孩儿体力悬殊导致孙女挣脱不掉，如果再遇到这样的事情，就两只手拽对方耳朵，一疼，他自然就把你放下了。为什么被欺负了要打回去？李玫瑾教授说到：被欺负的孩子如果不打回去，那些欺负别人的熊孩子就会一而再而三的欺负别人，因为好玩。不仅是大人，小孩更是如此：一旦失去了敬畏之心，就会变得肆无忌惮、无法无天，甚至是丧失了底线。最近，就有一位妈妈在后台问我：我儿子刚上学一周，就说明天不想去上学，问他为什么，他说班里一个男生欺负他，我儿子就是平时在家里挺厉害的，在外面超级有礼貌但又软弱那种，气死我了，我问告诉老师没有，他说有说过，但是第二天还是继续打我。我就举了另一个妈妈真实的例子做了回答：孩子在学校被同学欺负了，回来告诉了家长。第一次遇到这种情况时家长就说：“告诉老师去！”结果就是道歉，想想老师也是没有办法，总不能打回来吧！可是这事儿后来就一次、两次、三次……甚至五、六次的发生，然后家长就坐不住了，告诉孩子：“他打你哪里，你就打他哪里；他打你几下，你就还他几下！”后来果然奏效了！你不告诉他那是恶，他能把别人逼死你不告诉他要反抗，他能被别人逼死有次蔡依林在台北演唱会上，播放了一个妈妈痛失爱子的视频，现场歌迷一齐飙泪！这是一个真实的故事，视频中的小男孩是来自台湾地区的叶永志，因为性格太像女孩，遭遇同学的霸凌致死。在学校，他几乎每天都受同学的欺负，嘲笑他是娘娘腔，甚至还趁他上厕所时，强行脱下他的裤子，检查他是不是女生。因此导致他每次要上厕所时，都必须提前几分钟下课，赶在同学上厕所之前跑出来，就这样战战兢兢的活着。有一次，叶永志依旧在下课前五分钟离开教室去上厕所，但这一次他再也没有回到教室。当发现他时，他已经倒在厕所里，血流不止，最终抢救无效，当场死亡。愤怒的叶妈妈把学校告上法庭，然而得到的判决时：心脏病突发。“没有解剖？怎么知道他有病没病？！”痛失爱子的母亲，像疯了一样控诉，她翻出小永志从小到大所有的体检证明，没有一项证明儿子有过心脏方面的病史。然而没有人被她的泪水感动，失去孩子的只是她一个人，更多的人，选择了旁观和缄默。儿子死后，叶妈妈开始了长达6年的上诉，难以想象那是一段怎样的时光，一个贫穷的孤弱的妈妈怎样坚持了下来。然而，她胜利了！经过六年上诉，法院改判学校三名主管业务过失致死罪。但是这仍然弥补不了一个母亲痛失爱子的伤痛。孩子之所以是孩子，不仅因为他们没有自我保护能力，还因为他们对作恶毫无自控能力。你不告诉他那是恶，他能把别人逼死。你不告诉他要反抗，他能被别人逼死。遇到别人恶意的霸凌，除了要告诉父母和老师外，父母一定要教会自己的孩子学会反抗，捍卫自己的权益，这在孩子人际交往能力中是很重要的一个环节，因为意味着自己的一个底线。将别人对你的欺负在试探中就扼杀掉。合法正义不能够向不法、非正义退让，对这样的不法侵害要给予迎头痛击。对伤害自己的人回击，是人生最初也最珍贵的棱角讲真，这些年看到很多“孩子伤害孩子”的新闻：某个小学生因为被同桌各种欺负，导致神经衰弱，不敢上学。曾经有一位小学生因为头擦破了，就剃了个光头，却被一些同学嘲笑是光头强，于是他为了捍卫自己的“尊严”打了同学。不伤人是一种教养，但不被别人伤害是一种气场。而这一点，从孩子开始面对这个世界，就需要让他们知道。对伤害自己的人回击，这或许是人生最初也最珍贵的棱角。李玫瑾教授在《开讲啦》中也给家长们支了招。一、自己的孩子不要欺负别人。家长要告诉孩子什么事情能做，什么不能做，绝不能以大欺小。二、让孩子学会自我保护。孩子一定要有体育锻炼，有运动，就有爆发力，有爆发力就不容易被欺负，如果孩子从来不锻炼，没有强壮的体格，轻易能被推倒，下次别人还会推他，好玩呀。被伤害后不反抗，会让孩子渐渐失去对这个世界最初的好恶的判断。所以，孩子，如果有人打你，你一定要不害怕地反抗；孩子，如果有人打你，你一定要学会立即保护自己，在不得不还击的时候。没有人可以照顾你一生，而你要学会爱自己，从现在开始。声明来源 | 网络，转自教育。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-09 11:50:40</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dyLKECgdXadTDwMhmKMQI5hwpt0mTTtApDjmp7fB1TG9SQaaGgKx5cV0aFpmO6n84vOLia7rE6hYMj1icULc59pQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/1MTInYKzfSLpVKOjTVuXJpRb70qicv93rHWMGh8IqaHBiaBlrpFmHpm13iauicDpdXdGXWNQ6eyt6tnDvvExf0HrUQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dyLKECgdXadTDwMhmKMQI5hwpt0mTTtAhibc63UOVlsKPVkH2u6bQwkib365NbNiahz5sV2pJqXPxwwj6GPC2oeaw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/q3CoSB2ia4EiaVpo2Z2so1Mib2GNpBxCCf2Mr9LM5V8eRLrDWItia53ul1oicrN9bwnovJMfDR1fAfKebyF6RIibJlMw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/q3CoSB2ia4EiaVpo2Z2so1Mib2GNpBxCCf2UdXuVB1y372GfwZiceTmthkWqyAltCVYHE4XVEoZkyvtibia0LHUJaibrQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/q3CoSB2ia4EiaVpo2Z2so1Mib2GNpBxCCf2PIgF21ZqUZ6L2Ffaxg16WxNeXGBicFK5gtO8nWqXkTuY1JFI9OEu4lQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dyLKECgdXadTDwMhmKMQI5hwpt0mTTtAfibsD6CK7ADibribsmroNmubs77opVgia8QldfPwfZ48qgoZE1QPQhdCtg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/icV7kCr5qgKY6ic4LAManz8JEROYHHa4CO3WCMOmmFHMBWW4v2HuGOv5majxKGQyavfQJZ7PQCtS0JjvVZQ42qBw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/icwhiaGRTkpguSDjxKZSuDy3O23RILrB75CFQjEySY0E1vx0ic5Eq6eKWZxbYbCAqxJOI0BPqtYJy4X061C2H7TVw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/icwhiaGRTkpguSDjxKZSuDy3O23RILrB75jXtZRZszWnbSUd7JAHyrb1cdOcicibT6gKqj5iavSSe2U3AALjbKS10Gg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ8jfcVwf7Ka82QDTQfADKYIKCgmlBiatoJXPz7rwP8YosF9XM7XpO2KtHX0dKNxlwvicCoPJKGgdibtPDCwRshqQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ8jfcVwf7Ka82QDTQfADKYIKCgmlBiatPLOfcriakfAZKic1N4AA6PAib9PbR4RXkmH3ds53OEFcrUZIy5aqRicIzA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ8jfcVwf7Ka82QDTQfADKYIKCgmlBiat54QQ4dxwA773q3qhTNV0FpQrojGib5X3Y4iaxG7WGhhkxGbeg9nokIXw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dyLKECgdXadTDwMhmKMQI5hwpt0mTTtAjwWSQnbCictfbjA2qzEWPD6Bxm8dGtLS1VElLPQDfUwbElU9KKicxxLQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/tVobaFRDdGMJ7BEKSAx3KUuzUYBwPKQnibCRIMLOsytOPXSs0mjibK0fbjHaBW2KpIdomy7Hgy8U96Burv95gC5Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/q3CoSB2ia4EiaVpo2Z2so1Mib2GNpBxCCf2wwibeBUIicIIN0ibQTdNzMcSHDico08ibbMPNCg3NuhHw13yxvmttZAPfTw/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
