<data>
  <id><![CDATA[67691363]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542256240&src=3&ver=1&signature=t1tQuhfvgeQkNOJJwpbIKJm9YbkAJBblTv0S-z9y0hTPV4HNDUIK1u3UK6v*rItvtNJmX8lbWkjraEb0hjfC8Xn1XMHua3w8n6UMwiTLCYTCLJYM6eDV3xfRqpcrZdaD1u9I5cEho3iN0E0xvGW3mEX5e4*UtjCJcNrmI3oxj4c=]]></url>
  <title><![CDATA[人民日报：从疲劳到癌症只需四步！你是单位的草，却是家庭的天！请保重身体！]]></title>
  <content><![CDATA[从疲劳到癌症只需要四步加班，熬夜，现代人最多的感觉就是“累”！长期疲劳，会带来许多健康隐患。从疲劳到癌症只需要四步：轻度疲劳→深度疲劳→重要脏器内部变异→诱发癌变。说话有气无力、食欲差、不容易入睡……这是身体在提醒你：要休息了！抗疲劳全攻略，送给疲惫的你！你是单位的草，却是家庭的天在单位，你真的不重要！不管你在什么单位，你只是单位的草！离开了你，太阳照样升起，你并没有想象中的那么重要，即使你是领导，莫说有几个人对你是出于真心，一旦退休凋零，又有几人会把你记牢？人走茶凉是单位的常态，别以为自己是尾大不掉！在家里，你真的很重要！不管你在哪里，离开了你，家就不能称其为家，孩子就没有了爸妈。你千万不要以为为了养家就可以离家，家之所以为家，那是抱团取暖的地方，那是阳光普照的小世界，那是孩子温暖舒适的小港湾。人生短暂，如果想为你的爱人留下美好的回忆，让长大的孩子留下美丽的念想，你真的很重要。有时候，生命可以很坚强，也很多时候，生命却真的很脆弱。因为，人生无常！请珍惜与家人在一起的今天，今天之所以是今天，那是因为是金天。透支身体换得所谓的成功和名利，会瞬间一扫而光。最终还要再用钱财去修复我们的身体，给家庭增添了负担，最终带给亲人感伤！倘若你因任何原因离世，那么，对于你的家和家人，天就真的塌下来了！那是不可弥补的痛，那是撕心裂肺的伤.过热地在意功成名就，却冷淡了家庭的温暖，忽视了对孩子的教育，轻视了对老人的尽孝，这不是你所爱的人真正愿望，孩子的不成器才是你一辈子重大的创伤 !在单位里，今天再大的事，明天就是小事；今年再大的事，明年就是故事；在任再大的事，离任只是传说！当你退休之后，你才知道什么才是真正的根！对于我们每一个人，适度工作，保重身体，多陪家人，教育孩子才是最重要的！少在外面应酬，多对老人照顾；少些酒肉朋友，多与家人交流；少些花花肠子，多点相夫（妇）教子，一个人只有尽到本分才有福分。所以，请记住：你，只有在家里是无人可以取代的！对于你的家人，你才是最重要的！家人苛求的并不是荣华富贵，而是需要有你的关心和陪伴。好领导要带头休假，更要合理安排员工假期列宁有句名言，谁不会休息，谁就不会工作。今天，设置假期、正常休假，既有法律依据，更有科学道理。然而，对于那些工作任务较重的人，尤其是对领导干部来说，又有多少人真的好好休息了，认真休假了？“落木无边江不尽，此身此日更须忙。”我国正处于发展的关键阶段，许多人为了事业，夜以继日忘我工作，以至于“五加二”“白加黑”成为不少干部的口头禅，其精神状态和责任担当，令人敬佩，令人感动。然而，工作繁忙，更要劳逸结合，有张有弛，须知弹簧绷得太紧也会断。一张一弛，文武之道，干部休假，应当是身体的补给站，人生的加油站，快乐的驿站。现代社会，工作千头万绪，忙与累的确成为常态。但协调好工作与休息，也是能力和水平的体现。有的领导善于“弹钢琴”，繁忙工作与休息休假两不误。但也有人由于工作繁忙，节奏过快，造成精神紧张，身心疲惫，因而心力交瘁，英年早逝。还有个别人缺少身体锻炼，缺乏自我调节，心理压力过大，甚至抑郁而亡。坊间不知其中苦处，不肯体谅苦衷，还生出诸如因为腐败自杀身亡的谣言来，令人扼腕叹息。所以，人要劳逸结合，要休养生息，这也是建设“健康中国”的题中应有之义。工作累了，就要休息一下，闭闭眼，歇歇脚，提提神。休假是为了更好工作，给身体补补能量，给心情换换环境，调整心态，轻装上阵，重新开始新的战斗。确有急事要事，保持通讯畅通，有事及时返回，做到心系工作，安心休假。一个好的领导，不仅自己要带头休假，更要合理安排员工的假期。一个好的团队，一支好的队伍，要想有战斗力、凝聚力、亲和力，关键就在善于调动员工的工作积极性，让他们工作好、休息好，有幸福感和获得感、对单位有归属感。想起历史上关于休假的故事。西汉时期，有位官员张扶不肯休假，待在官署上班。宰相薛宣发出文告劝道：官吏按照律令休假，由来很久。属官应随众，回家相伴妻子儿女，设置酒肴，邀请邻里，一起欢笑相乐，这也是应该的！张扶很是惭愧。家和万事兴。休假还有个好处，就是利用休假与家人团聚，和家人在一起吃饭聊天，休闲旅游，共享浓浓亲情，共度美好时光。有的家属为了让配偶能够安心工作，包揽家务，照顾老人小孩，任劳任怨，长期处在紧张状态。有的小孩，放学回家，不见爸妈，寒假暑假，无人照顾，天天靠电脑、手机陪伴，坏了眼睛，伤了身体，谁之过？再忙再累，也要统筹好繁重的工作，放松绷紧的心情，有机会吟诵着“因过竹院逢僧话，偷得浮生半日闲”的诗句，和家人一起休假去。每当朋友见面问候，不再说“你吃饭了吗”，而是问“你休假了吗”，不亦乐乎？]]></content>
  <author><![CDATA[快乐杭州]]></author>
  <time>2018-11-14 21:00:24</time>
  <account><![CDATA[ihappy0571]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/E4OPY990uBOvM2GNiaNa25uYzJy598xavASu6AClqk9mHWlppUJdhumpEonnfTFHphMWx98IZ0PqOiaTvzvMWe0w/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmqHv2DK3VWBNPkNhjX0lTB0fmgic0xkEKXDgXaDQCUeYxefYjBXhqZicw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmqnoKiaExicy2roQounDHocOWVzOPNxsN2iaWketCh8l3fnRbZDiaHLPYfQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmU9xyINL67fjyV1ibqTicDy5cykpb7oBF6KBKPcUe23CbCcBWZaD02EUw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmicoxVUWUtlz6PA2vvk3nUzPKYdqfObzBK3l4CYZ0GCRFgP4icO4Bibf9w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmNoTvaIzxeMPtk2LPDXOm2MUr6z3GfHoVs7RtzKH3jYTEuJ3ibOia1v8g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmJYsW857RevRX3AJZjGQmezoZfWUxkc8Eyxyta3ZcibCpIoAEbXC2AkQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmxO7v155vFHHxgfDECibqj1kaMQsyetj4XPo8NpvIVtoPy8kzArtbyPg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmLIx0gaEQtyJdeVRS2zCict5ghCB9LUOXmicmHtczqUar81zHBuIDO3bg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmPribgm1CblEC9HShd4RxL9e9iazrGR1Uicfnq2yuH0sql5pycP3LHymdg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3KmuolJSxiboiceKhdLibQUhsCn7BpI7jIJeIWzB05u2LicMxfMgwoHaGcO9Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/usH55WOiaTQWJc69pPf6P1vzY8EWSE3Km4stQ8kSXDkPTbUtUxFmaOThYU9h2TtgoxCpWbZu0nZUAEIPjwejpKQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
