<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWONLk5iSo8TE32L1MyDwBOl-r4xz3KxXqQ*gB8ww5RkrzYhwi60E4A*wMoKRMy0h*Kvr15UrsepezDOwEv9WZ7LY=]]></url>
  <title><![CDATA[自从生了娃，连男人都跑来教我怎么当妈]]></title>
  <content><![CDATA[靠谱童书每周推荐 ▲ 孩子免费听故事神器点击标题下 爱读童书妈妈小莉 关注600多个经典故事任意听▷作者：懒妈，文章来源公众号“懒妈邦”对于教育老母亲这件事，好像全社会都充满了热情。就拿我自己来说。娃还揣在肚子里，就有N拨人主动过来传道授业解惑，有的说顺产就是好，有的说怕疼的人就没有资格做母亲，有的说剖腹产最稳妥，有的说生娃还是安全排第一。等娃出来了，能够开展的教育项目就更多了，从“怎么能光着脚呢，寒从脚起你知不知道”，到“不多喝汤怎么能有奶呢，听我的准没错快再来一碗”，再到“摇摇车怎么能敞开玩呢，还不把他宠上天了啊”，简直不胜枚举。最牛逼的一次，下楼去小区门口买个菜，七八分钟的距离，一共有3位大妈1个大爷忍不住要来提醒，小孩是不是穿得太少了啊赶紧回家多加件衣服，仿佛我要是不听从建议，那就是坑娃妥妥滴。可是啊，热心群众那么多，我却只想全世界都听我的。在我国，育儿专家似乎是没啥门槛的。一手拉扯大俩儿子仨闺女的隔壁阿姨，这辈子也没怎么深入过家庭生活的二大爷，刚刚毕业二十岁出头的房产中介，还有家里那个看见娃拉了哭了只会搓手瞪眼的制杖队友，谁都可以跑上台来讲两句。平心而论，讲两句其实也没什么。让人头大的是有些专家的内心实在是太过脆弱，你稍微提出那么一点点不同意见，对方立马就能从业务探讨上升到人身攻击——要么给你一个意味深长的“呵呵”，要么给你无数与连珠炮弹齐飞的唾沫。你再定睛一看，这样的专家虽然通常没什么动力去接触新知识，但人生经验还是相当丰富的。除了失败养育的经验，还有被失败养育的经验。假装成一个好妈妈，是很容易的。在一个被生活揉搓成球的老母亲面前指点江山挥斥方遒的假装成一个好妈妈，更容易。毕竟那个每天夜里要醒来八百次黑眼圈已经牢牢长在脸上的人，是你。那个孕期哺乳期被塞到一百五十斤然后又要拼命减肥搞形象管理的人，是你。那个下班回来就是带娃带完娃又要滚去上班拉个屎都要看一下档期的人，是你。那个面对小孩每天都想崩溃二十遍崩溃完了又要把自己一片一片拾起来的人，是你。那个又要当好妈妈又要当好太太还要经营好独立自由现代女性人设的人，是你是你，还是你。所以他们能理直气壮的说：这有什么难的啊？不就是喂个奶么？不就是带个孩子么？谁不是这样过来的啊？什么产后抑郁，不就是矫情嘛。恕我直言，我认为这是新一代专门针对我们已育妇女群体的存天理和灭人欲。我有个朋友，坐月子的时候把两边妈妈都接了过来。嗯，颇有些悍不畏死的味道。俗话说三个女人一台戏，那三个妈妈凑到一起，演出来的就起码得是80集的大型史诗剧——娘家妈妈要教育她怎么当妈，婆家妈妈不好直接上手，就通过儿子婉转的教育媳妇怎么当妈，小两口夹在两个妈妈中间，还嫌家庭生活不够复杂，时不常的内部矛盾再来一发。月子没坐完，别说怎么做妈妈了，怎么做人都是个问题。在带娃这件事上，人多力量就大吗？不存在的，人多只会嘴杂。老实的讲，带娃刚好三年的我，内心是很有些膨胀的。这种膨胀大概在被推出产房的那一刻就有了苗头。经历了14个小时的漫长产程以后，我就跟个话痨一样向所有人炫耀，我肚子里面真的长出来一个小人儿啊，我把他生出来了哎，他会哭会动还会眨眼睛，你说我牛逼不牛逼？再经历过与睡渣搏斗的九九八十一难，到队友出差我带着娃第一次熬过了真正独自带娃的一个星期，我的膨胀就一直维持在了巅峰水平——娃都能搞得定，还有哪条路老娘趟不平？当然了，看见同行眼神还是不一样的。大街上碰到陌生带娃女性，立马就能自动脑补背后的小剧情——哪个妈妈没有承受过小孩的拳打脚踢，哪个妈妈不是抱着求生欲半夜三更狂刷手机，哪个妈妈不是一边负重前行一边把自己活成了德智体美劳全面发展的典型？再相视一笑，空气中都是你懂我来我懂你的革命情谊。亲爱的朋友们，你问我我们带娃女金刚还有没有缺的东西？指指点点是不缺的。我们老母亲，除了缺觉，还缺钱。来吧，只要人人都献出一点爱，世界将变成美好的人间。▶作者：懒妈，本硕临床与应用心理学，本行做心理咨询，后来进了早期家庭教育这个行当，家有慢慢小朋友两岁三个月，全职至今，主攻方向是“如何一边带娃一边偷懒”，微信公众号“懒妈邦”（lanmabang123）-End-看了这篇文章，我就想起前段时间特别热门的新词“诈尸式育儿”——平常虽然是丧偶式育儿，但队友又没死透，时不时蹦出来乱指挥的。幸好拍爸不是这样。可我也没能挡住小区邻居、大妈、大爷的善意“劝告”，诸如你娃穿太少，你娃穿太多，你娃出汗太多，你娃喝水太少……对此我早已练就“呵呵”功，标准的嘴角上翘，“呵呵”可长，“呵呵”可短，但绝不浪费多一个字。如今宁宁上幼儿园去了，只剩下lisa一个，目标顿时又小了许多，走在小区不那么引人注目，邻居大妈大爷又看我屡教不改，也渐渐放过我了。当妈的都要经历这一步呐，走着走着，也就习惯了，是不。推荐阅读终于，我也成了后妈有几个当妈的不是神经病？亲爱哒，在茫茫人海中相遇就是缘分，我是三个女儿的妈妈小莉。我毕业于播音专业，和三个娃一起读了2000多本绘本，在这里，我每天都会更新一个故事音频，分享我的育儿故事，这个小小的公号也因为妈妈们的传播，吸引了百万妈妈关注。做妈妈的路上，让我们彼此依偎，共同成长。小莉这几年为大家精挑细选的书单在公众号回复“书单”可以看哦！0-3岁 |  那些我和孩子看了100遍的书3-6岁 | 78本经典绘本缺了一本都不行6-10岁 |休想从孩子手上夺下来的50本书科普书单 | 1000个小时陪读才磨出的泣血推荐数学书单 | 看过不愁孩子将来学不好数学童诗书单 | 诗一样年华的孩子不能错过家长书单 | 随时用这20本家教书武装自己想看更多育儿干货，就戳“阅读原文”啦……]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-13 07:42:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/h1VV7TJtQucjcTBOveSkhXRIjKuOVTB7MLQ6r4icCHia44WwE3UluuYqqBOfiavUia1z1CPUib1flQT4yIaXwWd5hjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4VOibhyBl6DwV0dttApVicJW6ukfygLcn2NwXBsna3WMno9Cibr8nb8kNtPQIEZibWich7qHIHEXeiaYTLnOp8ic78HIg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4VOibhyBl6DwV0dttApVicJW6ukfygLcn2g8SRDnNhiaPbRXZcnZSdNX0H3WfAeIjbKXDXx9kciaRlCofvmKYsVY5Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atjp3v4CGcUM7rxb1vtwsBqEwiaapZdN4DTa9VnZEhPFIVwPNqY3Q8lDiaqYy5WJpUP9NM3rDOAgz0gg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4VOibhyBl6DwV0dttApVicJW6ukfygLcn2LDPnR7pT1FcVd209nnV8pWmKQdMvKYWz6bG1Wokib2OhV1TTtgicMibcg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4VOibhyBl6DwV0dttApVicJW6ukfygLcn20xfd7sCk4jGqZj7W3oUjhat3Qeo5qVLH9bCmElhUibqEJNAfKHxrGRw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgZAicNCUmwDZeVOqer3quvSPuuXKJG0XiauZicz4HibN790ricA5Gcbw8g4ylBKzKxL3FjTJaGicHIbUicQ/640?wx_fmt=gif|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/emoji_ios/u1F602.png|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/emoji_wx/2_05.png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgiaOibl27bqu1ZxyHFsP5Y2icnJtv6d4oAudfJaXf5jXTGgQxT5X3ziacgVYU74R70GvQXmd9aRfqACQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiaQlfPN17Djc2REz6eajvFVN6JR0CSEXtVPWWRetBwxKnH6sWUtN6EvxIGRRpMia3SU9VIddyy0QOQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgKnfZ8bicKE9mzuMjUAst3s2ic0OrZRNnkwUia5d2XeDRRO1h1OalTbzSjc55sliaOwJtvF9ZKWfetaA/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
