<data>
  <id><![CDATA[52297842]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195495&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeUoJoZbuBD2mx5uruu06rK*ZQ1b3ynXa2YyzmTZqfRftHxAZRki7iuuaxmjTqTe1B03q1kj6Khjo12dGH3m1FUaR4Sdt6XQ0VIB-V1FBw4we6wIMxQ3qV9Z2Glq-sL3sEvFRJTNBcYQUJjxO-S8uTJ4=]]></url>
  <title><![CDATA[到底是什么同时导致了成功和热情？]]></title>
  <content><![CDATA[全球EMBA俱乐部线上分享，线下圈子！关注史蛟北京大学汇丰商学院教授。本文为2018年6月4日演讲实录。2018元旦以来第 256 篇教授文1064 字 | 1 分钟阅读苹果公司的创始人、我们这个时代的梦想教父乔布斯曾经在某著名大学的毕业典礼上说过这样一句话。他说：绝对不要屈就于一个你不热爱的工作。现在我有个简单的问题：同学们之中有多少人，知道自己全心热爱、心所向往的职业是什么吗？乔布斯端出的是当前一碗最流行的鸡汤，我们姑且叫它“热情理论”。根据“热情理论”，年轻人只该去做自己全心热爱、心所向往的工作。为什么呢？因为热爱带来全情投入，全情投入带来成功，即使不成功，至少你是快乐的。是不是很美妙？无懈可击。但是，热情理论需要一个前提，那就是你有一种天赋的热情，你得知道自己具有这种热情。如果你居然不知道，你最好先暂停一下自己的生活，因为发现热情才是当务之急。我试着在谷歌搜索“找到热情”(Find passion)。返回的结果有七亿两千万之多。所以同学们不必担忧，找不到热情是个世界性难题。在北美和英国的调查中，只有不到4%的大学生声称自己具有某种职业相关的热情。当然，汇丰商学院的入学面试是一个例外，当初大家都告诉我，自己从小爱看《漫步华尔街》。现在你们都不承认你们对金融的热情了。我就知道，面试的时候你们都是骗我的。但是有个事实不容忽视：就是成功人士往往确实对自己的事业抱有莫大的热情，这又如何解释？很抱歉下面我们要梦回毕业答辩：相关性并不意味着因果。是热情导致了成功？还是成功导致了热情？这其中会不会有反向因果问题？我今天想要与各位同学分享的，是MIT的计算机博士Carl Newport的答案。他对这个问题进行了大量的研究。他认为，这是一个遗漏变量问题。其实是有一个第三方因素同时导致了成功和热情。这个第三方因素是什么呢？是精通，你对自己职业技能的精通。你达到大师级的水准，就会有信心和成就感，成功和热情也随之而来。如何达到精通？如切如磋、如琢如磨、臻于至善。古往今来，答案从来没有变，精通是持之以恒的专注、努力和不断练习的结果。不知大家是否有些失望？但这种认识让我如释重负：“天赋热情”论说我们的热爱是命中注定。我们只能够接受安排、追随热情。但是如果热情是后天塑造的，那么，我们是自由的。我们可以根据自己的价值观、去选择对我们有意义的工作，然后日复一日地保持专注和努力。也许这听起来很单调，缺乏天赋热情论的浪漫感。但是，专注和努力的能力是可以培养的，你的命运掌握在自己的手中！你的命运掌握在自己的手中，这才是终极的自由。言短意长，依依不尽。最后，代表所有教师们，我要感谢同学们在人生中风华最盛的三年，陪伴北京大学汇丰商学院一同成长。希望同学们此去，踏踏实实做事、诚诚恳恳做人。希望同学们在人生路上，收获友情、爱情、成功和幸福！谢谢大家。教战法 ，授心得！白重恩  清华经管学院白彤东 上海复旦大学白建军 北京大学白春礼 中国科技大学陈春花   北京大学国家发展研究院陈继勇 武汉大学陈煜波  清华大学陈平  北京大学陈劲 清华大学陈玮 北京大学储殷 中国人民大学成云雷  南通大学迟巍 清华大学崔连广  南开大学陈十一 南方科技大学曹文轩 北京大学蔡江南 中欧国际工商学院丁忠明  安徽财经大学丁剑平 上海财经大学丁烈云 华中科技大学窦贤康 武汉大学方兆本 中国科学技术大学符国群 北京大学樊富珉 清华大学陈玉宇 北京大学冯根福 西安交通大学冯学钢 华东师范大学樊代明  南开大学高益民 北京师范大学高德步 中国人民大学顾明远  北京师范大学龚焱  中欧国际工商学院郭卫 香港城市大学葛定昆   中国人民大学葛世荣 中国矿业大学郭于华  清华大学葛兆光 复旦大学甘犁 西南财经大学宫玉振 北京大学高尚全 浙江大学郭齐勇 武汉大学海闻  北京大学黄自庚  南开大学胡左浩 清华大学洪永淼 厦门大学洪俊杰 对外经济贸易大学何依工 陕西师范大学何佳讯  华东师范大学何兵 中国政法大学胡鞍钢  清华大学王先霈 华中师范大学黄益平  北京大学黄卫伟 中国人民大学黄达   中国人民大学黄裕生 清华大学黄世忠 厦门大学黄卫平 中国人民大学贾宁 清华大学楼宇烈   北京大学卢希鹏  台湾大学骆新 上海戏剧学院柳冠中  清华大学刘伟 中国人民大学刘晓蕾 北京大学光华管理学院刘桓 中央财经大学李平 西交利物浦大学李飞  清华大学金灿荣 中国人民大学鞠建东  清华大学金一南 国防大学卢锋 北京大学李显君 清华大学李东红  清华大学李玲 北京大学李清彪 集美大学李实 北京师范大学李清泉 深圳大学李毅  上海财经大学李治中 北京大学厉以宁  北京大学刘丰  北京大学刘瑜  清华大学刘玲玲 清华大学刘守英 中国人民大学刘俏  北大光华刘勇 清华大学刘元春 中国人民大学刘国恩 北京大学刘震云 中国人民大学刘德中 中国社科院林毅夫 北京大学林建华 清华大学林忠钦 上海交通大学陆雄文 复旦大学路江涌 北京大学光华管理学院李晓 吉林大学吕德文   华中科技大学鲁晓波 清华大学梁建章 北京大学廖祥忠 中国传媒大学梁晓声 北京语言大学雷莹 北京大学罗玫 清华大学马君 上海大学马浩 北京大学毛基业 中国人民大学宁向东 清华大学陈十一 南方科技大学潘建伟 中国科技大学平新乔 清华大学牛大勇 北京大学钱文忠 复旦大学钱颖一  清华大学翟学伟 南京大学邱勇 清华大学饶毅  北京大学平新乔 中国国人民大学孙祁祥 北京大学肖星 清华大学施一公 西湖大学史蛟 北京大学史元春 清华大学盛颂恩 嘉兴学院唐遥 北京大学汪丁丁 北京大学王名 清华大学尹稚  清华大学王忠民 西北大学王雍君 中央财经大学王大伟 中央人民公安大学王树国 西安交通大学王勇 北京大学王辰 北京协和医学院王亚愚 清华大学王汉光 北京大学吴晓求 中国人民大学吴贵生 清华大学卫兴华 中国人民大学魏杰  清华经管魏江 浙江大学温铁军  中国人民大学吴晓灵  清华大学吴维库  清华大学吴贵生 清华大学吴国盛 清华大学韦森 复旦大学席酉民  西交利物浦大学徐飞 西南交通大学余秋雨 澳门科技大学许章润 清华大学薛其坤 清华大学薛健 清华大学肖星 清华大学薛兆丰 北京大学国家发展研究院晏智杰 北京大学杨百寅  清华大学叶青 清华大学颜色 北京大学于春玲 东北大学杨斌 清华大学杨壮 北京大学姚洋 北京大学袁刚明  清华大学袁正 西南财经大学余云辉 厦门大学徐江旻 北京大学许斌 中欧国际工商学院叶忠明  郑州航空工业管理学院于丹  北京师范大学于鸿君   北京大学余淼杰  北京大学张维为 上海复旦大学张维迎 北京大学国家发展研究院张军 复旦大学张欣欣 北京科技大学张丹丹 北大国家发展研究院张静 北京大学张春 上海交通大学张五常 香港大学张广通 中央财经大学张佳 中国科学院大学张勉  清华大学赵燕菁 厦门大学赵平 清华大学赵锡军 中国人民大学赵世瑜 北京师范大学赵曙明 南京大学钟伟 北京师范大学郑永年   华南理工大学郑新业 中国人民大学郑晓明 清华大学郑也夫 北京大学周黎安 北京大学周玉 哈尔滨工业大学周其仁   北京大学国家发展研究院朱恒源 清华大学朱清时  四川大学朱向前  解放军艺术学院曾湘泉  中国人民大学张华 中欧国际工商学院……注：本名单按拼音排序，为2018年已报道194位，敬请搜索往期查阅。名单持续更新中……↓↓多多留言互动的人会变得更智慧哦↓↓]]></content>
  <author><![CDATA[MBA]]></author>
  <time>2018-11-14 18:00:10</time>
  <account><![CDATA[embaclub]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bAPqwOwuWsKicYw1FUScPfuibH3Sia6yEsuE6MF9I5ZmSAibbOcQsE9xwHddzoH6f0SOKXIibCEpR9KTkvFbOmt2Blw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/bAPqwOwuWsKicYw1FUScPfuibH3Sia6yEsue1fcbrt4WCMS3ex68QDxa5Ibczav2lw6a75bsLrgBeeIkGjiatmJebQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bAPqwOwuWsJSkBxmdM2Tksxdjl6gkapajacdSIOCpOlLzIRS7ssAiaB59NVdqhKYYuvCmYibib26N5X7zPgxy410w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hOCT24iaRuvR20qP4udWYK4GYZKA9ianUB5VU5hvqLGtruL2pExApsFRp6VLFeEkjK9Unjogk6hvjKvNJd37hbwg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/bAPqwOwuWsJSkBxmdM2Tksxdjl6gkapas9okCl7icqIIe1J7NwIfK98COgcicqf1oVW1R8rmVicRqN5cibWfUJ0kcQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/bAPqwOwuWsKtw6Ysbq8T3TzHlLPuFNBYZxMluNVLZUiblJG6UO3JTo0icOeyYgBW7koVcDqI2Cnedu9ODRCiaOnibQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
