<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomXiktDgtg66pOvlfZTNPTrAhcH3u0cxvN-IXz6QlAycHqa26X85p79myKE9MigW*-M*3T*LkwO*P4Q6cKRM*pc0=]]></url>
  <title><![CDATA[你越吼，孩子越差劲！狠心点，比你吼一千句都有用！]]></title>
  <content><![CDATA[1考试不是唯一的路，却是最公平的路“我没要求你们年薪百万，你们凭什么要求我考第一？”不知女儿从哪学的一句，我气得嘴唇发抖，却一时语塞，只能对孩子吼。“别人家的孩子都能考第一，为什么你不行？”15岁的女儿涨红着脸，而我记不清这是第几次吼她了。我深知，这个社会正如白岩松所说，“考试不是唯一的路，却是最公平的路。”作为普通的上班族妈妈，不能给孩子提供优越的学习条件，导致女儿比同龄孩子叛逆厌学，初中成绩一落千丈，甚至不愿意和我交谈。我每次只会发脾气，靠吼骂来树立威严，但事实证明，吼孩子，成绩只会越来越差。2对不起，我成不了别人家的孩子女儿和我的“冷战”升级，让我的心情差到了极点，甚至怀疑自己是否是个合格的妈妈，直到女儿给我写了一封信。妈：对不起，我没能成为别人家的孩子。虽然女儿嘴上不在乎，但私底下女儿很努力。我拼命看书写作业，比别人家的孩子多付出十倍。我天真地想，只要努力了就能进步，可现实却相反，我成了那个让你骂的“不努力”孩子。从那之后，我开始上课睡觉，不写作业，再加上你的不理解，我甚至不想读书了。我也很想提高成绩，但对老师枯燥的讲课和每天做题已失去兴趣，没有心思学习，也不知道该怎么办？看完女儿的信，我突然哭了起来，对女儿吼了无数次，却一直不懂得这样的方法根本不管用。3世界上最好的女儿，妈妈错怪你了我思绪万千，怪自己不懂得女儿的心思，对女儿的疑问也不知如何回答，我放下一切，给女儿写了回信。世界上最好的女儿：对不起，我没能成为那样的爸妈。但我很庆幸，我有世界上最好的女儿。从小学到初中，妈妈一直把压力和希望放在你身上，每次都只会吼你，以为这样就能让你懂妈妈的用心，实在抱歉。女儿，暂时忘记学习吧，周日妈妈带你去看最爱的电影，我们好好大吃一顿。然后，我们一起想办法。我在结尾署名“最优秀女儿的妈妈”，把信放在了女儿的书桌，放了两张电影票。4学霸老师老师出现，改变孩子的命运第二天，我跟女儿心平气和地聊了一次，没有吼骂，只有理解。在征求孩子同意之后，我开始给孩子找辅导老师，但效果甚微，大多老师照着课本念，根本不教孩子学习的方法。就在我束手无策时，因为一次偶然的免费试听，女儿接触了在线上课这种新奇的辅导方式，没想到却改变了女儿的一生！第一次免费试听，清华学霸李老师不急着教课，而是认真分析女儿问题所在：“学习没有方法，努力没效果，慢慢就不想学了，严重的还会越来越自卑。”我听完后就觉得找对老师了。因为女儿第二年就要中考，我便在掌门1对1先定了1个多学期的课程，李老师先给女儿做了一个全科的课程规划，告诉女儿要进重点中学，每一科该如何提分。补课效果显著我们补的第一科是数学，这也是女儿提高最多的一门。本来数学是女儿的短板学科，通过坚持听课，女儿对数学的学习已经有了自己的一套方法，同学们也愿意向她请教问题。从厌倦补课到享受补课！我记得我们准备在掌门1对1上课的时候，孩子刚期中考完，数学才刚过及格线。一开始，我们还担心补课方式会让孩子不喜欢。可没想到，跟着李老师学了一段时间后，孩子做题比以前快多了，她开始习惯并且喜欢和李老师学习，每天睡得也早了。孩子说，上课不打瞌睡，老师讲的也能听懂。寒假前的期末考，孩子对自己的数学成绩非常满意，努力终于取得了效果！从弱势学科到强势学科！寒假的时候，我帮孩子把英语和物理也报了。李老师提前给孩子复习了初中三年的知识，一开学就明显比其他孩子有优势，孩子成绩越来越好。期中考，数学成绩又有了提高，她讲考试也不紧张了，做题很享受，孩子变得越来越自信我打心眼里高兴！从效率低到效率高！初三下学期是中考的冲刺阶段，我们都不敢放松。孩子跟着李老师上课，我和孩子他爸就做好后勤服务。孩子每天从学校回来就跟着李老师上课，然后再写作业，以前拖拖拉拉的她竟然能把自己的时间安排地井井有条。孩子终于考上重点高点！我看着女儿不断成长，变得懂事、好学，对她再也没有了吼叫，静静等待中考的来临。中考前，我和孩子他爸都有点紧张，反倒是孩子和李老师一起来安慰我们。李老师说：“婉雪这孩子肯努力，之前成绩不好是没找到方法。您看她这一年成绩都在稳步提高，肯定能考上重点！”女儿说：“是啊，李老师还教了我很多应考的技巧和平常心，肯定能考好。”最后，女儿考上全市最好的高中，一切都在意料之中，一切都是最好的安排！我想告诉所有的家长，你吼孩子“恨铁不成钢”，有没有想过先做一个优秀的父母呢？接受现实，理解和耐心比你吼一千句还管用！对于掌门1对1，我从心底里表示感谢。没有他们，我的女儿就考不上一中；没有他们，这一年，我和女儿真的不知道会吵成什么样。真庆幸，女儿说服了我们，去听那一节试听课程。如果你们孩子有同样的困扰，非常努力却不能提高分数，可能是孩子学习方法出了问题，不妨跟我一样，试试掌门老师的独家提分方案，第一节课免费试听。1次机会免费试听，也许你就能改变孩子的一生！长按识别二维码,免费领取试听课名师1对1定制专属提分方案专业学科诊断课+学习资料大礼包全部免费领取  仅限前100名小学、初中、高中均可报名长按识别下方二维码,先抢先得点击下方“阅读原文”，抢0元试听名额，仅限前100名！↓↓↓声明：本文系广告发布。本文版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责，也不构成任何其他建议。]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-13 12:18:48</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gsuXdfST7jfIWbwQ4d3icQsC0yUFjebPfcsfox8uOMv9h7ykeESpVAkOEVC5PtpdSLx4whyic8WIWQIJZNOfCYyA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gsuXdfST7jfIWbwQ4d3icQsC0yUFjebPfxZibYYZIdvib3KozTyxBn8hWTNsmeXmBEhZUxEg4aQtibUWf6YdYtTM4Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/gsuXdfST7jeypwqsxzwH5iawKyeQBWEALduZYibduI9WhCn9W9tia7JcQ9jwBbicPBbcoic2Orziaa7EDURJA3vY4m2Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/gsuXdfST7jeypwqsxzwH5iawKyeQBWEALMcPZRl1LAWr0ib9RYbyA8pgxiaswyp2Ideh0OtxgYFqJic09Zgg0LqvQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gsuXdfST7jfaHxfVMU5pqnrxZW807u97qjhu9voUdrn1VrNrqiattMkia9wIo1uCzvo82UH51MxzLItHoA3ghSQw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gsuXdfST7je2aYJ6e1LfVb8g7hnhywC5icQ5iayNfKj705aoNKfz7Eo7BbOe8LEvwoVoVacghebOfExia2iaG6ASYQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/cTibHFEhayMu6SlymYuz1Iuw4wShpXbicicB8NMx9Pqcibk4fPUD40ylKbrS9Z5c0KicbibmkswcKg1uibM1uotkwwFUg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/gsuXdfST7jerBTpRduSaDBGSFg1jEaxRf3BFM6oJ2AeaOSzR0KM5hSiadZumU1RMGZdLdKuvxibHEkfnSc7Sic8bw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/rR2GiclCjCfGc7am01e06ASnCS0XXviaPPH3MiaBffHwoxkXO3Lay0GSUN2No032hPb6HqhXALFpjk37UMvZa7gSQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/gsuXdfST7jerBTpRduSaDBGSFg1jEaxR4sibSdopz9NTqB2fdG4DztVQ7iaiaDN2hb79Wk3JlianJVLur48JlhXUXg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/cTibHFEhayMu6SlymYuz1Iuw4wShpXbicicB8NMx9Pqcibk4fPUD40ylKbrS9Z5c0KicbibmkswcKg1uibM1uotkwwFUg/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
