<data>
  <id><![CDATA[67709483]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542264984&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWSAagG3owOmgRRCS*3vadT*vNXFQfQTCY8pY48vFjzUjGrWeLuEW9sQm8I10C5wW7HsLXyLBeqFenFBiCURYFt4yiHnMvntcCFRr-XNI19ODlNj1ji2ahu*k4DGE3Y5KRkNEuzY1KFVGnLavZJRxLEU=]]></url>
  <title><![CDATA[这7个动作医生建议不要做，做了毁身体！]]></title>
  <content><![CDATA[一日之计在于晨，关注我们守护健康下面几个小动作，你中招了吗？1、跷二郎腿→下肢静脉曲张（图一）对健康成年人来说，跷二郎腿并不会严重影响健康，作为一种保持舒适的坐姿，没问题。但是，存在下肢静脉曲张的人不要跷二郎腿。当一条腿搭上另一条腿时，负重腿部（特别是膝关节部位）所受的压力增大了，同时，上面那条腿背侧所受压力也显著增大。这会导致关节结构、神经、血管、淋巴管的压迫。加重血液回流不畅的情况，从而使小腿胀痛。建议：原本就有下肢静脉曲张、腰背不适、深静脉血栓等问题的人，不要跷二郎腿。实在忍不住，想翘二郎腿的时候，也要适时放下，不要翘超过三十分钟。2、久坐→腿脚肿、下肢血栓（图二）美国糖尿病学会2016版指南中明确指出：所有人都应该减少久坐时间，特别是避免久坐超过90分钟。久坐容易导致腿脚肿、下肢血栓形成，加速脊柱老化。另外，坐的时候，屁股基本上什么也不用干，这样，你会慢慢习惯。软绵绵的屁股会损害你的稳定性、起身的能力以及保持强以及健步如飞的能力。建议：1、设置好闹钟，每隔一个小时，站起来一次。每次站或者活动十分钟。2、多喝点水。把水壶放到离办公桌够不到的地方，促使你起身倒水。3、每天做30分钟的运动，活络全身的血液跟筋骨。3、低头玩手机→伤颈椎（图三）当一个人不低头的时候，脖子只需要承担头部的重量（大约4～5公斤)，很轻松。当一个人低头时——低头15度时：颈椎会承受约12公斤压力。低头30度时：颈椎会承受约18公斤压力。低头60度时：颈椎会承受约22公斤压力。另外，长期低头看手机，对视力也是一大损害。不少长期看手机的人，都容易出现流泪以及视力模糊的情况。建议：用手机时，脖子放松，不要低头，把手机举到与眼睛平齐的高度比较好，看书写字时，也是一样。还有就是看的时间不宜过长，每30分钟-1小时，之间要放下手机，让眼睛休息。4、弯腰抬重物→伤腰椎（图四）当人弯腰搬重物时，腰部所受的压力，会是正常站立时的2倍还多，时间长了，腰椎可实在受不了。错误的姿势会让腰椎和肌肉受到过分牵拉和挤压，很不舒服。建议：无论是搬箱子还是捡起地上的纸，都不建议直接弯腰，而是采用腰挺直、下蹲再捡起的动作。这样主要依靠臀、大肌及股四头肌的收缩力量，避免腰背肌用力，腰部损伤的机会也减少了。另外，在搬移重物时，要注意使双膝处于半屈曲状态， 使物体尽量接近身体，则可减少腰背肌的负担，减少了损伤的机会。5、频繁爬楼梯→伤膝盖（图五）每上一级楼梯，我们膝关节软骨面将承受超过体重4倍的压力。所以，在骨关节科医生看来，每次爬楼梯，其实都是对膝盖关节软骨面的压迫和磨损。要知道，关节软骨是没有血供的，受到损害后很难修复。建议：膝关节稳定性相对比较好的朋友，平时的爬楼，只要不过量，也不用太为此焦虑。但体重较重，或年龄较大且已经存在膝关节疼痛、退变的情况的朋友，应该尽量避免爬楼梯，就更不要爬山了。如果非要爬，建议注意这几点：提前热身：比如做5分钟蹲起和跳跃运动等。活动开来，才能让全身肌肉and关节积极应战，防止关节损伤。不提重物：提重物的时候，爬楼会累了好几个度。如果非得提，那要记得中间休息。一鼓作气爬上楼，对膝盖损伤更大。穿平底鞋：这种鞋子，能最大限度让你的重心保持在中心位置，可以令肌肉、韧带都保持在稳定平衡的状态，这样对膝关节较好。6、趴着睡觉→压迫局部神经、眼球（图六）这个睡姿，会导致手脸发麻、酸痛，时间久了，还可能造成局部神经麻痹。而且，这个动作还会压迫眼球、影响呼吸。另外趴着午睡，长期下去的话会给颈椎带来压力，肩颈部的肌肉也会因为长时间处于相同的姿势而变得僵硬，从而引起的颈椎病。本身白领经历了一上午久坐不正确姿势的工作，肩颈部已经受到压迫，再加上趴着午睡，无疑加重了颈椎病。建议：有条件的话，躺在床上、沙发上或躺椅上睡。靠在办公椅上眯一会儿也可以。如果你一定要趴着睡，最好垫个软一点儿的小枕头，同时解放你的胳膊和脸。7、长时间大便→肛门疾病（图七）排便的时间不要超过10分钟。大便时间长，腹压高，直肠腔也一直处于高压力状态，容易造成一个叫做「肛垫」的结构下移，引起痔疮、脱肛、肛裂等等。另外，大便蹲或者坐太久也会影响腿脚的血液循环，导致麻痹等情况。建议：大便的时间尽量控制在三五分钟之内，有便秘的问题，及时处理解决。最好不要带着书、手机进厕所。手机容易沾染细菌，会导致你每次使用手机，都像在摸大便带来的细菌，你还浑然不觉。]]></content>
  <author><![CDATA[养生十万个为什么]]></author>
  <time>2018-11-14 07:50:00</time>
  <account><![CDATA[cnysw99]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcreD5zkGI5Ev2BiaDQuTUm5eNG8jjR7MRrkLk5V8R25jDsUyEbcBgDdb4fR4U1yBZe97JJWJ57S5g1A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBT9hYHI7djjlTKBplwNuy4FPWCGr3VMKAuEHof7BvkLNNB9yXGAq15w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBQORFTPA4p2icYSB5fhIn5b1YAmpNRZFVvYxsPbnDvmF5GI9wHNTKSSw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBtrhBDaqwicNdaT3ejrkVntf42kz9AxtEctxUEqsrlbr7bib6kH0VqgHg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBaC4TQ1C6tJh5tvB7qRqRsBLETG74QKibic1JoWpDsx1rIlqibctucGsibg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBpugajibXdZQz2bickZMawjbWSS5EFc9EBRCI3Y4uP4mowqiarVpLuTt0Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBCnd4QbskTSTqEslF6A4otVMPlU6ZweauHkaVyiaTS6zAPJGRnY5G2tQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrcfeicTgqlboJb9VI25samPBoib0eqjlem08T49u7TrngqPp5dEdNFroNjmmdtxh1XMicb7OBWYJ5PJg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcreIO73jtuPKP9wabaRpvljiczTVcTO4puzRyK0at4D7FKBQMRKDltfzID7w0xBVkt9kIYwxAZ0WLrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrfjnFmcftJ1MrnR8ic8UkINbQfoWg9TUN0ykbBiaM8TVnuiaGMfKG9G9LNPO3pNowYLWaCWJOcgs2mCQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
