<data>
  <id><![CDATA[52295924]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194711&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSKZWsfZbt9Mal7xsJb8gKWjKthmo6wJaaD*j33ETJLVoxdI-4ursyv1mIdw0hVP24yHfdjw44b4nWSWgjYunT35ifD8Oer2vXeOtTJcS5k5kiqnzD9QM3vgQ8xP0SSrF7aGSbUvvBVrPJlvgRuK-TQ=]]></url>
  <title><![CDATA[热点｜第十八届中国教育信息化创新与发展论坛在西安盛大开幕]]></title>
  <content><![CDATA[11月8日，第十八届中国教育信息化创新与发展论坛在陕西省西安市拉开帷幕。论坛在教育部教育管理信息中心、陕西省教育厅、中国教育发展战略学会的指导和支持下召开，由《中国教育信息化》杂志社、中国教育发展战略学会教育信息化专业委员会共同主办，西安电子科技大学、教育大数据应用技术国家工程实验室、国家数字化学习工程技术研究中心(华中师范大学)协办。教育信息化创新与发展论坛现场图本届论坛以党的十九大精神为指导，深入贯彻落实《教育信息化2.0行动计划》，围绕教育改革发展的重大问题，以促进教育公平、提高教育质量为重点，充分发挥信息化对教育现代化的支撑和引领作用，助力教育信息化转段升级。教育部教育管理信息中心副主任石凌主持开幕式论坛开幕式由教育部教育管理信息中心副主任石凌主持。教育部教育管理信息中心主任李建聪、陕西省教育厅副巡视员韩忠诚、中国教育发展战略学会常务副会长兼秘书长韩民出席开幕式并致辞。教育部教育管理信息中心主任李建聪致辞开幕式上，李建聪主任在致辞时指出，本届论坛在全国教育大会的背景下召开，力求按照新要求，统一思想、凝聚力量，探索教育信息化2.0发展的思路和方向。他介绍，中国教育信息化创新与发展论坛已连续举办十八届，规模和影响力逐年扩大，已成为反映教育信息化政策动态、学术研讨、经验交流和成果展示的重要窗口。陕西省教育厅副巡视员韩忠诚致辞韩忠诚副巡视员在开幕式致辞中指出，十九大以来教育信息化进入更深入、更系统，同时也是更艰难的阶段，教育信息化同仁需知教育信息化革命不是一蹴而就的。他结合教育大数据、人工智能等新技术分析了学校教育和学习变革的新趋势、新需求。他表示，本次会议为大家探讨工作、分享经验搭建了平台，助力信息化更好地服务教育现代化。中国教育发展战略学会常务副会长兼秘书长韩民致辞韩民秘书长在致辞时指出，目前全世界很多国家都对未来教育做出新部署，深入推进教育信息化是教育变革创新的重要途径。他提出从教育信息化1.0向2.0转型对教育信息化工作提出新要求，包括逐步从硬件建设向软件建设转变，从重建设向重应用转变等要求。西安电子科技大学校长、党委副书记杨宗凯做演讲在以“融合创新•智能引领——构建2.0时代的教育新生态”为主题的全体大会环节，西安电子科技大学校长、党委副书记，国家数字化学习工程技术研究中心主任，教育大数据应用技术国家工程实验室主任杨宗凯以《深度融合信息技术，全面推进教育信息化2.0》为题发表了精彩演讲。在阐述为什么要从教育信息化1.0时代转型升级到2.0时代时，他指出一个重要的原因是信息技术时代改变了人才培养需求，需要建立信息化时代的教育支撑体系。杨校长强调“信息化”的本质在于“化”，要转换教育发展的动力结构，建立促进人的全面、自由和个性化发展的现代化教育新形态。他从教育信息化发展规律、技术为教育变革注入新动能、新时代为教育信息化指明新方向具体阐述了迈入教育信息化2.0的三个推动因素。杨宗凯校长在演讲中详细论述了教育信息化2.0与1.0的关系，并强调教育信息化2.0时代要在教育资源、师生能力、发展动力这三个方面实现重要转变。此外，杨宗凯校长还介绍了促进技术与教育全面融合的典型路径和以信息化支撑引领教育现代化的趋势和展望。西安交通大学副校长、校党委委员、常委郑庆华做演讲西安交通大学副校长、校党委委员、常委郑庆华在题为《人工智能大数据驱动智慧教育》的报告中介绍了西安交通大学利用AI技术，从方法与手段、管理与服务、评价与测试三个方面促进智慧教育的经验和做法。其中，他提到的“物联网+计算机”数据精准采集方法、“分类评测—多维排序—结果融合”的教学质量评价、问题驱动的精准督导机制、学生画像生成方法与精准帮扶等做法值得借鉴。教育部教育管理信息中心副主任曾德华做演讲教育部教育管理信息中心副主任曾德华在题为《从全国一体化在线政务服务平台建设看互联网+教育大平台的发展方向》的报告中分析了教育信息化平台的发展现状和主要问题，着重介绍了全国一体化在线政务服务平台的做法和经验。同时，他指出“互联网+教育”大平台是在国家和教育部大力实施信息系统集成整合与数据共享以及一体化政务服务平台建设的大环境下提出的，他从政策规划和发展方向的角度分享了自己的思考，给与会者带来很大的启发。会上，教育信息化领域专家和学者、教育行政部门主管领导、各省教育厅信息中心主任、学校校长和信息化管理者、信息技术教师、广大教育工作者和企业代表等2000余人参会，共同探讨教育信息化2.0的发展路径。产权及免责声明：本文系转载编辑文章，对文中观点保持中立，对所包含内容的准确性、可靠性或者完整性不提供任何明示或暗示的保证，不对文章观点负责，仅作分享之用。如果分享内容侵犯您的版权或者非授权发布，请及时与我们联系进行审核处理。本文来源：中国教育信息化网。]]></content>
  <author><![CDATA[中国教育信息化]]></author>
  <time>2018-11-09 12:09:48</time>
  <account><![CDATA[zgjyxxh]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVlfrJNm1gwVjJPqVJfvfyicxnxDsvmMcZdxD2oTgdpHpEFVXS3iaAITlbg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVlTYGFMYEPHciccEBB5ffibCxib7uic7dfic1NfgkicH9htEIVdCefO597YicuQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVlGzibePBYGhQTOEJkRC7bOJoalAISGabWFT607bfHiaLHKtHtL1WSRKdA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVlQfUVS5u0xFcBNFVib09hiboiasSCYgC5t5RQMM4RnWVbgW5ZxRy8dRXrA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVljKT9zgYYklicOeXFuxsO10Plx6ksBJ3ibG4JTeQtTlkUnS4ibrGByPwuQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVl6pdvP9SUb4mfgocrmqS3yc0AXUVLj6RyTj0R0eTXdUmWricECJ1HicmQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVl0obiaQo2YKzjetZrsLyiavG20hn8cqRKoypUrVyTISBJbsuG0TxoZ9mw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShofvyt1vIXsPEKGZJHfyTgYVlNCVN2xHyvOsgPl4uYvRzTut5iagBfVyjOWMicMhuepIoo2lbpIDJ6kiag/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
