<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomcBD32xbLDUwXAiLZ0AXYb047TmVsvQ9CT0tQLhsksxwUXbToWluxASa2ykt4nnwqMUdBo-nNyvmcAIfbMbUbqY=]]></url>
  <title><![CDATA[别再给孩子乱吃了,公认的第一类致癌物竟然是它!打死都想不到！]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！文 | 学习哥来源 | 小学生学习（ID：xxsxuexi ）为了远离癌症，我们应当成为捕捉致癌物的“猎人”，而不要成为它们的猎物。——睿妈在去年10月底，国家食品药品监督管理总局在官网就发布了一份世界卫生组织国际癌症研究机构致癌物清单。而公布的致癌物质中，很多都包含在我们平时吃的食物中，有很多食物都是大人、小孩平时很喜爱吃的。生活中常见的一类致癌物一类致癌物是指有足够证据证明对人体致癌的物质，所以大家需要对这类物质高度警惕。有一些致癌物就在我们身边，在不经意中威胁孩子的安全。火腿与乳酸饮料混吃有的家长经常用火腿和酸奶给孩子当早餐，这样做是不太健康的。三明治中的火腿、培根等和乳酸饮料(含有机酸) 一起食用，容易致癌。因为，为了保存香肠、火腿、培根、腊肉等加工肉制品，食品制造商会添加硝酸盐来防止食物腐败及肉毒杆菌生长。当硝酸盐遇上有机酸(乳酸、柠檬酸、酒石酸、苹果酸等)时，会转变为一种致癌物质———亚硝胺。发霉的坚果如果闻到大米有了霉味儿，或者发现牛奶变酸了，又或者觉得食用油被霉菌污染了，那么，赶紧把它们扔掉！很多人以为发霉的坚果只有烂掉的部分被霉菌感染了，只要把这部分扔掉，剩下的部分还是好的，也可以继续吃，其实并非如此。一旦食物开始霉变，还没有完全变质的那部分也已经进入到微生物新陈代谢的过程中，已经产生了大量肉眼看不到的细菌和毒素。明显发霉的食物绝对不要食用，尤其是花生、玉米、瓜子、核桃等。如果孩子偶尔吃到一个有霉变味道的坚果，也要马上吐掉并认真漱口，因为黄曲霉毒素在人体内是可以蓄积的，千万不要嫌麻烦把它吞下去！腌制食品亚硝酸盐也是公认的致癌物，蔬菜、鲜肉等腌制后会产生大量的亚硝酸盐。盐腌的干鱼中，发酵的腌菜、泡菜、酸菜中，隔夜的煮熟白菜、香肠、肉类中都含有亚硝基化合物，如果经常食用这些食物就有致癌的危险。我国普查资料证明，在胃癌高发区，人均每天摄人食盐50克；而胃癌低发区，人均食盐摄入量仅为 6克左右。一般认为，正常人摄盐量应控制在每天6克以内，给孩子做饭时，也应该尽量少盐。发芽的土豆储存时间稍长，马铃薯表面会长出绿芽。马铃薯内含有毒物质龙葵硷，发芽马铃薯含龙葵硷较高，进食后极易中毒，因此应禁止用发芽马铃薯来做饭。烤肉有关吃烧烤致癌的说法由来已久，其实这一说法还是有一定的道理，并非谣言。烤肉、烧烤类食物中含有大量的苯类化合物，这些物质是癌症诱发的直接因素。美国癌症协会研究证实，长期吃烤肉、烧烤类食物，直肠癌和结肠癌风险比普通人高30%。除此之外，大量吃煎炸肉类的女性，比吃新鲜肉类的女性更容易患上乳腺癌。高温、油炸食品高温烹调、煎炸食物时，食物表面会产生含有致癌物质的环杂胺和胆固醇氧化物等。过量调味品调查表明，中国南方广东等地鼻咽癌高发的主要原因，在于广东等地居民长时期超量食用各种含过量辣椒和胡椒等的调味品。此外，据报道，滥用天然调味品如桂皮、茵香、丁香等也是有害的，它可以导致人体细胞畸变，形成癌症。隔夜饭有的时候我们每次煮饭炒菜，都喜欢做多，基本上每次都吃不完，然后第二天热一热再吃，但其实有些隔夜菜是不能吃的。孩子年纪小，肠胃比大人更加脆弱，这些隔夜饭千万不要让孩子吃。因为很多隔夜菜本身含有硝酸盐，时间长了就会分解成亚硝酸盐，即使把菜加热也不能除去。有些菜本身虽含的硝酸盐不多，但放久了也会滋生大量细菌真菌，会引起食管癌、胃癌、肠癌等。病从口入，上面提到的这几种东西，不是说沾了就会出问题，而是说不应该作为日常常吃的东西。生活中的其他致癌物过期的洗发水有的家长经常购买大瓶洗发水，即使过了保质期也依然使用。但是如果孩子经常使用一些存放了很久的洗发水，就容易引发癌症。不管是便宜的还是价格比较昂贵的洗发水，存放的时间久了的话，洗发水本身的乳化成分就会和甲醛分解到一起产生化学反应，形成致癌物质。所以我们在购买洗发水的时候，一定要注意洗发水的生存日期和成分。尽量选择含量较少的那种，给孩子洗头发的时候使用的量也不能过多，在洗头的时候避免不要让洗发水流进孩子眼睛内。空气清新剂很多妈妈在打扫卫生时，喜欢往空气中喷洒空气清新剂，对于孩子而言，这样的香气可没什么好处。空气清新剂其中含有的邻苯二甲酸盐可能会引发癌症，而且会导致内分泌紊乱，影响孩子的生长发育。如果我们真的想改善房间味道，可以用小苏打和精油自制空气清新剂，或者使用干花、药草或者香料等保持房间的清新味道，当然，柠檬皮、薄荷、肉桂、香叶等也都是很不错的选择。消毒水有很多家庭都会使用一些类如消毒水等的清洁用品，并放置在角落或者卫生间。但是里面的液体会慢慢蒸发，积累过多的有毒气体，影响孩子身体健康。还有些消毒水含有二氯苯，刺激呼吸道，使细胞变异而诱发白血病、肺癌等。这些消毒水的味道其实也是化学合成物，可能会诱发癌症。常见可能的抗癌食物在 “避害” 以外，我们还要积极主动地摄取能够抑制恶性肿瘤生长的物质。紫米经常给孩子熬一碗紫米粥，养生又健康。癌症研究的一份报告表明，每星期食用一份紫米的人患直肠癌的几率只有其他人的40%，专家认为这是紫米中富含纤维素，其中的短链脂肪酸能阻止癌细胞生长。含硒丰富的食物世界上凡是含硒丰富的地区，比如美国、加拿大的部分地区, 由于水、土壤中含硒丰富，当地居民胃肠道癌症的发病率较低。另外，硒适当摄人量与恶性肿瘤死亡率成反比。硒主要存在于芝麻、麦芽、蛋黄、芦笋、蘑菇、海产品等食品中。多吃点绿叶蔬菜多吃绿叶蔬菜，可以让我们平时不小心吃下去的黄曲霉素失效一部分。因为叶绿素能够阻止黄曲霉素吸收，预防肝癌。声明来源：学习哥，我是学习哥，提分来找我。专业态度、切身经验、专找痛点、助力学习。不解你忧枉为哥，不提你分不是我。爱学习的来！以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-11 13:07:59</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/1cbQnkvnl9dVfdr4fIFgrGqP7bf9ibWd9LxNAFubxzibIGnZfg9dPGWGGGibDYlTo7jiaL0iaUmvXqpC2yevzQElXcA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/oLibjzQRZ0zuhZPESTJkRwCsFnj7tJ69Ol5HTocnYsA5SdFFFfSyItdYoJveibybp4jEGLicrnsXJ8an8bdJeI5Qg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/oLibjzQRZ0zuhZPESTJkRwCsFnj7tJ69O77qmib1JTyibkloDnPqa5cVjsglJOVrwOSmmtKMomCrd79jokPG8xVoQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
