<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomXiktDgtg66pOvlfZTNPTrB*pPpqA-UHJa58G2AUnXXlmW1OtxDhgj-954rCKvhnEfHMGkCOsDN06pZnJiax8eU=]]></url>
  <title><![CDATA[真正决定孩子学习成绩的，不是智商，而是时间管理（深度好文）]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！为什么同一个班的孩子，学习成绩会有那么大的差距？为什么成绩差的孩子想方设法补课，依然赶不上成绩好的同学？其实，他们之间的差距不是因为智商，而是因为学习差的孩子不会管理时间。这篇文章，值得老师推荐家长阅读！为学习成绩而苦恼的同学，常常也会觉得时间不够用。因为他们觉得，要想把成绩赶上来，必须利用课余时间“补课”。但是，上学占据了绝大部分的时间，又会布置好多作业。每天连作业都做不完，哪来的时间去“补课”？于是，有的同学不得不压缩睡觉的时间、压缩吃饭的时间、压缩休闲娱乐的时间，等等，把一切学习以外的时间都压缩到极致，花了很多时间去学习，几乎达到了人的生理极限了，不太可能再挤得出什么时间出来了，但进步仍然十分有限。这种情况该怎么办？可以用一句话解释：“学习时间的长短并不重要，重要的是效率。”学习时间也有“马太效应”一些成绩差的同学，总是抱怨老师布置的作业太多。而成绩好的同学则不这么觉得，每天放学后除了完成作业，还可以看点课外书，甚至小小休闲娱乐一下。对于那些希望通过自己的刻苦努力提高成绩的同学而言，这是一个非常令人沮丧的局面。对于这种现象，我给它起了个名字，叫：学习时间的马太效应。马太效应，是指强者越强、弱者越弱的社会现象。名字来自于《圣经·马太福音》中的一则寓言。学习好的同学，看书做题很轻松，时间还剩下很多，可以用来让自己取得更大的进步。学习不好的同学，看书做题都很痛苦，效率低下，每天连老师布置的作业都难以完成，根本挤不出时间来提高自己，只能越来越痛苦。于是，学习成绩的“贫富差距”越拉越大。要解决这个问题，单靠挤时间是没用的。就像穷人靠节约储蓄无法从根本上改变自己的经济状况一样，我们必须记住世界上有比时间更重要的东西：效率。每个人一天都只有24个小时，再怎么挤也有限；但是时间利用的效率是可以成倍提高的，提升空间很大。当我们在思考如何利用时间的时候，首先要想到的不是怎样去从哪里“抠”时间，而是怎样提高现有的时间利用效率。不要试图把所有的事情都做好，确保自己一直在做最重要的事情利用好时间的最重要原则，就是不要试图把所有的事情都做好。真正懂得如何利用时间的高手，一定是懂得如何舍弃的人。如果你的面前放着一大堆书，你应该如何阅读？最有效率的方法，就是拿起一本书认真阅读，读完了再拿下一本，而不是同时拿起十几本书随意浏览，结果哪本都读不好。那么，该选择哪一本呢？答案很简单：最重要的那本。对第二重要的那本，坚决不看。当把最重要的那本看完之后，第二重要的，也就变成了最重要的了。确保自己一直在做最重要的事情，实际上也就是确保了自己的时间一直在被高效地利用。如果孩子今天计划要做五张试卷，语文、英语、数学、物理、化学各一张。那么，孩子应该先做最需要提高的那门科目。即使做完一张之后，因为某些事耽搁了，另外四张没做，已经做了的这一张试卷，对孩子的成绩仍然是极有帮助的。要学会放弃那些看起来很有价值，但是超过自己能力范围的事在有限的时间内寻找最重要的事情来做，要放弃的东西，不仅是那些看起来不太有价值的东西。更重要的是，要学会放弃那些看起来很有价值，但是超过自己能力范围的事。一道难度极高的题目，总是让人忍不住想去挑战一下。如果你孩子做完了试卷前面的题目之后，还有充足的时间去解决最后一道难题，这样的难题当然值得去挑战，因为它会给孩子加分。但是，如果前面的题目做起来都很困难，那么，去挑战这样的难题，不仅不会有结果，还是让孩子减分。因为这会让孩子没有时间去确保自己做对那些本来可以拿分的题目。要保证孩子的学习效率，就要多做和自己水平相适应的题目，既有成就感又能提高解题能力。所以，对于那些刚开始制定计划的孩子来讲，计划应该定得别太紧张。比如预计自己复习某一部分的内容需要一个小时，那么可以计划用80分钟。让时间宽裕一些，但尽量保证每天给自己规定的任务都能完成。在一天结束的时候，前一天所计划的事情都做完，可以给孩子很大的成就感，增强继续制定和执行计划的信心和动力。这样循序渐进，再慢慢提高标准，才能真正高效地利用时间。根据不同内容的学习特点安排时间“没有人能两次踏进同一条河流”——这是古希腊哲学家德谟克利特的名言。那么，我们也可以说：“没有人能两次度过同一个小时。”每一个小时都是很独特的，在每一个小时里面，我们周围的环境、我们自己的生理心理状态，都会发生变化。上课的时间和在家自习的时间，显然是各不相同的。我们不能简单把24个小时划分成一个一个的小格子，然后往里填充内容，然后就管这叫“时间计划”。我们必须学会让不同的学习内容和不同的时间相契合。面对那些需要大量的阅读、理解、背诵的东西，就要安排时间比较长、精力比较充沛、不容易受到干扰的时间段来做。那些精力不太旺盛，比较容易受干扰的时间用来做什么呢？用来做题。因为做题的时候需要动笔演算，可以强迫孩子集中注意力，即使周围环境比较吵闹，即使孩子精力不太充沛，仍然可以达到练习的效果。除了要挤时间学习外，还要学习挤时间休息要想把时间利用好，不能光学习，还要学会挤时间休息。有很多同学在喜欢熬夜，因为夜里安静，有利于学习。但这样就会影响白天的精神，上课老想打瞌睡，又怕被老师发现，睡得很不安稳，于是课没有听好，觉也没有睡好，一天到晚都迷迷瞪瞪的。其实，时间说长也长，说短也短。要浪费时间很容易，一晃就过去了；要努力学习，时间也足够长，学习任务重的时候偶尔熬夜可以，长期如此肯定损害精神，得不偿失。学会执行，执行力是第一生产力这是最重要的提醒，也是最重要的原则。把良好的计划变成现实，就跟学习需要预习和复习一样。计划既需要每天执行之前牢记在心，也应该在每天执行之后进行检查。只有如此才能不停督促自己，持之以恒。总之，说了那么多关于如何进行时间管理的话，就是没有告诉大家该怎么样列一张每天如何安排时间的表格。实际上，这可能是在时间管理中最不重要的一个方面了。你只要拿出一支笔、一张纸就可以填满整张表格，但里面的东西可能对学习毫无帮助。我们都知道，同样是一张写满了字的密密麻麻的试卷，有的能得到100分，有的只能得0分。所以，把试卷写满不是本事，知道该写上什么正确的内容才是本事。时间管理也是一样，列出表格把时间填满不是本事，知道如何在正确的时间填入正确的内容，然后认真执行，这才是真正的本事。说了这么多，无非是想向大家说明：孩子之间拼的不是智商，而是时间管理！最后，也请家长朋友们务必明白一点：如果孩子看上去特别勤奋，甚至牺牲了一大把玩的时间，可成绩还是有点不忍直视的时候，请不要先怀疑孩子的智商，一定要主动跟孩子沟通，看看孩子是不是在“时间管理”这个环节滞后了。如果是，快快教孩子一些时间管理的方法吧！声明来源校长派，转自人教教材培训。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-13 12:18:48</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
