<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1fmaGQHO6qz06lwbfoTnxT5KGXchNUrOf62bv6813XnCyC-1EbTfwCQ1PtHebQ*L-EBgdNQWhYofN1Lm8ZeUlS4=]]></url>
  <title><![CDATA[北大又建新校区，重点布局应用型学科和新型工科！选址在这里......]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自青塔、北京昌平微信公众号近日，北京大学昌平新校区建设有了新进展。据北京昌平微信公众号报道，近日，北京大学党委书记邱水平带队到昌平区，就北京大学昌平校区规划建设相关工作进行对接。据介绍，作为校本部的延伸，北大昌平校区将以人工智能为特色，以面向未来的应用型学科和新型工科为主要发展方向。目前，北大共有超过7个校区，包括燕园校区、医学部校区、昌平校区、大兴校区、无锡校区和深圳研究生院校区、英国校区等，其中燕园校区是北京大学校本部所在地。虽然校区众多，但这些校区过于分散，而且面积都较小，已经在一定程度上影响到北大的发展。据北京日报报道，2017年3月，时任北大校长林建华曾提到，燕园承载的师生规模、建筑、宿舍楼等都超标40%。为此，学校将做适当的空间调整，计划将北京吉利学院作为北大疏解的备用空间。北大将建设昌平新校区北大昌平校区将由两个校址组成，其中十三陵镇校址与清华昌平校区和北京化工大学相隔不太远。（来源：“北京昌平”微信公众号）据了解，算上新校区，北大在昌平将有两个校区，分别位于十三陵镇和马池口镇。其中，位于十三陵镇的校区占地面积550余亩，是上世纪60年代组建的分校区。1994年至1999年，北大文科一年级新生曾迁入该校区，2000年之后成为学校成人教育学院的办学基地。2007年北京大学做出决定，对昌平园区的功能定位进行调整，从教育培训转变为科学研究基地。2008年年底，学校成立昌平校区管理办公室，把昌平校区建设成集大科学装置、开放性公共科研平台、国家重大科研项目和国家重点实验室于一体的科学研究基地。位于马池口镇的则是北大昌平新校区，从2010年批复的新校区及周边控规图上可以看到，这个新校区的规划用地面积68.35公顷（1025亩），建筑规模为54.68万平方米，其中有3个地块为北京吉利学院用地范围。据了解，北京吉利学院为民办本科，位于中关村昌平园区内，学校占地1300亩。2016年，据《四川日报》消息，北京吉利学院将迁址成都市龙泉驿区，并更名为“成都科技学院”（暂定名），建成在校生规模2万人的本科普通高校。2018年8月，北京吉利学院迁建成都项目还被增列为四川省2018年重点项目之一，而在此前，该项目还已纳入四川省“十三五”高等教育发展规划。（来源：四川日报）众多北京名校纷纷迁建新校区近年来，随着高等教育规模的扩大，高校面临巨大压力，除了师资队伍、实验条件、图书资料等严重短缺外，校区土地面积、建筑面积也呈现严重不足的态势。以名校林立的北京为例，除清华大学拥有总面积近5000亩的校园外，北大、人大、北航等其他高校校园面积都比较小，基本都不足3000亩左右，已经不能满足这些高校发展所需。（来源：志愿填报专家）在办学空间不足和资源紧张的条件下，建设新校区就成为一个当然的选择。大学选址要考虑众多要素，其中土地成本是最需要的因素之一。新校区建设往往需要大量土地，价格自然不菲，这直接导致北京高校新校区建设基本都选址郊外。近年来，北京大力推动疏解“非首都功能”，更是加快了北京高校迁往郊区的步伐。据新京报统计，部分在京高校京郊、京外校区状况（不完全统计）：●北京师范大学（985、211高校）：昌平沙河校区（已启用）●中国人民大学（985、211高校）：通州校区（未启用），江苏苏州校区（已启用）●中国矿业大学（北京）（211高校）：昌平沙河校区（已启用）●中央民族大学（985、211高校）：丰台王佐校区（未启用）●北京中医药大学（211高校）：房山良乡校区（已启用）●外交学院：昌平沙河校区（已启用）●中央财经大学（211高校）：昌平沙河校区（已启用）●北京航空航天大学（985、211高校）：昌平沙河校区（已启用）●北京邮电大学（211高校）：昌平宏福校区（已启用），延庆世纪学院（已启用），昌平沙河校区（已启用）●北京交通大学（211高校）：山东威海校区（今秋将正式投入使用）●北京化工大学（211高校）：北校区（昌平，已启用），昌平南口校区（未启用），秦皇岛校区（筹建）●北京理工大学（985、211高校）：良乡校区（已启用），广东珠海校区（已启用），秦皇岛分校（已启用）●北京信息科技大学：昌平校区（今年开工建设）●中国农业大学（985、211高校）：河北涿州教学实验场（重新定位为涿州科技园），山东烟台研究院（在与荷兰格罗宁根大学合办中外合作大学）●中央戏剧学院：昌平校区（已启用）●中国政法大学（211高校）：昌平校区（已启用）●首都师范大学：良乡校区（已启用）如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：不能吃的神仙鱼校对：刘过儿声明：本文内容综合自青塔、北京昌平微信公众号，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-11 22:52:43</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WTmqnxLLLXmBudoBnRibx1wNaZync3Wq6eQib9h50rXRlzax7XrlEqPtX9KL7scOWHy307Xz32veRiagwK2kZOAnQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ywlkWicZe26hYt2xTj1Sjo3icpOolNtZ7ludesUjan3fk5uasKyKziaBPUE5KWEOM1licSUodS1TcP7Hw96ZV82otQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ywlkWicZe26hYt2xTj1Sjo3icpOolNtZ7lTmOdSt8GgfjDkhalhRB4ZeibHt3ibAro9SRBHnWRgKtXZ4dc9gCAHdCQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
