<data>
  <id><![CDATA[52299822]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195876&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefw3BIn1iqH9gozR5pRksEEGbT-3Zq4us1U1WfHUuK5Csc4aCKq0p6BW1A3bxIWqsbv6QHsynxEmod5Y3L5mf4GpRkr4jOhWm7RX6SGMovUGIvHQMXcOf5Wjc-t*DWlYTB-y7s85uMIE5oqkco3MUUA=]]></url>
  <title><![CDATA[起涨点的研究]]></title>
  <content><![CDATA[杰西利弗莫尔说过：如果我不是在接近某个趋势的开始点才进场交易，我就绝不会从这个趋势中获取多少利润。趋势的开始点就是起涨点，是每一位投资者梦寐以求的买点，那什么是起涨点呢？起涨点具体而言就是上升波段和趋势的起点，但任何事物的发展都是曲折的，市场也不例外，都存在一个N字结构趋势。一般而言，趋势的起点我们称为第一起涨点，第一起涨点出现之后股价会出现一次调整，这次调整的结束往往被看做是第2起涨点。但是起涨点的分析必须建立在大盘分析的基础上，同时也应该建立在个股趋势分析的基础上。搞清楚个股每一阶段的逻辑主线，搞清楚个股波段运行的题材以及阶段趋势的主题是每个股票短线高手的首要任务。个股的第一个起涨点必然与逻辑主线上的转折有关，譬如利空出尽、或个股出现持续利好等，如果没有搞清楚这种逻辑主线，没有搞清楚驱动因素，没有搞清楚是谁在介入，就可能被表象所迷惑。比如，某只个股因利好吸引散户大量进场，出现一日游行情，我们却可能因局限技术面的解读而贸然入场。市场行情并不像纯技术分析人士认为的那样机械，我们需要明白的是：不是趋势线决定趋势，而是趋势决定趋势线。下跌趋势什么时候结束，如果从技术的角度来定义通常都是事后的：第一种方法是根据回升幅度来决定下跌趋势结束与否；第二种方法则是根据是否出现N字底，也就是说，根据是否出现“回调不创新低，但是创出新高”的结构来判断。第二种方法与我们要介绍的起涨点一般模型非常相关，无论是杰西.利莫佛还是道氏专家们都擅长利用N字来判断底部(“下跌趋势结束，上升趋势上升”的最简单有效表征)。上图为“起涨点一般模型”，用来构建起涨点模型的要素非常简单，只有价格和成交量。为什么只采用这两个要素呢?第一，这两个要素是其他技术指标和形态的基础，绝大多数技术分析工具都源自对价格和成交的某种加工；第二，按照西方微观经济学的观点，观察市场最为有效而简单的方法是从供求关系这个角度，而典型供求关系图的横轴就是商品数量，而纵轴则是商品价格。随着价格上涨，供给意愿和能力在上升，而需求意愿和能力在下降，两者的动态均衡就得到了真正成交的价格和数量。我们只从价格和成交量来观察股票的起涨点结构也是出于这样的考虑，从这两个基本维度出发可以更简单有效地观察起涨点结构。股价如何运动才能让绝大多数人亏损呢?主力如何操作股价才能让绝大多数人亏损呢?股价必须以曲折的方式前进才能让正确持仓的炒家过早兑现盈利(误将回调当反转向下)，同时让错误持仓的炒家放大亏损(误将反弹当反转向上)。股价曲折前进方式体现在股价运动的根本结构上，也就是N字结构，你可以用吸筹- 洗筹-拉升来看待这一结构，也可以利用“推动一-调整一推动”来解读，更可以从辩证法“肯定一否定一否定之否定”规则来理解它，如下图：下面我们对两个起涨点的技术结构进行剖析：股价持续下跌，在这个下跌过程中可能伴随着成交量的萎缩(但这并不要求呈现非常理想的不断萎缩状态，更可能的情况是成交量处于较低的状态)。在股价企稳前后成交量出现地量(阶段性地量，一般要求至少20个交易日内阶段性成交量低点)。在地量出现附近往往会出现下影线较长的小实体K线，我们称为“海底针”。最为关键的是在地量和“海底针”出现不久之后，股价出现中阳线或者大阳线，对应的成交量出现倍量(也就是成交量比之前一天高出2倍左右，甚至更多)。这里需要做一个区分，地量和海底针不要求在同一日出现，但是此后的中阳线(或者大阳线)要与倍量一起出现。海底针意昧着向下突破的力量得到了宣泄，同时表明其失败，最低价远离开盘价和收盘价，而开盘价和收盘价比较接近，这样就形成了“海底针”结构。“倍量阳线”具有显著的起涨点效应：地量不久之后出现倍量阳线意味着新需求成倍增加，这种需求是从哪里来的呢?此前市场对该只股票的兴趣很少，现在突然增加，而且是成倍增加，一般情况下散户是不太可能在持续低迷后突然群体涌入，地量到倍量是一种“异常”，在大多数情况下都不是散户所为。第二起涨点的技术结构，如上图，股价经过第一次上涨(涉及第一起涨点)之后出现了缩量回调，然后再度放量上涨，并且突破前高，这就是整个第二起涨点的结构，但是具体的第二起涨点其实是“第二根再度放量上涨的中阳线(大阳线)”。这根第二起涨点阳线有可能突破前高，也有可能没有突破前高，我们不一定要等待突破后才介入。第二起涨点的要求则没有第一起涨点这么细，关键在于“缩量调整后再度出现放量上涨阳线”。第二起涨点驱动面因素主要是利多题材逐渐明朗，所以能够抵住回调再度上扬。以上是确定底部的研究方法之一，再次提醒：起涨点的分析必须建立在大盘分析的基础上，同时也应该建立在个股趋势分析的基础上！风险提示：以上内容仅作分析交流，个股分析不作为投资推荐。文章来源：方正证券投顾  肖坚执业证号：S1220611040033首席方略信息重要，更重要的是每天前20名可获得免费15天体验点击阅读原文速速领取温馨提醒：15天试用期结束后开始收取服务佣金，随时可以解约【特别声明】该内容由方正证券总部投资顾问团队出品。本资讯中的信息均来源于公开资料，本公司对该信息的准确性和完整性不作任何保证。资讯中的内容和意见仅供参考，不构成投资建议，投资者不应将本资讯作为投资决策的唯一参考因素。本营业部对任何依据本内容所作出的决策，不承担任何责任。]]></content>
  <author><![CDATA[中国民族证券天津三马路营业部]]></author>
  <time>2018-11-14 08:00:43</time>
  <account><![CDATA[mzzqtj]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/nygz3EoSk3DQpT8UaWsvC9ZT0dRG2Xykm3pNYIxzE1DZ9okxQogK04Yz4QnaAOe6tEasPAic4wEs6AqPchCC36Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/V35XCzWtqrQP4LGBXB5V6lBP9ib8tP06CpOIHmXL9BuLUrExWjcqe3rFzAqQrbwIdBxgbnjXfibX1Y1rc3QrUq8g/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FfLcUX3Vh05g8icDTfcXRvaWcWTTCKEt5bv9YibRrKml0BiatZ6sBiaJZGxFwKHc4P2dXkC4sVD3miamibibXjQ8pLCicw/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WJ5dCYk1I6zUiamvJeWgfgYvrLVWvUnqL3p9eF5bibpGwlaTI7AUQJvlvr80iazNVgLJdwzfPFe4XuW4WZAnQe4jw/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AME6ZbiaPWjJPsNk3Q1QmDQ2molutzGTMxLCFqV6ovLsj5EiaKCMe10jOyefnd4Texev30ApicqZghQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
