<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE5ROFcnc7MJOgS1*TlvDIOL0SeewzU39jQM7FGWE40b5S8uinTE-xFI8wSmIC7THQ*5pd*p7bvzcSrmLkU6s*rQ=]]></url>
  <title><![CDATA[杜月笙：人生开挂，全凭会做人！]]></title>
  <content><![CDATA[他，一生纵横捭阖，游走于黑白两道之间；民国总统黎元洪送他对联：“春申门下三千客，小杜城南五尺天”；大学者章太炎、名士杨度、律师秦联奎都是他的座上宾；就连蒋介石都对他礼待有加，忌惮三分；孔祥熙、宋子文、戴笠这样的国民党大佬都是他的密友。从一个浦东乡下小瘪三，到成为民国最大黑帮教父，一生极富传奇色彩......他就是杜月笙。01苦厄丛中过，心有善念存。1888年，一男婴降生在高桥镇，时值中元节，父亲为他取名“月生”。4岁前他就相继失去了爹娘，寄居在舅父舅母家受尽了白眼，为了摆脱寄人篱下的窘迫，14岁的他独自闯荡上海滩，这个“男孩”就是杜月笙。从小疼他的外婆知道他执意要去上海，非常伤心地说：“孩子，你在外要学乖啊，眼光要活。”杜月笙强忍住泪水劝她回去：“外婆，高桥镇人人瞧不起我，有朝一日我若能活着回来，一定要让杜家风光！”初到上海的杜月笙，在一家叫潘胜源水果店当学徒，老好人店掌柜叫王国生。杜月笙勤奋好学，练得一手削梨好本领，当时的人都夸他，送外号“莱阳梨”。后来，他年轻气盛染上赌博，挪用水果店的钱结果输得精光，再无颜面回到店里，他只能不辞而别。那段时间他四处流浪饥寒交迫，甚至差点丢了小命，这个时候王国生却找到了他，王国生不但没怪他，还既往不咎，这让杜月笙大受感动，彻底地激发了他内心深处的良知。善，成了杜月笙的为人法则，所以后来他的身份无论怎么变换，他都信守并坚持了一生。他有境界有格局，有善念有权谋；这样的人，不愧是人中之龙。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈青年时期的杜月笙02有本事，没脾气。毛主席评价杜月笙说：“终其一生做到六个字：有本事，没脾气。”按常理说“黑帮大佬”，应该是性格很拽、暴躁易怒的样子，可杜月笙完全跟这不沾边儿。他曾说过一句经典的话：“头等人，有本事，没脾气；二等人，有本事，有脾气；末等人，没本事，大脾气。”杜月笙有一位好兄弟，这人叫顾嘉棠，他们曾一起打过天下，关系特别铁，顾嘉棠经常打趣他、拿他逗乐，好几次他拿起水果递给杜月笙说：“莱阳梨，帮忙削个苹果。”杜月笙照样不生气，还笑着削好递给他。杜月笙不光对兄弟和善，对待下人也一样客客气气。杜府佣人常说：“杜先生好侍候，我们做错事，他也轻言细语。”他出身底层社会，深知下人的辛苦。每次他回到十六里铺，总有一帮乞丐吹着口哨对他喊：“莱阳梨，赏点钱呗！”他没让手下去揍他们一顿，反而还对手下说：“多赏点。”上海滩的黄包车夫、短衫阶层都是他的粉丝，人人都发自内心地喊：“做人要做杜先生”的口号，足见杜月笙亲民度是多么的高。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日停停停停停停停日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢 噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊03处世之道，尽在一个诚字。19岁的杜月笙，经朋友介绍进了黄金荣的门下，在林桂生身边当一名听差。有段时间林桂生患了重病，杜月笙在旁服侍，好几天没睡觉。有一次，黄金荣外出不在家，有人趁机偷走了他的烟土，当时能打的武将都在外地，留下来的都是文弱小生，林桂生非常着急，却又毫无办法。就在这个关键时刻，杜月笙站出来说：“老板娘，派我去吧！”林桂生瞧着这位瘦弱地年轻人，很是担心，但又没其他法子，只能说：“行，试试吧！”杜月笙很聪明，他分析了一下情况，立刻判断出小偷肯定还在英租界，三个小时后，烟土被追了回来。杜月笙立下大功并没有立刻去讨要奖赏，而是依然专心做看门小弟。身在其职，做好其事；兢兢业业，不急功近利。两年之后，林桂生越发赏识杜月笙，立马将他隆重推荐给黄金荣，自此，杜月笙的人生顺利逆袭。杜月笙常说：我的处世之道，尽在一个诚字。成功哪里有那么多“旁门左道”，有的不过是一颗真挚而诚恳的心。04成大事者，须有大格局。1910年，青帮老大黄金荣给兄弟们打赏，众兄弟开心地合不拢嘴，年仅23岁杜月笙因为得力有为，得到了最高奖赏——三千块大洋。黄金荣说：“这些钱够你在上海买一座豪宅！”但杜月笙接过钱立刻就溜了。黄金荣很好奇，对手下说：“盯着他，看这厮拿钱干什么去了？”杜月笙一路小跑来到金桥，将所有赏钱全部分给手下弟兄。他说：“我杜某能有今日，多亏各位兄弟相助。”黄金荣知晓此事后大惊，不禁感慨：“小小年纪，如此格局，恐怕我死后，上海滩就是他的天下了！”黄金荣无论如何都没想到，他还没死，杜月笙就已经威震整个上海滩了。成大事者，必有异于常人的远大见识，不被钱财缚住脚步，不为短暂利益迷了心志。杜月笙舍却钱财，换来众兄弟的真心，成大事者，必须先有大格局。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日停停停停停停停日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日日停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停停噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢 噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊“青帮三大亨”：杜月笙、张啸林、黄金荣05知恩要图报，落井不下石。陈世昌算是杜月笙曾经的恩人，后来杜月笙成名，却将他当作养父供养。陈世昌有一个儿子，吃喝嫖赌，在外面常常闹事，欠了一屁股债，债主放狠话，若再不还钱，定要砍去他的双手双脚，陈世昌无奈，只好去请杜月笙出面。杜月笙立马派人送去两万五千银元，并在纸条写了一句话：“勿放心上”。然而不久，陈子又欠下一屁股债，杜月笙听闻后，没等陈世昌开口，又派下人送去两万银元。陈世昌非常感动，连连道谢。杜月笙打电话问候说：“钱乃身外之物，令郎没事就好。”黄金荣喜新厌旧，看上戏子露兰春，而林桂生无情被抛弃。杜月笙一直感激阿桂姐的知遇之恩，知道她如今有难，二话不说，为她买了一套宅院，还派人供养着她，见了面还照样叫她“阿桂姐”。黄金荣为抢戏子露兰春，打了卢筱嘉，卢的父亲卢永祥一怒之下逮捕了他，还准备将他枪毙。黄金荣一死，杜月笙就可轻松坐上青帮主之位，然而杜月笙却没这么做，他不忘本，四处托人营救黄金荣，不但赠送卢一大半公司股份，又外加10万块，才成功救出了黄金荣。身边人劝杜月笙说：“大哥没必要这么慷慨，帮是人情，不帮是本分。”杜月笙回答：“受人恩惠，不敢相忘。知恩要图报，落井不下石。”滴水之恩，当以涌泉相报。杜月笙有情有义，毕生恪守着这则信条。京剧老生女演员露兰春06要做就做雪中送炭。1931年九一八事变，张学良丢了东北，还推卸给蒋介石，王亚樵是斧头帮老大，以暗杀闻名，他特别痛恨张，想找个机会除掉张，张学良一路难逃，被逼得毫无去处。杜月笙知道此事后，致电给张学良说：“你到我府上，大可放心住下。”于是，他将自己名下的一家赌场装修好，免费提供给张学良居住。此番大恩大德，想必张学良终生难忘。1923年，大总统黎元洪被轰下台，就像过街老鼠人人喊打，这个时候只有杜月笙还愿意收留他。抗战期间，梅兰芳发誓不为日本人唱戏，靠自己卖字画维持生计，杜月笙派人去买他的字画，帮他渡过难关。有一年，陈光甫的商储银行遭挤兑，陈无奈之余只好求助于杜月笙，杜月笙说：“明早开门之前，商储见。”第二天一早，杜月笙带弟兄们，开一堆汽车停在银行门口，大家看杜老板都来存钱了，客户纷纷散去。在上海滩，但凡认识过杜月笙的人，几乎都接受过他的帮助。杜月笙常说一句话：“锦上添花的事让别人去做，我只做雪中送炭的事。”青年时期的张学良07凡事不做绝，留余地。王亚樵是出了名的“不好惹”，张啸林是上海“三大亨”之一，二人因为“江安号”货船归属问题起了纠纷。王亚樵怒气冲冲地说：“江安号我要定了！”张啸林不想将事情搞大，于是他立马去找杜月笙商量。张啸林说：“先言和，再派人将他杀掉。”杜月笙坚决反对：“事不要做绝，要留有余地。不然杀来杀去，没有尽头。”杜月笙亲自上门找王亚樵说：“都是一场误会，是下面的人没弄明白。今天，我将江安号交给王爷。”经由杜月笙周旋，此事才平息下去，双方的伤亡程度也降为零。人活着，凡事多给别人留点余地。杜月笙以最小的代价，将矛盾化之于无形。别人多条余地，亦是为自己多留条路。“民国第一杀手”王亚樵信用卡智能还款，提额，完美账单！解放卡奴  回归自我一键设置  傻瓜操作托管养卡  美化账单提额神器  还款无忧信用卡管家、帮你还款……一键搞定、美化账单、提额……安全可信赖、操作简单轻松……中铁联合支付、民生银行清算……还一万信用卡预留500至1000元，代扣手续费60元，其余自动返还账户内，可以绑定使用者名下所有信用卡，不限额度。你还在等待什么？用最少的钱把高额账单全部还清！信用卡智能代还，提额，全国招商手机:170 6066 8886微信:170 6066 8886▲长按二维码“识别”关注]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-21 14:09:58</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/SL01kv8vjY3AkpLicYxpHNw0n9seicdKeCAw9IUaTlzCOwQbRxFPqUPp1ZHV6bx2IVNINqicHjxibLbic2Ze7OaGlVA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/0PDiaBqS7u5Oe9KfXX3zSdnTJsmdhX1BbGpDU5Z0PNSibLGm65GtibVCBa3vr8qnHRf3SJL88URMPqQ9bxbMNEyYw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRKOe6GK23xotl0Epgick0icM8S3MR1RibbG1x50fbeGf0K4ibVk3ACJKHz6zvMWbYpPEpXJ4qr5nk3Nw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRKOe6GK23xotl0Epgick0icM7komHiazdqwJOVs92kcsAMvuDwvtmIkgMjesTicfXmF8ExPnsYXvP5QA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRKOe6GK23xotl0Epgick0icMXY0ibhic7TotpkpKQjOrMZfzSpuLNmKEDvc0HHHXC8CKicTgkGshSfQ0Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRWiakyicibviaSpicicYP8UJmQAt9t6ko0BrRrqo0GlPn6F2WFfNM4yDibwRASbo95WPfwicIPZQicwTMskzQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRWiakyicibviaSpicicYP8UJmQAtKTKuPoEgylibEln5JIEkRlrDz20dC55ZckUc31GhqMlG7ibb6QPyeRFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRuy9hmgbX688wa2xFDQnHeqaUJ1znHWMcVztmWHEG3iabibVicmDPf1Yh5cM1F8iaPTDFZFQFuJDc0OQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ukMyJywoXGRuy9hmgbX688wa2xFDQnHeE6zymQSHzlUDUYTKRwJxDcRaciblP5yujWwCWzaHjErhXrxFFv9axPQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vicPkHLibc088CyUXWZKPiaPx2mWGrZMN9CzXibibmbtliaHTnmJO0VrDTmRJs2tyF9x5AmNrxdv6TZFAVXco7tUOtrg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/MtG0XuB6suVSIYu3MEwwj2zpiaH0x59wbRgPmL8icNaCglKZkD0ZOrOOpckFf3lnTyqVQodYtTZ9vq7Tq1M2n6Zw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
