<data>
  <id><![CDATA[52275437]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542193171&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeZbHb1m9GZp82TUczFoEtNffVN4RA1SbuX17aA4pBpUbxKwixk-vMSkPZfDyAs4pp-RnidgCskLz4LrxNBGzzBiDYj9kZrTmUl0dLq1ZlJsXSK42cjEBu4kt7*mYzkYrfNj*3FHj6MZbzhajwdTyy58=]]></url>
  <title><![CDATA[重磅！移动、联通、电信同时被广西这个市的工商约谈]]></title>
  <content><![CDATA[▲广西头条NEWS，广西最独具视角的时政新媒体！推销送流量、送话费，私自更改套餐资费……你是否遇过运营商的骚扰和各种“陷阱”？此前国务院督查组举行三大电信运营商面对面活动，湖南、湖北等地工商局约谈省内三大电信运营商。广西也有城市出手了……9月20日，国务院第八督查组在北京举行网友与三大电信运营商面对面活动，手机套餐套路、陷阱多 ，强制消费、胡乱扣费等问题被指出，三大运营商当面回应。湖北省工商局发布8月份全省工商系统12315平台消费者诉求数据分析报告。报告显示，电信服务投诉从上年同期的第四位跃升至第二位，涉及不限流量套餐的消费者投诉明显增多，如：办理不限流量套餐后，实际网速达不到承诺标准，或超出限定流量后网络功能无法使用。针对这些突出问题，湖北省工商局称将于近期约谈省内三大电信运营商。此外，因“流量不限量”虚假广告，有运营商领到了湖南张家界工商部门开出的罚单，这在全国尚属首例。11月14日，广西柳州市工商局也约谈三大运营商，指出六个方面的问题。数据显示，今年截止10月31日，柳州市工商局12315中心共受理消费者反映涉及三大运营商的投诉307件。涉及移动公司的投诉200件，占65%，同比下降29.6%;涉及联通公司的投诉34件，占11.7%，同比下降69.1%;涉及电信公司的投诉73件，占投诉总量的23.8%，同比下降20.7%。图：柳州广播电视网虽然投诉量下降，但是问题依然存在，消费者投诉反映的问题主要集中在六个方面。▼电话营销电话营销时未尽到告知义务，侵害消费者的消费知情权。在推送套餐等业务时介绍不详尽，选择性介绍业务，存在只介绍送套餐、送流量、送话费等优惠内容，对其他可能影响用户选择权的内容（如套餐费用等内容）不告知、少告知或有意模糊，诱导消费者变更通信业务。擅自开通通信业务以免费试用为由擅自开通通信业务。未经消费者同意擅自开通各类通信业务，如：更改消费者的套餐、开通增值服务、提高话费套餐等，所开设的通信业务以免费赠送使用手段来吸引用户，到期后通信公司没有尽到取消的提醒义务，导致用户没有及时取消而产生新的费用。泄露消费者个人信息涉嫌泄露消费者个人身份信息。消费者经常收到非通信公司人员打着通信公司的名义进行其他非通信业务营销，侵犯了消费者的个人信息隐私权。虚假宣传电信运营商虚假宣传或者不履行宣传承诺。如“流量不限量”的广告内容可能产生的对消费者的误导；运营商不履行 “预交话(宽带)费(逐月)返话费”“购买手机赠送物品，或逐月返还费用”等承诺。计费与实际不符电信运营商套餐计费不准或收费与实际不符，存在多扣费用情形。售后服务电信运营商推出的交话费，免费安装宽带等售后服务不到位。柳州市工商局向通信运营商提出要求，对本次约谈会出现的问题进行自查整改，并于2018年11月25日前向工商局书面上报整改情况。广西头条综合柳州广播电视网、中国消费报等编辑：黄令妍推荐阅读点击图片阅读 | 好消息！南宁、玉林有望开通直达香港高铁点击图片阅读 | 广西３地上榜“中国幸福百县”，有你家乡吗？]]></content>
  <author><![CDATA[广西头条NEWS]]></author>
  <time>2018-11-14 18:15:28</time>
  <account><![CDATA[cns-gx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM23yLibKXGhu8Ztnw5h4cDtbWuGpogGGxibe2UQjKmzySW0NATYeffY7vuNsibBkubJgRejN7QvIV8QA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/SibkhHDIiaFLpMrpGG3TTh6Kia7tkINmcdWTLxM35yZ3SXoiaGxxPeuGgYgaARfaqqLGZOGsNYChsiakbdne6hhQSSQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM23yLibKXGhu8Ztnw5h4cDtbI2vHyvuVYbRpNcDzse1ITMpr5VnKdSxXwOZ5iblVmTunUFmrg6JYXUw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM23yLibKXGhu8Ztnw5h4cDtbTYiaAFwjfUXdVGu2mibv5k5TUspAjtdBlpAjCibN3DFUZMD3BaCr6bR4g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM23yLibKXGhu8Ztnw5h4cDtbiaelbgOXibHSBdqEGics5yN8kkONxbwfnhTh84vKuOI7LI79COJ0WKvjg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM2HTk1JbsCdedQLTpGxPlr8ia1zTKHf9g98QrN8hdhHmJXW0LibdMiaax5lM3Hes1veCyzyYLK9Z44bg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM2JGKJgLCSAXJ7nFpgsUNbocLkiauEMHwvyR5HqZhLepHWmLR4UJub7XQTj00yQ7TzTVvlUFziafubw/640?wx_fmt=jpeg|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iaxEcjGd1BM2X0LEF5K85NHZtrO7JgF7p8LLkVwkaFtnEbks9m33hYibfxbjY6MZlzKkic5SMGEKdjXTMDMpXBYag/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
