<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-84lTsfFGXQ7osqAeN-8qoYS5fJQTQjsme3Wu6ugLyPYAjFh8EtJ3MBjxTAIMESZ9GOUT6zppu8VyuuD0Ysgjlc=]]></url>
  <title><![CDATA[大女儿深夜跳楼，妈妈找到凶手后彻底崩溃：我以为我爱你，却没想害了你！]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长来源：娇娇妈（ID：jiaojiaoma8）1每个父母，在有孩子之初，都会特别理想化地说：只要他健康快乐就好，其他都不重要。可是，随着孩子长大，真正做到的父母又有几个呢？近日，看了台剧《你的孩子不是你的孩子》里第三个单元故事《茉莉的最后一天》，心情很乱，感慨颇多，特别想分享这部影片给大家。影片中，16岁女孩茉莉的妈妈林女士是个海归硕士。本来，只要她继续深造就能成为大学里的教授，可是因为家庭和孩子，她放弃了这个机会。然而，由于内心始终不甘心，所以她便把自己的梦想和期翼都转移到孩子身上。她认为，只有把孩子培育成才，才对得起她放弃教授的这份牺牲。一切如她所愿，在她的严格要求下，她的大女儿茉莉从小到大乖巧懂事，品学兼优，每每谈起这个孩子，外人总是羡慕不已。可是，就是这样一个人人喜爱的孩子，却突然有一天晚上跳楼自杀了。林女士始终无法理解，这么优秀、聪明，未来必定前途无量的孩子怎么就选择自杀了呢？就在她困惑不已时，从孩子的遗物中，她发现了两份心理问题看病单——孩子竟有抑郁症！根据看病单上的联系方式，她找到了给孩子看病的心理医生。本想从心理医生这里得知大女儿得病和自杀的原因，可是心理医生却以保护病人隐私为由拒绝了她。没有得到任何线索的林女士很失望，与此同时，她认定了大女儿的死和找错了医生耽误了治疗有关。2就在林女士苦恼没有其他线索的时候，突然想到了朋友的儿子志雄正在研究一项关于获取往生人的记忆的黑科技，于是她马上联系了他。为了找到女儿自杀的原因，她苦苦哀求志雄为她实施这项违背伦理道德的实验。志雄一方面经不住她的哭求，另一方面对这项研究许久的黑科技充满好奇，于是答应了。第一次的记忆提取，妈妈看到了女儿茉莉最后一天的记忆：饭桌上，一家人正吃着饭。尽管茉莉的作文得到了高分，可是饭桌上的妈妈仍然指责她把太多时间花在写作上，应该多花点心思学数学。然后又唠叨了一番总是玩手机的爸爸，训斥了调皮话多的妹妹可莉。最后，一家人在饭桌上不欢而散。茉莉回到房间，边写作业边委屈地哭，回头看了一眼身后看小说、玩游戏的妹妹，再看着自己眼前满满当当的学习任务。她哭着走到阳台，翻身跳了下去。妈妈在茉莉的记忆里看到跳楼的这一幕，瞬间惊醒。此次的记忆提取无功而返，林女士有些许失落。回家后，她看到了茉莉的一个男同学在家门口邮箱投递了一份报纸。报纸上报道着茉莉小说获奖的信息。于是，她开始怀疑茉莉的死和这个男同学以及小说有关。3为了尽快找到真相，妈妈又找到了志雄，让他提取茉莉关于小说的记忆。果然，在茉莉的记忆里，出现了那个在家门口投递报纸的男同学。他和茉莉一起旷课，骑着自行车载着她去参加某个作家的签售会。在签售会上，茉莉鼓起勇气拿出自己写的小说递给作家，请求她指导一下自己。作家答应了，但是需要等活动结束后。于是，茉莉便坐在一旁等待。签售会结束时，已经晚上9点多了，看着妈妈催她回家的信息一条接着一条，茉莉只能忍痛放弃这次和作家交流的机会，选择回家。她一边走一边想起，她曾尝试和妈妈表达内心的想法，上大学想报考文学系，可是妈妈一听，便斥责道：你报文学系有什么出息，让我和你爸的脸往哪搁啊？茉莉越想越委屈，一边走一边哭。妈妈读取完这段记忆后，更加认定茉莉是因为写小说而陷入抑郁。随后的一段时间，她不断的纠缠那位带茉莉参加小说报社、参加小说比赛和参加作家签售会的男同学，也从他口中得知，他和茉莉因为喜欢小说的共同爱好而成为朋友。男同学为茉莉抱怨不平：“茉莉是个天才，你根本不知道你女儿有多优秀，所有人都认可她的才华，老师、作家都让她坚持写下去，只有你一直否定她。”林女士气愤地问道：“高中生不就应该好好读书吗？”男同学也气愤地反问道：高中生就不能有喜欢的东西吗？“如果她不写那个破小说，根本就不会走那么早。”看到林女士离去的固执背影，男同学无奈地提醒她：如果有机会，你一定要读读茉莉写的小说。4林女士仍然为找不到女儿自杀的直接原因而苦恼。就在这时，小女儿可莉在柜子里找到了姐姐茉莉写的小说原稿。林女士想起男同学说的话，于是认认真真地看了这本小说。在小说中，茉莉说：“我受的教育不允许我创作，可我受的教育却令我不得不创作，我不是天才，我只是恰好被痛苦选上而已。”小说里，茉莉谈到了她从小所有的遭遇，她一直以来的痛苦以及抑郁症的折磨。但是，她从未怪罪过任何人，包括伤自己最深可自己却最爱的妈妈。林女士了解了这一切，内心顿时既难受又疑惑。她找到了曾为茉莉治疗心理疾病的医生，向她说明自己通过科技获取了茉莉的记忆并看了茉莉写的小说，她说她不明白为什么茉莉会如此痛苦，她那么爱她，又在她身上付出了那么多心血，可是茉莉却什么都不懂，还选择了自杀。心理医生没有说什么，只是建议她下次获取茉莉的记忆，请用茉莉的视角去感知所有的一切。林女士把这话听进去了。她再一次找到志雄获取茉莉的记忆，这一次，她调取了茉莉一生的记忆，并把自己代入茉莉的角色：“要不是我这么盯着，你怎么可能考第一名？”“失误粗心都是借口，我对你只有一件要求，就是把成绩顾好”“你这些计程车费都是我省吃俭用来的，好好念书，不然就是不孝”“如果没有生你，我早就当教授了”“你对得起我们吗？你不要脸，我们还要脸”下一幕，她看到了孩子面对心理医生时，泣不成声，茉莉说：“我一直有个幻想，有一天，我考砸了，回家被妈妈打，她掀开衣服看到这些伤痕，她可能会吓一跳，可能会很难过，可能会跟我道歉说，茉莉对不起对不起······”原来，茉莉从小到大就被妈妈当成学习机器，从不被妈妈理解，从没有一天成为过她自己，而这种压迫式的教育无数次让她觉得妈妈不爱她，只爱她的优异成绩，而这也让她逐渐发展出畸形的性格。每一次痛苦，她都会用割脉自残来释放。直到有一天，她发现写小说能释放她内心里的这些的苦痛和折磨，她才停止了自残。可惜，因为妈妈阻止的缘故，这个释放痛苦的方式也失去了。茉莉站在阳台上，她哭着说：反正也没人爱我，可悲又没人爱的茉莉，再见！她纵身一跃，脑海里想到了出生时的自己。原来，生命来去只是一念之间，如此脆弱。林女士看到这里，悲痛着哭着醒来，嘴里不断地重复着说：妈妈爱你啊妈妈爱你啊！此时，她突然恍悟：茉莉是自杀的，而自己是那个害死她的凶手。最可悲的是，她以爱的名义害死了茉莉，却从没让茉莉感受到过自己对她的爱。心里的悔恨和愧疚，让她看到了哭泣的茉莉的灵魂。茉莉看到最爱的妈妈那么痛苦，她哭着感谢妈妈终于谅解自己，也为自己的自杀向妈妈道歉：对不起，妈妈，我已经死了。妈妈伸出手，将她拥入怀里，彼此谅解，彼此救赎，彼此重生。影片到这里，也就结束了。5之所以要长篇大论地给大家讲这部影片，是因为这部影片隐藏着太多现实里亲子教育、家庭氛围的状态和警醒。所谓艺术来源于生活。不知大家是否还记得去年高考后自杀的男孩小斯，他留下一纸遗书控诉父母对自己的不尊重和操控，遗书最后说：这不是写给我的家人的，反正以他们的思维，他们的角度与立场，我也跟他们说不清。我的尸体，不用埋了，要么烧了，要么扔了，别把我拿回去。心烦！字里行间的压抑，和茉莉的教育悲剧如同一辙。为了这种教育悲剧不再重复着出现，希望父母们都能好好看看，也希望下文的总结能对大家在教育上有所启发。1、不以爱之名对孩子道德绑架多少父母和林女士一样，常以爱之名胁迫孩子？“我是为你好”“为了生你，我放弃了当教授/百万年薪”“你不听话，对得起我的付出吗？”可是，当初是孩子求你生他的吗？不，他没有选择。再者，作者刘娜曾说：爱是看见和接纳，理解和给予，陪伴和鼓励，而不是忽略和排斥，控制和打击，索取和占有，裹挟和监控。因此，望父母皆能谨记：爱，不是道德绑架，而是我爱你，我愿意为你。孩子没有选择，可你有。2、别让你的面子毁掉你的孩子用孩子的成就来给自己的脸上贴金，不仅仅是林女士的毛病，也是很多中国父母的共同毛病。孩子考高分时，便觉得脸上有光；孩子考砸了时，就怒气冲天、冷嘲热讽地说“丢人”“考这点分，让我怎么出去见人？”殊不知，为了自己的面子，忽略了孩子背后的努力，对孩子来说是一种凌迟。更会让孩子失去感受爱的能力，甚至会觉得只有自己考出好成绩时才配得上父母之爱，从而自卑、孤独、抑郁。因此，望父母皆能谨记：孩子是你的孩子，却不是你的面子。别让你的面子毁掉你的孩子。3、孩子是独立个体，请尊重和换位思考望子成龙、望女成凤，世上父母皆有这种心理。但是，有的父母选择让孩子成龙成凤的途经是做他们自己喜欢的事，允许他们追求自己的梦想；而有的父母则把梦想嫁接，或者指定某些所谓体面的职业让孩子去努力。殊不知，孩子是你的孩子，却也不是你的孩子。著名诗人纪伯伦曾说：“你们可以给他们以爱，却不可给他们以思想；你们可以荫庇他们的身体，却不能荫庇他们的灵魂······”是的，孩子是独立存在的个体，有自己独特的思想和灵魂。因此，望父母皆能谨记：你的孩子不是你的孩子，请学会尊重和换位思考。4、孩子的心理健康比成绩优异更重要茉莉之殇，是当前中国教育体制下的短板，让我们在面对孩子的教育上，一味以追求优异成绩作为“好孩子”“乖孩子”的衡量标准，却忽略了孩子成长过程中的心理健康。心理不健康的孩子，陷入抑郁、自残之中，就算他智商超群、多才多艺，那又如何呢？他一辈子都不会感到幸福。因此，望父母皆能谨记：教育，成人永远比成才更重要。孩子心智健全、人格完善，哪怕将来没有非凡的成就，但至少他会拥有幸福的能力。5、孩子健康成长，爸爸不能缺席林女士是不是合格的母亲，很难说清楚。但林爸爸一定不是好爸爸。孩子成长的一切，他不参与、不过问，一切都交给了林妈妈。教育心理学研究曾指出，有父亲参与教育的孩子，性格更坚强和开朗；有父亲参与教育的孩子，未来更具可能性和开放性。然而，林爸爸一直缺席孩子的成长教育。茉莉的抑郁轻生，谁敢说仅是林妈妈的错呢？因此，望父母皆谨记：孩子的教育，是爸爸妈妈共同的责任。孩子出现了问题，谁也逃不了。6、有话好好说，有爱及时说不会好好说话，容易情绪化，是很多父母的通病。林女士习惯打压茉莉，却疏忽了打压和否定给茉莉带去的不可磨灭的伤害。而这也导致茉莉以为妈妈不爱自己，让她毫无留恋地跳楼也是以为自己是“可悲又没人爱茉莉”。而林女士最后的醒悟，重复着“妈妈爱你啊妈妈爱你啊”，她却再也听不见了。因此，望父母皆能谨记：有话好好说，有爱及时说。爸爸妈妈爱你，不因为你多优秀，仅仅因为你是我的孩子，仅此而已。6还记得你初有孩子那时的夙愿吗？“只要他健康快乐就好，其他都不重要”希望你、我都能一直记得，并从容淡定地执行。允许孩子成为他自己，允许他去寻找和发现自己，长成自己喜欢的样子。而我们，是否是好父母，就交给未来的孩子来评判，交给我们内心深处的自己来审判。只求此生，不负自己，不负孩子，不负未来，更不负当下。共勉！济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月11日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-11 11:00:00</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatd7GUPy6JTYv6yqujLK9DRXEb6SkTsWaRdbicKLt7ibaqpxc2auh23OSA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatrsNDMQFkoItmdjFHb9KGPgNVKrFHiczJmh9TB93HMGHPvh6wGxrp8UQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatRlrpiciaqudlzNu9ycKPdKfgdTzibAyjIBQYSzaqPhk5Fiaya6zSrYsBaw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatWeibnIc2oBbpyMzfDSlajuVekUeR0PFGWX9yTjy9OURPiaS9c7FJ9VeQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatvjNxqCvicVkXwia63fLAXlt135BEaicggVDYTeBhtaaYsfeoaziciaLlUag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiattjxpYm1WeiaMYgI4bGCiaj8F9YzyaPP21cRovYvHzuBj6r8SxL5D9fLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatwktBns10FTF1FQQy4fRiaTCjW0uvfN8A1IKcrqNc9WMky1icOhQ9DUmA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatRlqHFNMmDDaOe3bibONicQgqQSaPyZkLXibc4pciaKzpnWiaoxiaGViahicP9A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiateelooU7eHf9QicD7hUfRln7M2Qoh3yeicdyYzsFepkDjySEBLGRV3fVw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatPS7Ge4qK6BVW2eFbQNBDnpzt3xus1KiapctjySsznC5KXZNh1ZNXXrw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatdqfLsicNDx43KfNLW8qdotjvOsv6kqDX9hoSYGYHpQFNHLfW2ZIqxfQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatg6oZG6bXluz6swGvUrcG7XlDBmvPJHQGsJLJulAp7mFlPZv5UmNwPA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiat521JZFNgAZlboBon8iaia26YtGu19DeOZUd48Pdwic24sicp5ibzQ18U89A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatG8F10NXEibBcHYQjEl26icHBic5QdrKGaXQpnpFS1H0uJwMRpNNdKVM8g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatM3DDZIsEBQAjlhALmdnZffXTuzKq5fzKbjuz5WgyqFTO8gTzB3QwGA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatfhE1Fc4jfWNibREsX69ZricIFsHdF2WJDBfpEpuZwfC4cdxibdclabLTA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiat16SsPT3W23KMsAQoY1FzYaHmfDt6u8Fe3icprQic9hyS9lhhWyoCylxA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UAmPqgg9AZRr4ibneicrZReKqnjiaBvGAiatfAxOwY3rVnoqDKYmcJ6xd1xxHTxibibnQErcJvktu7B444kia6GkBFRng/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/Ljib4So7yuWia41icW5iatgQh1wlSLzhaia9X0FcAPiaQHLVW8W4QI0CbAyI1rIKuCb2LWIMibQ7W7PibiasA11BV9Ujnnw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142b4rOMYhsaKicdXiazPrxUBnsdlP56NZDPp7bBWPLXHiaqylIukdLmpsAy0tTtu2YaRQrz6gs9WYIs7Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
