<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE9vxBXbwkQlqbwFrnfMtKJek1Q2w29adIcqClMHdwTHDeCBTZREGzzsHflcdJRJA61MPVADt4e2QGpR3VI7iccY=]]></url>
  <title><![CDATA[解读免费模式如何让你赚钱？]]></title>
  <content><![CDATA[免费模式免费模式不是不要钱，而是一种吃亏、利他的思维方式，把这种思维方式运营到企业的经营活动中去，以达成更多领域的合作，延长利润链条，赚客户看不到的钱，从而完成利润目标。免费不是不要钱，免费是一种吃亏、利他的思维方式，只要你的活动有驱动力，只要能吸引客户的眼球并能够让客户达到冲动消费的结果，都是最好的免费模式！白送的不一定被客户认可，所以，在设计免费模式的时候，大家千万不要进入免费的误区，降低了自己的品牌和利润！免费不等于白送，但给人看来就是白送。比如最常见的就是：买一送一、9.9包邮，充话费送手机等等。有些人用这个模式做的风水水起，有些人认为这些模式是赔钱的买卖，而买家们多数是迷茫的吃瓜群众群众。 那么，免费模式是如何经营的呢？举个网络流传的案例：充话费送手机。预存2000元话费，赠送价值2000元的手机，话费一分不少，分24个月返还。乍一看，免费得了手机没花一分钱。心动吗？的确，我在学生时代就同购买过这样的手机，宿舍6人集体出资，作为宿舍公共电话使用。记得当时免费购手机后，网线还打了3折，可以说当时整个宿舍楼都采用这种模式办的网线。这么做划算吗？划算，一笔账下来，宿舍每个人省了200多块钱，然后吃了几顿大餐。我们作为消费者，看后认为很划算，认为他们在赔钱做生意，大家想想，他们真的会赔钱吗？不但不会，还会挣钱，这就是我们很多人没有看明白的道理，你送赔钱，别人送就会挣钱。我们仔细分析一下，他们赠送的这些东西，我们看看市场价，也确实是这样。大家想一想，他们批量购买会是什么价位？据了解，批量购买很可能只需500元。他们敢这样做，因为他们知道学生的基数很大，卖得出去就划算得来。可以说，免费模式还来了双赢。再比如9.9包邮，有人说都不够邮费，实际上9.9包邮产品的月销量基本在10000+，在这种情况下和快递公司合作，费用可以代至5元，产品价格只需控制在4元，商家一个月的盈利也有10000元+，但你要知道这是一个产品的盈利，在月10000+的客流理下，其它产品的附带购买也是一笔不小的利润。他们赚大了，我们也认为占大便宜。这就是商家免费送的同时也要有利润获得。这一点麦当劳、肯德基便做得不错。他们拥有免费的卫生间并人尽皆知，内急找不到公厕的时候去哪？答案很明显。这样做，好处是什么？1、带来客流量，烘托人气；2有助于品牌传播；3让过客有机会成为顾客。当然，除了免费模式，还有很多很牛的营销模式，比如：卖服务，给客户高价值体验；卖情怀，让客户情不自禁掏腰包；卖萌，让顾客动心动钱包；但相对免费营销模式来说，它们的受众都是有限制的，反观免费模式下的基数人群，是庞大且充足的。如果说免费营销模式靠的是流量，那流量呢？也需要靠免费的模式吧！试问一下自己，如果你现在有一款产品，你有魄力在还没有客流的时候做免费营销吗？没有不能免费的行业 ，只有不能免费的思维！1、如何让持续亏损的20家连锁店超市瞬间扭转为营？2、如何不花钱开100家连锁店？3、如何让一家服装店三天收款276万现金？4、如何让一个面临倒闭的工厂瞬间收回5000万现金，并获1亿授权？5、如何运用10万资金撬动22亿项目？6、如何让五星级酒店在资金断链的情况下零成本融资2400万？7、如何让一个大型商场在开业当天融资1.5亿？8、如何让一台十几万的洗碗机免费送，一年做的7.5亿9、如何让美容美发连锁店在1年时间内营业额从2000万增长到9300万并不花一分钱开六家新店？持续为你创造价值，我才更有价值！免费模式免费是未来的一个发展趋势，你如果不把握这个趋势，不把握当下，最终肯定会被淘汰。不管哪个行业一定不能死守！过去成功的原因可能就是未来失败的原因！”壹玖承诺1，不满即退：袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，免费复训：报名参加可享受终身免费模式复训。3，资源共享：每场2000位以上企业家人脉聚集，资源共享。想要了解更多不可思议的案例吗？想用在自己的企业！赶紧 走进壹玖课堂向袁老师学习吧抓住这个机会，世界还是你的！免费时代已经来临，壹玖实业率先在经营实体企业中总结出16个免费模型，适合多数行业，在这里，总有一款免费模式是适合你的产品！您想把这16个免费模式运用到您的企业吗？？拥有免费模式的思维与免费模式生态系统，您的企业就会拥有“造血功能”，您还怕缺资金，缺客户吗？免费时代已经来临，壹玖实业率先在经营实体企业中总结出16个免费模型，适合多数行业，在这里，总有一款免费模式是适合你的产品！壹玖承诺1，不满即退：袁老师承诺上课第一天不满意全额退款。2，免费复训：报名参加可享受终身免费模式复训。3，资源共享：每场2000位以上企业家人脉聚集，资源共享。报名方式：微信/电话/拜访报名联系人：卫老师报名热线：170 6066 8886 （微信同号）所有商业的本质在于产品的流通添加微信免费上门走访企业梳理并策划方案]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-27 00:50:03</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ljib4So7yuWjrKprwL5XZibeHBKYXsktiaoZyJibYKgIqjHbsfpRciar6mtyypIicfYY3pdibNSUEhuSnreIAGFmu19vw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vicPkHLibc08icQTcBrJ4xUZ0lOTMvJVLvoR76f84FKYjZeMQr0cmpagfrLJBcKECljDLNOicm1V4xFLxrXPMH7JoQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/yoe00AUH6aD0KXriathB3WMzIjDdh2FNZG22uzdslZlq5aSb5ujCK7RHaNLCn1jJia2UTt0k7iabyr5WfURGet3icQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/LkVtIYJia90HmlibiaJukoiaJW7SlcPBm21gVNuwFNCS90kjYIbv0Lia24yzPF9z7lHra8TdnkOSVyfmvOaAUsgl8Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qJeSetaVKcWaBwTYWV26W0OlMD9rPT7XgtWfrOULXXib1cvwgT6jXDbPIUNwJcQJBjQO7XzoDcCAIKT1PJM6qag/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/LkVtIYJia90HmlibiaJukoiaJW7SlcPBm21gVNuwFNCS90kjYIbv0Lia24yzPF9z7lHra8TdnkOSVyfmvOaAUsgl8Wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vicPkHLibc08icQTcBrJ4xUZ0lOTMvJVLvoXwkprdBZfWViaMcPmicNSpgMt1Jvz0coaBbmNibPzhoD8uRGyZUH0VWYQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
