<data>
  <id><![CDATA[67709825]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542265975&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWbdBS3V7d-JHbfaEFe5mc4JNdO2MaLC68GPSCmT2Ea7MQBin1g-Q5glQhCrRsiZiXAFJqQENiJPONVyNkBUcd27ME5zVEfQGOUSvP7zycjAwIMNTqxF6KLNxNb1jRt4oOu-x9Bt7vEG50NH-gOO1qmE=]]></url>
  <title><![CDATA[突发，央行上海要各家行领会政策大胆收民营小微票，要积极报再贴现额度！]]></title>
  <content><![CDATA[央行上海总部透露的信息：1、积极落实支持民营2、政策出台1周来，实现1个工作日审批再贴现；3、已产生业务的银行：招商银行、广发银行、中信银行、农商银行、民生银行和工行票据；4、要各行积极预测报再贴现需求5、再贴现利率约4.45%（估算）6、再贴现带动银行资金为6.7倍！11月13日，央行上海总部对外表示，已经召集各家银行票据部门负责人传导货币政策意图，要求增加对民营企业的票据贴现业务，对有一定规模和行业知名度的民营企业票据再贴现实行重点倾斜，对民营小微企业中的行业龙头企业、科创企业票据再贴现不设单笔、总额的限制。人民银行上海总部高效办理再贷款再贴现 聚焦科创等重点领域小微民营企业为贯彻落实人民银行总行有关加大支小再贷款再贴现支持力度的政策精神，增加小微企业和民营企业信贷投放，人民银行上海总部迅速部署，全力加快再贷款审贷速度和再贴现资金运用，指导上海市各金融机构迅速摸排需求并高效办理放款，同时主动对接上海市科委等部门引导金融机构聚焦科创、先进制造等重点领域信贷投放，使相关政策精神得以切实落实。目前上海已有部分小微、民营企业受益于新的政策，得以纳入政策支持范围，并已获得了再贷款、再贴现资金，有效降低了融资成本。10月26日,为贯彻落实国务院常务会议关于进一步改善小微企业、民营企业融资环境的精神，人民银行总行于印发《关于加大支小再贷款再贴现支持力度 引导金融机构增加小微企业和民营企业信贷投放的通知》（银发〔2018〕259号）。以上政策出台后，人民银行上海总部高度重视，总部领导迅速部署，组织召开金融机构专题会议进行政策解读和宣讲，指导各金融机构迅速摸排需求并高效办理放款。上海总部全力加快再贷款审贷速度，金融机构提交申请后仅1个工作日就办理放款。政策出台一周内，已累计发放支小再贷款5笔，金额17.7亿元。今年以来，上海总部已累计向8家地方法人金融机构发放支小再贷款52.65亿元，同比增长54.85%。在再贷款的支持和撬动下，2018年上海市普惠口径小微贷款增长显著。截至3季度末，普惠口径小微贷款余额2336.82亿元，同比增长42.47%。上海总部还在第一时间召集各家银行票据部门负责人，传导货币政策意图，就加强对小微、民营企业票据融资业务提出具体要求:一是各银行要在继续做好对小微企业票据融资业务的同时，增加对民营企业的票据贴现业务。对有一定规模和行业知名度的民营企业票据再贴现实行重点倾斜。二是对民营小微企业中的行业龙头企业、科创企业票据，上海总部再贴现不设单笔、总额的限制。所有票据必须具备真实贸易背景。三是要求各银行每月提供票据贴现再贴现业务支持小微、民营企业解决融资难、融资贵的真实案例，详细客观地反映企业的真实意愿和意见建议。四是各银行尽快将年内再贴现需求量测算上报。截止11月9日，上海总部运用此次总行新增再贴现限额，分别对招商银行、广发银行、中信银行、农商银行、民生银行和工行票据营业部6家金融机构发放了再贴现。其中，办理小微企业票据再贴现365笔，金额14.5亿元，涉及贴现小微企业72户；办理民营企业票据再贴现293笔，金额7.5亿元，涉及贴现民营企业44户。以上政策出台后，上海市各金融机构普遍反映，此次进一步增加支小再贷款限额，并通过扩大再贷款承贷主体、企业受益面及担保品范围等措施，有针对性地解决了再贷款使用中的难点，便利了机构对再贷款资金的运用，有效扩大了政策受益面，政策效果也初步显现。如此次向上海华瑞银行发放的支小再贷款中，新纳入支小再贷款支持范围的民营企业占比11.21%。自2014年支小再贷款开办以来，上海总部已向上海农商银行累计发放支小再贷款近百亿元，有效支持了其在科创、先进制造等重点领域的信贷投放。利率水平方面，上海农商银行此次纳入支小再贷款支持的普惠口径小微贷款加权平均利率为4.45%，比其9月末普惠口径小微贷款加权平均利率低32个基点；上海华瑞银行此次纳入支小再贷款支持的项目加权平均利率比其他同口径贷款利率低98个基点。上海总部再贴现政策的受益面也不断提高，再贴现政策的示范引导作用持续发挥。今年以来，上海总部已累计发放再贴现260亿元，再贴现对象已覆盖21家金融机构。通过再贴现业务直接受益的企业数量日趋增多，再贴现政策对金融机构扩大票据贴现业务的杠杆引导作用也十分明显。据统计，再贴现与金融机构直贴的杠杆率达到1：6.7，即1元再贴现可撬动6.7元的企业票据直贴。目前，上海总部已汇总了一批制造业、行业龙头民营企业名单，准备立刻投放再贴现资金，计划11月份将再新增再贴现35.5亿元。下一步，人民银行上海总部将继续充分运用各项货币政策工具，改进民营和科技创新企业金融服务，发挥支小再贷款再贴现定向调控、精准滴灌的功能，努力用足信贷额度，对符合条件的机构尽快发放到位。并推动债券融资支持工具加快落地，尽快推出上海地区首批“民营企业债券融资支持工具”，有效改善民营企业债券融资环境。同时，上海总部将进一步加大贷后监测考核力度，确保贷款资金合规使用。]]></content>
  <author><![CDATA[票友—票据圈儿那些事]]></author>
  <time>2018-11-13 22:07:34</time>
  <account><![CDATA[PIAOYOU_Bill]]></account>
  <image><![CDATA[]]></image>
</data>
