<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1XeFUzyj2FyYCBBmWwnVROTYZbLybPZ2yLURz1orP9-aeqDn-BqxLbTba2JcixhSuHWUbebGHlvabQyRWmdMWOA=]]></url>
  <title><![CDATA[2019年1月学考为什么一定要考？跟高考录取又有什么关系？这篇文章告诉你答案！]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自广东省教育考试院、高考直通车APP再过几天，2019年1月广东普通高中学业水平考试即将开展报名。我们要知道，学考成绩在高考录取中也起到了不可忽视的作用：1、学考物化生/政史地（必考）：是普通高等学校招生录取的依据之一，是考生想拥有普通高校相关专业录取资格的必要条件。文科生考物化生，理科生考政史地。2、学考语数英（选考）：是作为高职院校分类考试招生以及学考录取的主要依据，也是普通高中学生毕业及同等学力认定的重要依据。是不是还是觉得有点难以理解？没关系，今天小车就为大家详细讲讲：为什么我们要参加2019年1月广东学考？以及它跟高考录取之间的关系。我们为什么要参加2019年1月广东学考一、因为我们都要高中毕业。注：物化生/政史地（必考）、语数英（选考）都可以作为普通高考学生毕业及同等学力认定的重要根据。二、因为我们都要参加2019高考，但物化生/政史地尚未达到标。注：如果物化生/政史地成绩不达2C+1D，是无法参加2019高考本科批次的投档录取的；而成绩不达1C+2D，是无法参加专科批次的投档录取的。三、因为我们要参加学考录取或高职自主招生。注：如果要参加学考录取或高职自主招生就必须有学考语数英的成绩，具体原因请在本公众号回复“学考录取”查看往期内容。另外，参加学考录取或高职自招是会被录取到专科院校。根据第一点，录取专科院校，物化生/政史地要达到1C+2D，未达标的同学要补考。四、因为我们要参加综合评价。注：部分本科高校会通过“631”综合评价录取招生。其中学业水平考试成绩占10%，所以物化生/政史地必须参加并且达到一定的等级。需要注意的是，不同的高校对学考的等级要求不同，比如浙江大学是要求等级达到3A；中山大学要求AAB以上的等级。五、因为我们想提前感受高考。注：目前1月学考语数英被大家成为“小高考”，意义在于通过这个考试的成绩有机会提前上大学。所以，我们也鼓励目前成绩在专科层次，或者在本科线上下浮动的同学参加。一是有保底选择，二是提前感受考场氛围，可以把语数英的学考当做一次最接近高考情况的模拟考。2019年1月学考与高考录取的关系2019年1月学考报名时间及相关信息报名时间安排：网上报名：11月12-14日现场确认：11月15-17日报名网址：http://www.ecogd.edu.cn/xyspbm/收费标准：25元一科。考试时间：1月5-6日（语数英政史地物化生9科）。特别提醒：除语文科考试时长为120分钟外，其余各科考试时长均为90分钟。成绩公布时间：2月下旬成绩使用：物化生/政史地：（1）普通高等学校招生录取依据之一；（2）综合评价录取的成绩组成之一。语数英：（1）作为高职自主招生和学考提前录取的笔试成绩；（2）普通高中学生毕业及同等学力认定的主要依据。其他详情可查看：定了！2019年1月广东学考报名时间/地址/流程公布，参加学考录取/高职自招必报！抓紧提前上大学的机会相关内容此前都发过了，同学们可以点击查看：一年比一年高！广东学考录取2017、2018投档分数线出炉，2019年会继续上涨吗？独家分析来了......学考成绩原来这么有用！2019年1月学考这些考生必须报考，否则极可能失去高考资格！附完整报考流程定了！2019广东学考报名和考试时间公布，这4类人不能报名！11月12-17日报名，1月5-6日考试，2月下旬公布成绩2019年1月广东学业水平考试大纲何时公布？题型有何变化？这里有你想要的答案！低分上大学！2019广东学考录取有哪些学校及专业可选？这些热门问题考前必看！最低120分可以上！在广东有16个途径可以上大学，去年没选这个的都后悔死了！广东学考录取报名全攻略！应届/复读/社会考生都可参加！附2018学考录取投档分数线学考录取、高职自主招生和高考有何区别？这次整理得一目了然！什么人可以参加学考录取？复读文转理可以吗？今年没参加的都后悔了！明年考生赶紧看看不用高考就能上大学！学考语数英到底是什么？什么时候报名考试？答案来了！可怕！2019学考录取难度增大，分数线要涨？那还考不考？做决定前先看看这十大热门问题新鲜出炉！应届生、复读生、社会考生如何参加学考录取？报考/填志愿/录取时间和流程都整理好了！官方回应！“学考录取是理科生，高考录取是文科生”行得通吗？文理科生吵翻天了！如果你还想了解跟多学考内容，在本公众号回复“学考录取“查看。如果你还有其他疑问，欢迎留言评论，我们将一一为你解答！如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：我的Ps会闪退校对：Mars声明：本文内容综合自广东省教育考试院、高考直通车APP，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员（QQ：860075121）处理。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-10 22:27:13</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EMH7P7wAAAkib9QYJbEcZ09naibIAvh5OxAAicfWFBicianyYbQGL6FaOLtuvFd5emribGPmSDw2kpKg51Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nssw95ew6EMH7P7wAAAkib9QYJbEcZ09no957GC96qM2k0uk67tWbUwtPQMh7xVcubImSYic2Eje5psQ4uFGzXeA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
