<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1cFpsWn0MqmaHD9yafwKSdDG533ZYyyAZkeQNhk7A5tiCgY3qOzQPEpkh7ZOvxGJPyrEzKub6zRsIGZrZtDnC-Q=]]></url>
  <title><![CDATA[西安交大少年班2019招生开始啦！初中毕业就能上大学？]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自西安交通大学招生办经教育部批准，西安交通大学从1985年开始招收“少年班”大学生。其目的是不拘一格选拔智力超常、德智体综合素质优秀的少年，实施创新教育与素质教育相结合的创新人才培养模式。一  培养目标培养具有广博精深知识、良好思想品德与创新精神，能在未来跻身于世界一流科学研究和创新发明的卓越人才。二  培养特色1．“预科—本科—硕士”贯通培养。其中，预科两年（第一年委托西安交通大学附属中学、江苏省苏州中学、天津南开中学培养，第二年起在大学培养），本科四年，硕士两年，实行“预科+基础通识+宽口径专业+创新能力”的培养模式。2．双重学籍。根据西安交通大学的学籍学位管理条例和西安交通大学附属中学、江苏省苏州中学、天津南开中学的学籍管理条例，预科两年期间，学生既有西安交通大学学籍，又有所在预科中学学籍。3．因材施教，全面发展。按照“人格养成，因材施教，脚踏实地，仰望星空”的育人理念，针对超常少年的特点，采取身体和心理协调发展、智力与非智力因素协调发展、知识与能力协调发展的培养方法，打造扎实的数理基础，加强实践创新能力培养，培养成为具有创新精神和良好科学素养的高端人才。三  招生特色1．自主命题。由学校委托第三方组织命题。2．独立招生。根据“兴趣使然，学业优秀，心理健康，体能达标”的综合评价体系，按我校少年班招生选拔方案，择优录取，独立招生。3．一考免三考。入选我校“少年班”的学生，可以免去中考直接被录取为我校“少年班”大学生；在预科期间学习成绩合格者，可以免去高考直接进入我校本科学习，且根据预科阶段的学习成绩和综合考评选择大学专业；在大学本科学习期间达到学校相关要求者，可以免去研究生入学考试，直接保送为我校硕士研究生（或长学制博士研究生）。四  报名与资格审查1．招生地区：面向全国招生。2．招生对象：德智体全面发展，智力超常，身心健康，2004年1月1日以后出生的应届初中毕业生。3．招生人数：约130名。4．报名时间：2018年11月12日—2018年12月10日（网上报名）5．报名与资格审查程序：(1) 以中学或委托地市招办为报名单位，不接受社会和中介机构报名。各中学推荐报名人数一般不得超过30人（少年班生源基地中学除外）；(2) 中学负责产生推荐学生名单，审查学生户籍信息和初中阶段学籍材料，并将推荐学生名单及相关材料在中学公示一周，公示信息包括姓名、出生年月、户籍、学籍、历次期末考试排名等；(3) 报名单位负责在西安交通大学本科招生网（http://zs.xjtu.edu.cn）网上报名模块注册账号（可以使用老账号），按规定采集学生相关信息及数码照片，统一组织学生进行网上报名。我办不再接受纸质报名材料；(4) 我校将组织专家对申请材料进行审查，通过者将获得我校少年班招生单独考试初试资格，届时名单将在我校本科招生网上公示；(5) 报名单位根据我校本科招生网提示，按要求在网上缴纳报名费和打印准考证。五  考试与招生录取1. 初试时间及地点：2018年12月31日左右（以初试准考证为准)，西安交通大学兴庆校区（西安市咸宁西路28号)；形式及内容：笔试（数学，英语，文综（语文、历史、地理），理综（物理、化学）)。2．根据初试成绩，择优选拔约500人进入复试。3．复试时间及地点：2019年2月23-24日(以复试准考证为准)，西安交通大学兴庆校区(西安市咸宁西路28号)。形式及内容笔试：现学现考（数理思维、创新设计)；测试：综合素质测试（心理健康与综合素质)；体能测试：实心球、立定跳远和中长跑（男生1000米，女生800米)；面试：小组比较型面试法，主要考察考生的人文素养、科学素养、心理素养及综合表现。4．录取根据复试选拔方案，择优录取。预录取结果可于2019年3月底在我校招生网上查询。正式录取通知书待各省级招生考试机构审批后于2019年7月底前统一发放。六  监督机制1．学校招生办对招生录取进行主体监督。学校纪检部门对招生录取进行监督检查，受理我校人员在招生录取过程中的违纪违规问题线索反映。2．预录取结果报请学校招生领导小组审批，预录取名单将在我校本科招生网向社会公示；3．我校将预录取名单报生源所在省级招生考试机构审批；4．各中学按照公平、公正、公开的原则推荐，学生本着“诚信”的原则申请，确保材料内容属实。材料如有弄虚作假，一经查实，将取消申请者的预录取资格和该生所在中学三年的“少年班”推荐资格。七  其他1．预科一年级在西安交通大学附属中学、江苏省苏州中学或天津南开中学三所之一就读，并遵守就读中学的相关管理规定。预科二年级、本科在西安交通大学学习，遵守西安交通大学相关管理规定。2．在校期间，学生可按照西安交通大学的相关规定申请奖学金、助学金。家庭经济特别困难的学生可申请助学贷款或经绿色通道入学。3．预科以及本科期间未分专业阶段，学生按当年西安交通大学理工类一般专业收费标准缴费；本科分专业后以及硕士阶段，学生按所在专业当年收费标准缴费。4．少年班学生在预科和本科期间，学校不为其提供自费(因私)出国所需的预科成绩单及相关证明材料，不为退学的学生办理预科成绩单（详见西交钱院【2018】3号文件《西安交通大学少年班学生管理规定》第九条）。八  本简章由西安交通大学招生办公室负责解释温馨提示：1.报名单位只须在网上报名。无需寄送纸质报名材料。2.考生必须按时参加生源地招生办组织的高考报名，并向我办提交高考报名号，供我校在各省录取审批时使用；3.具体缴纳报名考试费和打印准考证等时间节点，请及时查看西安交通大学本科招生网上的通知；4.报名单位应妥善保存用户名及密码，用于随时查看本单位考生的报名、考试和录取状态。往年用户名及密码可继续使用。若报名系统里没有的中学，请传真公函，经审核后，后台添加。通讯地址： 陕西省西安市咸宁西路28号，西安交通大学本科招生办公室邮编：710049联系方式：赵老师，电话：029-82668320 传真：029-82668322招生办公室地址： 西安交通大学兴庆校区北门内向东50米招生办公室网址： http://zs.xjtu.edu.cn/西安交通大学招生办2018 年 11 月 7 日如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：error404校对：迈克思声明：本文内容综合自西安交通大学招生办，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-13 22:41:23</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfoiccJzyic2I0lkmRZEZ1dP4z2iaE61ohficQudLiaibiaic2FK0h9fq3lja4jkgp4GXlBRGcHlSjiaWichGHrQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfoiccJzyic2I0lkmRZEZ1dP4zLiaYygctiawv8ib8JXGicsAg1USgSibTLeDFUf6KqKMy26tWCClgFzkTcKg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfoiccJzyic2I0lkmRZEZ1dP4zVapsMZKvCOyVcCE3jqHhbF3HWFzgpic8TvVBBJxBsv6mh3rSHAQJ2wg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
