<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUcbZ6n79vUep*MMmq67gRPbiH9qvdH3-wlSEclK1Di-Rtl5dboayccm9qxaGUtX5tAazkuJeLR8yaw61OjzP01I=]]></url>
  <title><![CDATA[国考前千万别对这类题放松警惕！]]></title>
  <content><![CDATA[粉笔申论小模考，今天喊你来练笔！每周二、周四各一场，15分钟答2-5道题，结束提供批改报告，申论会员更专享题目视频解析。更新到最新版粉笔App，去【公务员申论】题库首页免费参加吧！做申论题时，你经常能看到这句话：请概括材料X中关于Y方面的“问题”这类题在历年考试中出现频率较高，并且技巧性强。恰恰因为这样，考场上大家会觉得这类题难度低，容易放松大意，继而出现找不准要点、语言啰嗦、条理不清的情况。那么如何跳过障碍，解决“问题”呢？小粉笔教你三招，让你瞬间搞定“问题”，这个大问题。精细入微，寻寻觅觅何为问题？顾名思义，就是一些消极的、负面的、不好的东西。题目让概括、梳理问题，那么首要就是把问题找出来。这就要细致认真地读材料，像捉迷藏一样把隐藏在材料中的“问题”一个一个找到，如何炼就这双慧眼呢？第一招，直接摘抄很多“问题”不喜欢拐弯抹角，巴不得大声冲你喊：“来抄我啊，来抄我啊！”。它们素面朝天，不经任何粉饰地分散在材料中，就等着你直接挑出来，照样摘抄就是答案了，只要你细致认真，知道“问题”的相貌特征，拿下它就如同囊中取物一般。你是不是想问，“问题”的相貌特征是什么？问题的共同特征就是表述消极。如以“不”开头的“不科学、不合理、不到位、不均衡、不完善、不健全、不足”等，“不”后面跟上积极的词。又如“缺乏、缺少、匮乏”等后面跟上具体的名词。再如，名词后面接的形容词“少、低、差、弱；陈旧、单一”等等，这些都是标志性的词汇。看到它们，就可以直接摘抄下来，即为答案。例如，“他们看手机、刷微博、看微信，真正读书的人太少了”短短一句话里，“少”就是标志性的表示问题的负面词汇，直接摘抄“读书人少”就能拿到分。又如“近些年来，一些地方施行撤点并校。撤点并校在改善乡村学校办学条件，提高办学效益和质量的同时，也带来了部分学生上下学路程远、交通安全隐患多、生活成本增加等新问题。”。其中，路程“远”、“隐患多”、“成本增加”，为典型的负面、消极词汇，可直接摘抄，即为撤点并校的问题：路程远、交通安全隐患多、生活成本增加等。第二招，揭开数据、案例的“面纱”还有些“问题”却是犹抱琵琶半遮面，需要你来“猜”——它们的惯用伎俩就是抛出一些数据，来扰乱你的“心神”。在看到有数字、百分比等出现的时候，就要敏感地意识到，虽然数据本身不重要，但是此处可能有答案。例如“有关调查表明，目前全国约有3000万青少年存在不同的心理问题，其中，中小学生中的心理障碍者占21%～32%；大学生中的心理障碍者占16%～25%，而且还呈现上升趋势。”这里没有明显的表示问题的标志性关键词，但是我们数据的分析中，不难看出，这些百分比无疑就是想给我们传达一个问题，就是“心理问题普遍突出。”又如案例型材料“招来了女婿，气走了儿子。各个地方都是这样，厚彼薄此成了通病！”B市土生土长的科研人员小姚说道，“同样的学历、同样的职称，就因为我一直在本地，来路不同，待遇差距就这么大？果然是外来的和尚会念经？这让我们这些兢兢业业的本地人有些寒心。”同样没有问题提示词，但是在案例前通过“各个地方都是这样，厚彼薄此成了通病！”已经概括了就是“人才引进工作厚此薄彼”的问题。所以遇到案例型材料不要慌，去前后找一找有没有概括好的句子，没有的话再根据材料语义进行概括。第三招，体察逻辑，揣摩“圣意”这第三招的炼就，需要逻辑反推。对策可推出问题。比如医生说你应该加强锻炼了，问题就是你缺少锻炼。“政府应该多和市民沟通互动，针对各种疑问，专家学者应耐心解释，而不是把他们认为正确的信息一股脑“塞”给市民。”应该表示对策可推问题：政府缺少互动，缺少解释。察言观色，注意逻辑反推，是助你考场上得高分的利器，多掌握一些套路，就能减少一些不必要的麻烦哦。同意合并，避免重复通过上述三招，炼就了一双火眼金睛，把分散在材料中的答案要点找到后，不要忘了对相同意思、表意重复的答案点予以合并，进行整理，概括问题的题目通常字数很有限，不要让重复的信息浪费答题纸上宝贵的格子。如：“《M日报》接连发表《PX到底有没有危害》《解开PX的神秘面纱》等一系列文章。这些文章均普及PX项目知识为主，而未提及该市PX项目上马的相关信息。”从此句可以看出，M市政府在推动PX项目的过程中存在不足：上马信息不公开。接下来一段：“……石油专业的陈明希望看到项目选址等公示信息，可是没有。”从这句也可以得出问题：项目选址信息不公开。因而为避免啰嗦、表述简洁，可以将选址信息不公开、上马信息不公开并为一点：上马、选址信息不公开。分门别类，道法自然概括问题的题目通常会有“分条作答”的要求，如果没有分类的特殊要求，将找出的答案进行同意合并整理、分条罗列即可。如果题干和要求中出现“层次分明”、 “分类合理”、“归纳”、“种种”这样的字眼时，这就要求我们还需将答案分成不同的类别来呈现。关于分类，不建议硬性模板化地一定要遵照什么通用的“分类大法”。材料往往自带逻辑，在遵照材料的逻辑基础之上，轻松应对分类，即“道法自然”。有的材料介绍某种问题，体现了政府、个人、媒体等不同主体的责任，那么在梳理问题、进行分类归纳的时候就可以按照主体来分类。有的材料体现了不同维度，如制度、监督、宣传等。还有的按不同领域分，如“政治—经济—文化—社会—生态”等。国考前可以有意识地记住这样几个分类的角度，在看不出材料逻辑时，组织答案也同样可以实现“按图索骥”、有序分类。“问题”的应对招数，学会了没？火眼金睛，找到问题，再进行符合材料的自然整合，就可以妥妥地拿下这一类题目啦。国考前还有19天，还有时间练手！赶快找一个概括“问题”的题目尝试一下，申论只有自己真的动笔写，才会有提高！小粉笔会一直在你身边陪伴你~粉笔行测申论会员可选15天、一个月、三个月、六个月无限次申论批改、真题视频解析试卷考点分析、会员专属免费课会员购课优惠等诸多权益2019国考线上冲刺班言语、判断、数资、申论 32课时直播课金牌师资带你逐一击破高频考点赠  7天行测+申论会员赠  10-11月模考解析课 112课时赠  4套申论套卷批改+10次单题批改考试越来越近，冲刺阶段不能偷懒但也要劳逸结合安排好自己的时间避免过度劳累上岸上岸，加油加油！想学习？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-13 18:00:00</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5ct9icIJKsxNuaMblBBtQJBIvE2XFFUhJGdSicGvwM0GWLIeUVaSTbbKA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5RbdvlPe4I6Q2ftrAG6xrh95LdatibrjTOUhq49ktDibbOgot7iaPKgxkA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5rpEJlzichOHiaES8tIzvsYWMFiauufE0Usz7CyQolq0ur6n3icpMwbcT1Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5JkarYbHGpFx0ktFFgAFeZqibYehic7TyFEGzIwxpPnhAlMKBcL3y91WQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5fHmXx8q18UFiariaUtvjOXVwicdShZZ7nQEibYvO6tlbuQUpAsUuCQjC8A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5NDjFYGrhhia4RTZdWLAnwxujh4iaSQfGQyGHU58vuoDvWibOwCJZ8LYGA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT5qRlvTEypG3lYOAPWIeuslYzbRiaVicnHdgqrpjK4keaLrG8FmGTGBxSg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT50S9ydLEicmbJZeRiaKnG7dXkekL5V0t1nFGVUO8cyJ1o44IxJxgMiarHQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLoc9zxn3bKwtVBm8VtQvjT53tVPMXnl4Cn7qOu7v9VsiajZDZKnaLMxwygAdnGQgsQmLvu2WmxFpWw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
