<data>
  <id><![CDATA[52299822]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195876&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefw3BIn1iqH9gozR5pRksEEGbT-3Zq4us1U1WfHUuK5Csc4aCKq0p6BW1A3bxIWqsbv6QHsynxEmod5Y3L5mf4EULrunQgRs1ULgQEbk7JcTiTGBmfWraUg6nsZbY2w12QxBi3-yGtHqUosoI2*9H8g=]]></url>
  <title><![CDATA[11月大事件！设立科创板后，带你读懂这些信号！]]></title>
  <content><![CDATA[李国梁投顾执业证书编号：S1220611040010雷鹏程投顾执业证书编号：S1220611040059王佳宇投顾执业证书编号：S122061401001011月5日，国家主席在首届中国国际进口博览会开幕式上宣布，将在上海证券交易所（以下简称“上交所”）设立科创板并试点注册制。随后，证监会和上交所相继发声，要积极研究制订科创板和注册制试点方案，向市场征求意见并履行报批程序后实施；鼓励中小投资者通过公募基金等方式参与科创板投资。设立科创板、试点注册制对A股市场将带来什么影响？有望在2019年上半年落实的科创板，在此期间是否对相关公司标的迎来投资热潮？符合科创板的个股特点及关注指标有哪些？除科创板，近期还有哪些可关注的板块？为此，我们采访了方正证券总部投资顾问团队——阿尔法团队金牌投顾李国梁（投顾执业证书编号：S1220611040010），鼎航团队金牌投顾雷鹏程（投顾执业证书编号：S1220611040059）和金鼎团队金牌投顾王佳宇（投顾执业证书编号：S1220614010010），根据当前市场行情做出分析与研判。11月5日，国家主席发布在上海证券交易所设立科创板并试点注册制的消息后，对A股市场将带来什么影响？在上交所设立科创板并试点注册制，是完善多层次资本市场建设的重要举措。首先，是加强资本市场对科技创新企业的服务和支持，扩宽科技创新企业发行上市的渠道。尚未盈利的科创型企业也可以通过在科创板实现股权融资和上市交易。其次，进一步推进新股发行制度改革，相关注册制的配套制度有望加速落地。第三，随着科创板及注册制试点推行，将会形成可观的投行业务增量，对优质科创企业布局较好、投行业务实力较强的大型券商形成较大利好。第四，短期分流中小创资金，绩差股的“壳价值”有望弱化，长期有利于引入良性竞争和价值投资理念。首先，科创板的设立是制度上的利好，A股这些年指数上下震荡，而没有形成一个整体向上的走势，不是因为我们没有好公司。而是好公司尤其是新兴产业公司没有在国内上市，因上没有给指数带来贡献，比如大家熟知的BATJ。即使有好公司回归，也是巨无霸，而并非从小公司成长起来。当然由于是新设，不可避免的会对现有市场形成资金分流，但这只是心理层面上的影响，从而造成市场出现震荡。好在目前市场本来就在低位，下跌空间不大，因此现在设立科创板时机正好。在上交所设立科创板并试点注册制，意义重大，将对A股市场带来深远积极的影响。中国股市必须大刀阔斧改革，科创板就是中国股市的小岗村，注册制就是中国股市的联产承包责任制。这是落实创新驱动和科技强国战略、推动高质量发展的必然选择。相信未来将有更多的科技创新企业在科创板上市，为股市注入新鲜血液。我们相信中国未来的“BAT”将在A股诞生。科创板将明年两会间落实，在此期间是否对相关公司标的迎来投资热潮？在科创板设立之前，特别是科创板相关配套制度推出的前后，相关概念都将有一定的事件性推动的投资机会。目前创投概念涨幅较大，短期参与难度大，不宜再追高，等待板块分化后科创板相关概念的轮动机会，投资者可逢低提前潜伏，波段操作。股市往往会先行，比如消息一经公布，最先出现上涨的就是创投类公司，创投公司在以前多数都已经在实体上进行过股权投资，因此是最先受益的板块。其次应该是与以后能在科创板上市的公司同处一个行业的A股公司，但目前市场暂时还没有出现能炒作的热点，可能还需要继续等待。目前创投概念已经风生水起，是这一个多礼拜以来最吸引眼球和赚钱效应最好的板块。目前来看，创投概念的第一波炒作已接近尾声，充分震荡换手后可以期待第二波。目前创投概念的炒作围绕两条主线，第一条主线是科技孵化加股权投资概念，以科技园区上市公司为代表。第二条主线是旗下有创投公司或参股创投公司的标的。符合科创板的个股特点及关注指标有哪些？除科创板，近期还有哪些可关注的板块？科创板题材受益概念较多，首先是明显受益上海科创中心建设的上海本地创投园区、科研系统、高研发投入企业，相关方案一旦落地，政策涉及的创投园区等相关上市公司有望首先受益。其次，就是全国各大创投企业。第三是各参股创投+独角兽企业。第四是布局较多优质科创企业、投行业务实力较强的大型券商。近期除了创投类概念外，可关注低价股。因为低价股大多是陷入股权质押危机的民营企业。数据显示，3500多只股权质押个股中，有60%以上是民营企业的中小盘低价股。目前管理层高度重视民营企业，从融资到贷款将一视同仁，并组织各地政府、银行、保险公司、证券公司、私募基金，对陷入股权质押危机的上市公司进行救赎。因此受益政策利好、前期跌幅较大同时本身有并购重组概念的低价股迎来反弹机会。目前关于科创板的具体细节还没有出来，但昨日《人民日报》上谈到已有创业板和新三板，为何还要设立科创板？其中是这样描述的：很多发展势头良好的创新企业远赴境外上市，说明这方面仍有很大提升空间。设立科创板，为有效化解这个问题提供了更大的可能。这个提法说明了科创板虽然可能对盈利的要求不会高，但对公司的质地要求或许会高于中小创，尤其是在实体经济中有较大占有率的（具体公司可以考虑年初市场流传的独角兽公司名单）。首先这些公司是属于科技创新企业，属于朝阳行业，具有很好的市场前景；其次在科创板上市的公司可能并不要要求一定是盈利的，允许有特殊股权结构，容忍更灵活的股权激励机制等方面。除了科创板，投资者近期可关注具有很好前景的行业，譬如人工智能、集成电路、5G、新能源汽车等，这些都是代表中国经济的未来。不过目前市场炒作的主线是超跌低价低市值的公司，投资者可两者结合起来进行选股。免责声明方正证券股份有限公司及中国民族证券有限责任公司（以下简称“本公司”）具备证券投资咨询业务资格。本内容仅供本公司客户使用。本文观点来源于已公开的资料，本公司对该等信息的准确性、完整性或可靠性不作任何保证。在任何情况下，本报告中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在任何情况下，本公司、本公司员工或者关联机构不承诺投资者一定获利，不与投资者分享投资收益，也不对任何人因使用本报告中的任何内容所引致的任何损失负任何责任。投资者务必注意，其据此做出的任何投资决策与本公司、本公司员工或者关联机构无关。]]></content>
  <author><![CDATA[中国民族证券天津三马路营业部]]></author>
  <time>2018-11-14 08:00:43</time>
  <account><![CDATA[mzzqtj]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/nygz3EoSk3DQpT8UaWsvC9ZT0dRG2Xykm3pNYIxzE1DZ9okxQogK04Yz4QnaAOe6tEasPAic4wEs6AqPchCC36Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3F5Uz7yAEDvK3YiaDaz1CZbMRXITiaSBniaQ7zicliaiaibB7U1S7WuGQbKgUw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3kQbhp8qLOfF2J3gcKImmGOBwXUYj4GlGPX8UPrse35zP26YBa8OcLA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3MgdzGo9WxgFAzFHoaZ3UdTtbBquCia9INX86SL4jEshYZ8NNwu8DfMA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gRU3IE5fVWehia8YNSYSWicXlPye1j6kEfl1h3k8jcSbS8t3U1lkENaicULgeBqHDNu25rXcHI4jCj6lsK3VX5wYA/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3FBIE1ia1ayWkqzcyHVwQXozx6DEBCcnUllEOONHxWBWcR4jn4Qm1Zlg/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3AgGQXKkDDPDBhKYVnr6ib8pkY60xibibzNErmuUk5et7cMmmia4BUrNgaQ/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3jAs9aOxBPeyy0KlDn0lbAS3ZSyyHtdN8nf11EW7LCMAPOjxCANr5Ig/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gRU3IE5fVWehia8YNSYSWicXlPye1j6kEfl1h3k8jcSbS8t3U1lkENaicULgeBqHDNu25rXcHI4jCj6lsK3VX5wYA/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3FBIE1ia1ayWkqzcyHVwQXozx6DEBCcnUllEOONHxWBWcR4jn4Qm1Zlg/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3AgGQXKkDDPDBhKYVnr6ib8pkY60xibibzNErmuUk5et7cMmmia4BUrNgaQ/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3jAs9aOxBPeyy0KlDn0lbAS3ZSyyHtdN8nf11EW7LCMAPOjxCANr5Ig/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/gRU3IE5fVWehia8YNSYSWicXlPye1j6kEfl1h3k8jcSbS8t3U1lkENaicULgeBqHDNu25rXcHI4jCj6lsK3VX5wYA/640?wx_fmt=png?x-oss-process=style/xmwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3FBIE1ia1ayWkqzcyHVwQXozx6DEBCcnUllEOONHxWBWcR4jn4Qm1Zlg/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3AgGQXKkDDPDBhKYVnr6ib8pkY60xibibzNErmuUk5et7cMmmia4BUrNgaQ/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AZZKxbdukqXicdnYKBdcmv3jAs9aOxBPeyy0KlDn0lbAS3ZSyyHtdN8nf11EW7LCMAPOjxCANr5Ig/640?wx_fmt=jpegwebp|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nygz3EoSk3AME6ZbiaPWjJPsNk3Q1QmDQ2molutzGTMxLCFqV6ovLsj5EiaKCMe10jOyefnd4Texev30ApicqZghQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
