<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1ezKG84TdP8o6neJe76hnn6*f9-cYnVzvtpnXEGGEmukMBrbHKVSEDtsqXElOzKXqRv4N7WJmyg1uolVsFOkjqk=]]></url>
  <title><![CDATA[定了！教育部：体育课将成主科，体育成绩或成中高考加分项]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自网络近日，全国教育大会召开后的教育部首场新闻发布会在武汉举行。教育部体育卫生与艺术教育司司长王登峰在会上表示，体育与健康课也要有家庭作业，还要真正开展全员参与的体育比赛。而学生体育锻炼与体育课的效果，也将纳入到对学生的整体评价之中，包括升学和评优评奖。（来源：山东教育 ）根据教育部公布的中高考改革细节：中考改革将从2017年试点，到2020年成型。高考改革早从2014年开始试点，到2019年大致结束。在中高考改革将要完成的未来三年，体育将成为学校必须重视的科目。除此之外，语文、物理也将成为学校必须重视的科目。体育被纳入中高考教育部明确表示：今后中小学要把学生参加体育活动情况、学生体质健康状况和运动技能等级纳入初中、高中学业水平考试，纳入学生综合素质评价体系。中考：中考的录取计分科目将由语文、数学、外语加上体育4个科目构成，其他科目均称为选考科目，将体育上升到了与“语数外”三大主科同等的地位。高考：实施高考综合改革试点的省（区、市），在高校招生录取时，把学生体育情况作为综合素质评价的重要内容。这意味着今后人才选拔的方向，将从原来智力考量的单一标准，逐渐走向德智体美的综合素质评价体系。1.陆续增加运动技能评价标准“体质测试的结果表明，初三和高一学生的体质是最好的，这要归功于这些年一直坚持的中考体育加试所带来的积极影响，它确实推动了中学生体育锻炼习惯的养成和体质的增强。”但不能回避的是，有不少学生和家长抱着应试的心态，在中考前两三个月进行运动员式的集训，以提高体育加试成绩。中考过后，因为高考没有体育加试，原本用来参与体育锻炼的时间全部被做题挤占。现行的考试制度中，更多侧重考量学生体质，运动技能的考评相对弱化。这其中，学生体质与遗传因素、后天的成长环境，以及参与体育锻炼的强度等都有关系。今后，为了真正反映出学生参与体育锻炼的效果，将逐渐降低身高体重等形体类测试项目的分值比例，逐渐提高部分可以通过后天训练掌握运动技能的测试项目，例如：长跑、短跑、篮球、男生引体向上、女生的仰卧起坐，以及肺活量测量等。而从体育教学改革的角度来看，体育测试将从原有注重学生体质测试，转型为基本运动技能加上专项化运动技能的方向发展。其中，针对专项化运动技能应建立技能等级标准。今后的体育加试中，运动技能等级与分数挂钩，更能体现出平日里体育锻炼的真实效果。2.体育今后也是高考录取标准如今，有十几个省市将“见义勇为”列入高考加分项目，这意味着高考也会从原本单一智力评价标准，转向德智体美的综合素质评价。德育成为高考加分项目，体育、美育也会逐一加入。而中考体育加分政策的不断成熟，评价机制的科学客观，为学生综合评价奠定了基础，也为今后高考中体育科目的加试提供了参考依据。目前，体育测试已被纳入高考学业水平测试，以“通过与否”的形式成为高考的参考依据。未来，体育在高考中将变为ABCD等级的客观数量化评价方式，成为高考录取的标准之一。3.体育是综合素质重要体现不仅是高考，评优、评奖、升学考试、就业安置等，甚至工作后能否成为一个受欢迎的、可持续发展的员工，都要参考体育成绩。体育科目对于一个人综合素质的培养具有不可替代的作用，例如，竞技场上服从裁判可培养学生的规则意识，团体运动项目可培养学生的团队意识，运动中还要学会尊重对手、接受或好或坏的比赛结果，这些都是一个人综合素质的体现。只要勤锻炼，终会取得好成绩各位家长也不用太着急！体育考试终究是达标性测试。只要通过正确的训练方法和指导，多数孩子都可以取得不错的成绩。还要提醒孩子，不要把体育仅仅看作一个测试，仅为取得好成绩而临阵磨枪，中考体育考试是为了有力地推动体育教学和让孩子们更多参与体育锻炼，掌握一定体育技能，养成一定良好习惯。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：刘过儿校对：迈克思声明：本文内容综合自网络，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-12 19:03:08</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/XTBlMNVdzxqOVuVib9p8SEzz8EHYSfibN547E2adSA0GLcl93TibOfhJia8oxfEyIrrv1nO5sKvQ8bfh0yMwMBagoQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
