<data>
  <id><![CDATA[52295924]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194711&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSKZWsfZbt9Mal7xsJb8gKWjKthmo6wJaaD*j33ETJLVoxdI-4ursyv1mIdw0hVP299O3YBlgtbuk-*siHyIbNqUXe95V1ASkd913byELXFqZVHl1q71HqxAf0fkfN8W5id6jTHYGZwQN9-vBZZG7js=]]></url>
  <title><![CDATA[区域｜循序渐进，以点带面，攀枝花市大力推进智慧德育管理工作]]></title>
  <content><![CDATA[康赛为攀枝花市教育体育局提供的“智慧德育管理系统”，通过云储存与大数据技术，对学生在班级中、寝室里的行为表现，以及来自班主任、学科老师和同学的评价进行实时记录并发送给家长。在原有德育评价标准的基础上，各学校还可依据学校实际增加评价内容，中小学校可以利用这一系统开展德育管理工作，为学生做好成长记录，开展综合评价。该系统遵循学生身心发展规律和教育教学规律，充分运用“互联网+”技术，建立起德育常规评价反馈系统和学生个人素质综合评价系统，科学运用评价结果，充分发挥评价的正确导向作用，同时将学校和家庭教育有效整合，全面提升中小学生的综合素质。从2018年4月，攀枝花市教育体育局组织县(区)教育(体育)局分管领导、科室负责人和试点学校分管校长赴成都学习考察，在项目支持方康赛公司的积极配合下，两地教师进行了高效、深度的沟通交流。2018年8月，攀枝花市教育体育局再次组织县区教育行政部门和试点学校人员对智慧德育评价体系进行了研讨。此外，按照“涵盖小初高三个学段；单个校区在校学生人数≥1000人；学校在本区域具有一定影响力，能够起到试点示范效应”这三个条件，在全市范围内选取了21所中小学校作为应用试点开展“智慧德育管理系统”的初步推广，在2018年6月底完成所有学校的到校培训及通过学校校内培训的方式完成了复训工作。监督方：在系统的运行中，由市教育体育局监督管理系统运行，对运用得好、落实到位的试点学校给与表扬，对间断运行时间长、缺乏规范管理的学校提出批评，且均将体现在对德育管理工作的考核之中，保障“智慧德育管理系统”应用实验的顺利推进。使用方：2018年秋季学期在原有的21所试点学校的基础上新增2所试点学校，目前全市共23所试点学校在使用“智慧德育管理系统”，并分别总结出适应本校实际情况的一些使用经验和方法，并且向软件提供的康赛公司提出了合理的调整意见。支持方：康赛公司经过不断的完善和优化后，更加适应了学校的实际使用，为广大师生带来了更加贴心的服务。而建立在大量用户需求调研之上的软件产品，也为康赛的技术服务创新带来了灵感与思考。“智慧德育数据系统”容纳了学生在校期间的多项评价记录，市教育局主管部门要对数据、信息等的采集和安全及相关管理办法做出明确规定，确保系统安全稳定运行。各学校都应依法实用“智慧德育数据系统”，信息数据仅用于市中小学生发展性教育评价，不得泄露学生信息。学校要选派专业技术人员负责系统的维护，同时加强对班主任、学科教师的培训，能够解决应用中遇到的困难和问题，保证系统的正常、规范和安全使用。在近半年的常态化使用过程中，攀枝花市教育体育局评选出一批优秀的智慧德育“践行者”，比如：米易县第一初级中学校，在系统中累计收集3.79万条评价信息；米易县第一小学校，收集了1.31万条评价信息。此外，市经贸旅游学校、市第十二中、仁和区金江中小学、市第十八小学校、市实验学校、第三十六中小学和盐边新城一小这5所学校的使用频率也很高，显示的评价数据都在2000条以上。这些在试点工作中成绩显著的学校已经总结出一些有价值的经验，在现场会中进行了交流，并已制定出较为完善的智慧德育实施流程、评分奖惩规则和班委职责分配可供推广借鉴，同时开展家长培训工作教会家长如何接受自己孩子的德育评价，将家长联合起来纳入到对学生的共同教育之中，还有学校提出了以此系统为载体收集大数据的构思。在智慧德育的有序推进中，各校结合自身实际，从不同角度总结了“智慧德育数据系统”为德育管理带来的变化：一是在一定程度上弥补了传统德育管理的不足，如“班级管理缺乏时效性；学生评价管理缺乏过程与连续性；家校联系没法同步，没有形成教育合力”等问题。二是“智慧德育管理系统”转变了学校德育管理模式。提升了管理效率，减少了家校、师生、生生之间的矛盾；实现了德育评价的过程性、直观性和连续性；重视过程评价，满足了学生成长记录及评价的迫切需要，与中高考改革接轨。三是可尝试并扩大学生自主管理在“智慧德育”管理中的作用。细化评价内容，有效分配班委职责，教师加强监管，家长及时监督，学校专人维护，减少教师工作量，增加评价覆盖面。真正实现过程性评价、发展性评价，真实记录学生成长。真正实现过程性评价、发展性评价，真实记录学生成长。“智慧德育数据系统”的推广，一方面推动了市教育系统德育管理工作信息化建设的进程；另一方面，该系统容纳了学生在校期间的多项评价记录，有益于对学生的成长进行客观地、及时地、发展地记录，以做到及时反馈、及时评价、及时教育。这些信息不仅对学生个人的成长予以指导，也为市教育系统提供数据支持，作为形成学生评价常模的重要依据。产权及免责声明：本文系转载编辑文章，对文中观点保持中立，对所包含内容的准确性、可靠性或者完整性不提供任何明示或暗示的保证，不对文章观点负责，仅作分享之用。如果分享内容侵犯您的版权或者非授权发布，请及时与我们联系进行审核处理。本文来源：康赛信息。]]></content>
  <author><![CDATA[中国教育信息化]]></author>
  <time>2018-11-12 18:10:52</time>
  <account><![CDATA[zgjyxxh]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5WEVfmI0GEY9C7Ymoo5bZD8QbHflcf15GZ9zWEGlubep3tXdIRe1shQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5Ozx87ssUGl9huP4POUCDicW07jYT9g4rXUWic7pic5f5OyGtthUkPrUbQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5s3caGEvynoXxCXBDtCLdCRrIxjUUPgkMZfjyoDpNSnyb3fkJhBuaxA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm52iaox5iayo6IrupaDzBIr6XrScLZH5zUDKM4aBSU77iaBck0pdciaIB5Gg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5D6ibZ4dVxzzHnan5VoNjqXiaRR7ibbI3f7pkQic4Zib052arsQSKdT0loibA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5cCYbRrQoh8rErYzeial3JogJHRu7n9DyuvIjHQfyhUk0MG6taNrlSuQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5M1lIsPldXvQJGDqzMb9FN2Soqbibv1CGr2KpJx5rgmupTehKYWyejeA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5kuYGgH4Pq7TDLPaGHyibB9IRqDJOHGy4CVpjScuib2Ef9us5Q1oZn6Zg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5VRSWWorRxU71fWmB4ibyy91pjWrRwicsOGf7IMM86Mv764znEfrYJG5g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm58wsGXSwia3u31o6H9L7Fn4icTgBrVHNS4QmMKdtkNJBCQaoyvbrUwr4Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OYR6FGShoft1z7ZY8HjbR20VzYqOqibm5cXuHbmRkdoBa9U7pkpd8OvIvco3QXbUPm5b8UqK4fFKgSkiaWyxHAMA/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
