<data>
  <id><![CDATA[52297335]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195360&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeQRHLBli8VSzr6vh0IwbSQJnByEgGJVgX2hDG3NJBMPgVnD3A5ZvR1CH7ylkWzvX8oy*I*kfJ*mjE8HlmmjbvmxuukO4MCYw4xeJWPoo3RAlA*Ek*v4RuR6mUVASz68c*L7E-H6oloLyvwqoiLaP524=]]></url>
  <title><![CDATA[农信社备考：行测经济常识十大考点]]></title>
  <content><![CDATA[2019潮州农信社备考交流群广金农信社现场报名已经结束啦小伙伴们有开始复习起来了吗在农信社考试中往往行测丢分比较严重因为出题者设置陷阱太多了所以你可以在这里领取一份模拟卷农信社笔试模拟卷预约去年农信社招聘考什么？扫码即可预约模拟卷下面先透露一些农信社经济常识先来让你们热热身先农信社行测经济常识农信社校园招聘考试笔试中，行测部分占比极高，行测部分的掌握程度甚至能够左右你的笔试成绩整体分值，那么在农信社行测考试中，行测经济常识有以下10个常见考点：1、价值规律(1)基本内容：商品的价值量是由生产该商品的社会必要劳动时间决定，商品交换要以价值量为基础实行等价交换。(2)表现形式：商品价格受供求关系的影响，围绕价值上下波动。2、影响价格的因素(1)供求关系对价格的影响都是通过改变商品的供求关系来实现的。供不应求，价格上涨;供过于求，价格下跌。(2)价格与价值的关系价格是由价值决定的。价格是商品价值的货币表现。价格是价值的货币表现。商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定。3、消费心理从众心理、求异心理、攀比心理、求实心理。4、生产和消费(1)生产决定消费的对象，消费方式，消费质量与水平，生产为消费创造动力。(2)另一方面，消费对生产具有重要的反作用。5、影响消费水平的因素(1)根本因素是经济发展水平;主要因素有居民的收入和物价总体水平。(2)收入是消费的基础和前提。居民消费还受到未来收入预期的影响。社会总体消费水平的高低还与人们收入差距的大小有密切的关系。(3)物价的变动会影响人们的购买能力。6、价格变动对生活的影响(1)对人们生活的影响：①一般说来，价格上升，需求量减少;反之增加。②不同商品的需求量对价格变动的反应程度不同。价格变动对生活必需品需求量的影响比较小，对高档耐用消费品需求量的影响比较大。③对相关商品的影响：当某商品价格上涨时，其替代品需求量会随之增加，其互补商品需求量会随之减少。(2)对生产经营的影响：一是调节生产的规模，二是提高个别劳动生产率，三是生产适销对路的高质量产品，四是促使商品生产者优胜劣汰。7、财政的作用(1)促进社会公平、改善人民生活的物质保障;(2)国家财政具有促进资源合理配置的作用;(3)国家财政具有促进国民经济平稳运行的作用。8、宏观调控(1)宏观调控的主要目标：促进经济增长、增加就业，稳定物价，保持国际收支平衡。(2)宏观调控的意义：市场经济不是万能的，它有自发性、盲目性和滞后性等弱点和缺陷;这是由我社会主义性质决定的，是实现共同富裕的需要;更好的促进经济增长、增加就业，稳定物价，保持国际收支平衡，保持国民经济持续健康发展;是贯彻落实科学发展观的具体表现。(3)国家宏观调控主要手段：经济手段、行政手段、法律手段，以经济和法律手段为主，行政手段为辅。9、经济全球化的表现、影响及其措施(1)表现：生产、贸易、资金全球化(2)积极影响：经济全球化是生产力发展的产物，同时推动生产力的发展。B、它促进了国际贸易与分工的发展，推动了世界范围内资源配置效率的提高、各国生产力的发展D、为各国经济提供了更加广阔的发展空间。(3)消极影响以发达资本主义国家为主导的。发达国家具有经济和科技上的优势，左右着国际经济的"游戏规则"。使世界经济发展更加不平衡，两极分化更加严重。经济全球化加剧了全球经济的不稳定性。经济全球化意味着风险全球化。10、汇率(1)对内：保持物价总水平稳定，对外保持人民币汇率稳定 ，对人民生活安定 国民经济又好又快发展。(2)对外：对世界金融的的稳定 经济的发展具有重要意义。课程详情加客服好友咨询长按关注咨询地址：湘桥区枫春路454号美斯学谷7楼咨询电话：0768-2279907、2279909]]></content>
  <author><![CDATA[潮州中公教育]]></author>
  <time>2018-11-13 18:02:46</time>
  <account><![CDATA[gdczoffcn]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/JcHn0AgESG8EiaQS0t7m3QdZI6MHU9Srpa7sJPdlEugNaY4sQFc0OVZWlnr4AnfEtNfqznD3xA6icz7NiaubohLqA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGibQ2IMVQktibnT2ROhU8fibPykwJ8NZyKldhfuTb6xFVsg6iaLNRwWaSrjuOBy7ZBZGdUll5Tb4xKCpQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGicjtLBU8qapehn7kiavTo9SpzGzVH8bI55NzAOquZEzCQr0PPHzCaJlj084uFjR4x5MAaYA05xhbWQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGibTojdIv6AmvpawcxnkNqocWCXlxkS1vTWiav5SNWaphRLUgvAuKFiblLJpBiae2XoBJA8TnsKuYhTgg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/SRDQqs4ZPiaL1HSb9Zy5Wc0ibVTsOQ1oMLdDrIEu8bW9BuR8PNuEwkN87ia0oKwYuibhcdq17NC22TSl9gqErBRiarw/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JcHn0AgESG9QzJpGUT7H0nDp2q79l1IX5aZqAyVOumPr8cFSNrGTHvrgmAhhXPvJvNJPbMibet62Fs75nUfIyFA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JcHn0AgESG9DcsRic1FzCVo3HiaDTDDtHhiaib4c2juv6dTBnJoXq3Js3TCHunn2iaI699EHzMSRXny15D7KN1TY6Sg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JcHn0AgESG9DcsRic1FzCVo3HiaDTDDtHhRJfM6WgdVPaPt0BocMu0zEBgibPN09IduaFIicPC6brSzJvKicqfzx3XA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESG9DcsRic1FzCVo3HiaDTDDtHh71FMuKYibpCnCeAibYkRmHtP1guXxkcYsXrc4I97aHuLlicnHKBuibUBoA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JcHn0AgESGicyqQibQZS1EALncemTOPM2vJgtR37ka90qUVGyG9dPlmPicyibWibdRIa1OI5dCPMa0NP2lMUQOeg7Jg/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
