<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-xJbZtUM0YTm5Uc8tERbyYqE5e-pVlsL7PpUyECBH4oA66VozhK-sN4buMbbskpCa8sSkcZq3cvnBlvSOdC1b2g=]]></url>
  <title><![CDATA[【分享】默默耕耘静待花开——“教子有方好家长”一等奖获得者分享]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长“奇趣作文杯”济源市第二届“教子有方好家长”表彰大会暨“教练性父母”公益讲堂顺利举行，今天分享“教子有方好家长”第一名获得者卢荟云的教子心得！——成长菌今天很高兴能来到这里同大家共同探讨育儿方面的经验，首先感谢主办方给我们提供这样一个和大家共同交流的平台，同时也感谢大家对我在育儿方面点滴努力的肯定。世间太多的爱是为了相聚，唯有母爱，是为了分离。我要做的，便是珍惜与孩子之间难得又宝贵的相聚，教会他如何做人、生活，如何面对这纷繁的世界，如何感受人世间的幸福，如何在我目光无法触及之时，过得快乐自在。郝清嫩为王艳颁奖家庭教育是我们每一个有了孩子的人再熟悉不过的事情了。家庭是生命场的中心，是人生永远离不开的场所。家庭是儿童的第一所学校、父母是孩子的第一任老师、童年是人生最关键的阶段，家庭对人生来说非常重要，因为我们所有的人都是从家庭这个港湾出发的。几年前，教育部曾颁布了《关于加强家庭教育工作的指导意见》，这个文件对家长的要求是：依法履行家庭教育职责，“广大家长要全面学习家庭教育知识，系统掌握家庭教育科学理念和方法，增强家庭教育本领”。说实在的，在育儿方面，我并没有什么经验可谈。总结几年来我们和孩子相处的点点滴滴，只是在与孩子共同成长的过程中，不断摸索、不断学习、不断体会罢了。一、大家庭的传统，给孩子营造良好的氛围家风清则社会清，家风浊则社会浊。自1998年起，每年春节放假时间，我们都会在家里举办家庭展览，这些年先后举办了“家庭书画展”、“家庭摄影展”、“家庭世纪回眸展”、“家庭颂新春诗歌展”、“古寨新景展”等。《济源日报》、《河南日报》都对我家的事迹进行过报道。我家还被济源市人民政府评为“百佳文明家庭”、“最美家庭”。闲暇之余，我都会给孩子讲解家庭展室的每个物件的作用，每张照片的历史，从而尽可能多的让孩子懂得更多的道理。二、小家庭的传承，帮孩子养成良好的品德和习惯教育家叶圣陶曾说：“积千累万，不如养成好习惯。”家庭教育是做人的教育，行为习惯的养成教育应该“大处着眼，小处着手”，在孩子心中播下“礼、义、廉、耻、孝”等内在的道德种子。好习惯是在孩子日常的一举一动、一言一行中逐渐养成的，家庭在习惯养成上有独特的优势，我们秉承“一次就是一辈子”的理念，帮助孩子积蓄一生幸福的资本。为了让孩子从小养成良好的习惯，我从读书，认真书写作业、学习整理学习用品及玩具等方面，努力培养孩子习惯的养成，从而为孩子的成长奠定基础。三、多方面的引导，培养孩子良好的兴趣浓厚的兴趣对一个人的成长有着至关重要的作用。自孩子上幼儿园大班开始，我就让孩子到钢琴班参加学习，每周三次的练琴和一次上课，无论刮风下雨，从未间断，目前孩子已坚持了将近两年的时间。从上一年级开始，每周一上午的毛笔字的练习和一下午的画画的学习兴趣正在逐步养成。孩子的业余生活可以说是丰富多彩，但他从未抱怨过。玩是孩子最喜欢的活动方式，也是我们认为最佳的教育方式，在陪孩子玩的过程中不仅可以让孩子获得无尽的乐趣，还可以学到各种知识，更能培养孩子坚强的性格。陪伴不必过于专业化。其实，和孩子玩积木、打陀螺、捉迷藏，或者交流社会热点、聊聊生活琐事，哪怕只是陪孩子在小区里走走，都能起到育人的作用。更为重要的是，在这种快乐的陪伴中，不知不觉建立了良好的亲子关系，为教育孩子打下了坚实的基石。孩子在温馨幸福的家庭环境里生活，自然会身心舒展、茁壮成长。以上是我的一些浅薄育儿体会，教育子女是一项巨大的工程，需要我们尽心尽力的付出。赏识教育专家周弘说过：态度一变，方法无限。总之，顺其自然，率性发展，培养他优秀的品质、健康的心理，让他拥有快乐人生，是我们培养孩子的心得。父母是唯一不经过培训就上岗的职业，家庭教育才是真正的人生起跑线，学校教育的基本任务是引导学生学会学习，而家庭教育的神圣使命是引导孩子学会生活，这两者是相辅相成的。孩子的大部分时间是在家庭度过，妈妈是一本孩子生命的教科书，孩子的教养是父母最大的脸面，愿使所有的父母都能履行好自己的育人职责。伴随着孩子的成长，让我们共同学习，分享快乐!济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月08日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-08 10:45:05</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142a0Yibw4XUSGZJ1QafCklY8p3So4C2ZJWBbI4nXdib02ytjia8YwDZH8r6bEssXwLaOdNuEILU5brsvg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bwQkKMVicIUSDQQiaMwG9oria0BcrQO2862xVwOMaa1Xlp43rNHgHKeAmRFrJaIWNceO6MhNCe5ia0cQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVsEfYObwa2wf43gfmfaA95KrUmrsKQ4yiaRDVMQPnVPynwuoibZWquQQg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZWjxL1cTCYTGBzKthprzkDOv4DmibmQpOVpd8BOe9icE1ukIgWVgLkcQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVh8nNt8X6ZSdKGz0h89oH9Zz8nOJicDqLh9v8YVibj5wlia4wyCad4v2tw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
