<data>
  <id><![CDATA[52295146]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194576&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefks6YwSTxcLDcCzgaGv52NvT7R*4k4EA2K2p8M8Ce72-e*bADsF-a3uJ*73L8LgeFke9padwyiQ62g8snZ3Qyue9WrFCc9GG5TunaF3khZv8y1xIFn*7qgYIHDOK0be5E9wmXy3*9aUzbLCCHf26Wo=]]></url>
  <title><![CDATA[注意考研毒经验，考不上绝对有它们的锅]]></title>
  <content><![CDATA[考研路上不再孤单考研人的“校友圈”和“专业圈”扫二位码加入！19考研已经过半有余，相信你们都看过太多形形色色的经验贴了，虽然知道经验是好事，学姐在新的一周还是要重申一遍：所有的考研er要有自己的判断力，不可盲目听从。毕竟，考研不只有“毒鸡汤”，还有“毒经验”呀考研路途漫漫，真正复习的时间非常有限，如果听信了谗言，走了弯路错路，你的成功率会大打折扣！虽然大部分学长学姐会在经验贴中写道：“视个人情况而定”但是，这就和“参考”答案的“参考”二字一样，大部分人都自动忽略考研经验并不是普适的一点——因此，著名的考研毒鸡汤、毒经验有哪些呢？学姐带你盘点。"我复习了三个月就考上了985"复习三个月就能考上985的，那一般都不是一般人。这就好像那个梗“为什么自古红颜多薄命？因为没人注意丑的人活了多久。”奋斗个一两年考上985的大家觉得很正常，轻而易举成功的反而让人津津乐道，难不成你觉得你就是站在智商金字塔顶尖的那个？学姐也接触到了一位3个月数一137考上复旦的牛人，但是看看背后不难发现，大学期间他一直没有放弃对高数的学习，所以各位注意了，复习三个月，不代表零基础，一起都是积累的结果！如果之前努力不够，那就早点开始，勤奋也是通往成功的捷径！同时3个月考上985也不乏考研目标该985的弱势专业的经验贴，因此“985”招牌并不是衡量考研难度的唯一标准，这点需要大家自己心里有杆秤。10天考研英语单词速成考研要准备5500个单词(包括每一个单词的诸多义项)，这是相当大的一个数量。你看看四周大家准备六级，雅思之类的花了多长时间来准备单词。（公众号：考研道）10天是不是10X24小时的来背啊?就算如此，这也不符合人的记忆规律啊！！！"政治不用早复习"政治似乎一直被学长学姐们说是最容易的科目，可以不用早准备，大三10月份准备即可，可事实是这样吗？有多少人每年因为政治没过线而与研究生失之交臂，又有多少同学因为政治被人拉分。政治确实相对其他科目较为容易，但知识量却不少，千万不能掉以轻心。目标65+的同学千万要早些准备，不要到10月，那时候有多少复习任务在等着你，根本没那个精力磕政治了。二、三本考985希望渺茫实际每年都有很多从二本、三本考入985的案例，千万不要妄自菲薄，机会是存在的，留给充分准备的人。考研用这几本书就可以了每个人的实际都不一样，谁能够说出来一个完备的书目呢?你去问一下以前考过的，大家都或多或少有一些废书，你会例外吗?同时，并不是说废书是完全没作用的，当你察觉到手中的一些参考资料其实是“废书”的时候，在某种程度上有助于你把握考研内容的核心。是否歧视本科学校？从经验角度而言，每年报考一类高校的大批大批都是来自非名牌高校，最终被录取的，也大批属于“名不见经传”一类。实践出真知。从理论角度而言，重点高校的，毕业之后的路途相对广阔，选择较多，并不是那么多的学子，都盯着好学校的研究生名额，除非真的想走科研道路；这其中要除去一部分保研生。剩下留给一般高校学子的名额，还是有的。准备得很晚也考上了此种言论，可以是屡见不鲜了。考研的确不宜拉太长的战线，但也绝不是不费功夫便可一蹴而就的事情。除非天生智力超群。大抵这种言论来的猖獗的原因在于，写帖子或将讲故事的人，往往将自己已有知识的积累历史与备考过程割裂开来。譬如：分明在前期有意无意阅读过专业内外的书籍，接触过专业内外的知识，有过各种经验和体会，却只在故事中讲述自己做过哪些与考研直接相关的活动来，避而不谈之前的积累。这无异于大伙齐心推倒一棵树，而当最后一个人出来助力的时候，树突然倒了，于是乎功劳就被那一人领走一样。努力就有回报的 坚持便可重见光明谈这个话题并非有意想打击诸位的雄心。努力确实重要，但盲目的努力和使劲，不找准方向，瞄准目标，很可能努力了，但是做的功为零。（公众号：考研道）这一点，物理中的力学知识可以给予形象的说明。坚持也自是不可或缺，但在一个错误的方向上、无效的方法上兀自坚持，浪费的只会是宝贵的复习时间和备考精力。除了努力和坚持，还有技巧值得强调。上文中有论述。笔记资料越多越好？同样的，不论资讯、笔记还是其他考研辅导资料，宁可求精，也不求多。面对质量参差不齐的资料，若不懂分辨，难以取舍，便很可能使自己陷入繁杂的信息洪流中难以自拔。详细的时间表靠谱吗？考研是一件需要明确规划并严格执行的事。不过每个人对知识的敏感度、接受程度、吸引效率都不同，有的人早上看政治很高效，有的人则偏爱读英语；有的人1小时就可完成他人2小时完成的任务量，有的人在某一个知识点上卡壳好久；有的人半天难以拼凑出一句漂亮的话，有的人走在路上就可以挥洒出一篇文章。如此种种，个人情况不同，复习的进度和方式自然不同。拿着网上给的、学姐学长写的详细时间表，盲目套用到自己身上，就可能在执行的过程中，不断遭遇尴尬，以至于行动与计划越走越远，打消复习积极性。落榜者教训纯属无用之谈？高分前辈意见就一字千金？有一些天真无邪的言论：初试分高的能力一定不差，复试分一般也可以！初看起来，合情合理。毕竟别人没凭关系、没凭长相拿到了高分，那不是实力是什么？但麻烦大家好好研究一下历年录取情况：所谓的初试顺数第一与倒数第一者之间的分数差有多少？此例只想说明：你备考在英语方面迷糊了，应该去找英语牛人做指导；在专业课方面迷糊了，应该去找专业牛人做指导。妄图在任何录取者的身上找到包含所有领域的绝对正确经验，多少有些异想天开。有些时候，我们的眼光过于关注成功者的经验谈，而对一时失败的人为何失败的原因置之不理。成功固然值得学习与尊崇，但我们不要忘了：第一，任何一场考试对人才的遴选，都会充斥着大量的偶然因素。有人偶然高了分数线几分从而过了初试，有人偶然差了那么几分，从而遭残忍的淘汰。你如何就此划定失败的经历一文不值？（公众号：考研道）第二，从必然因素看，导致失败的众多因素中，是否也有一些可能是我们自身在备考的过程会遇到的？如果你自身不曾发觉，听之任之，那你是否也容易重蹈覆辙？相反地，看到了别人尝试过的方法不合适，走过的路不正确，而你及时调整了自己的方法和套路，是否就可以在这一点上避免犯同样的错误、走同样的弯路呢？现阶段，其实在学习方法的层面，学了半年的朋友们已经差不多找到了自己的节奏，这一些朋友再看经验贴主要是借鉴学长学姐们的心态处理部分与目标院校的专业信息。切不可觉得学长学姐可以学15个小时而盲目拉长自己的学习计划。而对于才开始复习没多久的朋友们，帮帮希望你们能够记住今天推文中列举的这些“毒经验”，踏实学习，容不下投机心理，但也要灵活学习，毕竟所剩时间不多，多注重学习的回报率。学姐提示：尽管“毒经验”横行，还是希望大家以包容的心态去面对经验贴即使不认同也不要以全盘否定的态度评价经验贴。毕竟学长学姐是完整经历过考研的而且大部分经验贴的写作驱动，也是他们本意想帮助到更多的人。]]></content>
  <author><![CDATA[新助邦考研平台]]></author>
  <time>2018-08-14 22:00:51</time>
  <account><![CDATA[xiajirong-001]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ev1r9WwzCvPnKq1M9iaxK4uZBeRic29jH0LoYHmCJJ9zOTQibhdRMX0gWYUticRoCofyS1xRqsZHS2rZQQSuGUHanA/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
