<data>
  <id><![CDATA[52294372]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194506&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeV4slZWb3wUGCLNjHjVBxq-k8sZKM8U5qd7qPxTwqQCtiixDNt4Z2ko3xajRGFIV-3Rx-L03zGmfkEe*5X5qDQJ0TcbRCV5nMMlBRNN0*9S7tymqi76N-I9vt8TYF4kc6LvKKMNtscqJx8ISAvwaFYo=]]></url>
  <title><![CDATA[【分享】默默耕耘静待花开——“教子有方好家长”一等奖获得者分享]]></title>
  <content><![CDATA[每 天 陪 你 和 孩 子 一 起 成 长点  击  上  方  蓝  字  关  注  微  成  长“奇趣作文杯”济源市第二届“教子有方好家长”表彰大会暨“教练性父母”公益讲堂顺利举行，今天分享“教子有方好家长”第一名获得者卢荟云的教子心得！——成长菌默默耕耘 静待花开大家下午好！我叫卢荟云,很高兴今天能在这里和大家一起分享交流。首先感谢“微成长”这个平台，给我们提供这样的机会！其次感谢在座的各位领导和家长能抽出时间在此听我分享。我和大家一样在培养孩子这件事情上，倾注了大部分的时间和精力，这中间有过迷茫、有过不解、有过困惑、也有过欣慰……我有两个孩子，老大今年上初中，老二今年刚刚踏入小学的校门，两个孩子虽不能算是品学兼优，但在老师的悉心引导下和父母的言传身教中，他们阳光积极，为人正直，热爱生活，充满正能量。在陪孩子一起成长的过程中，我始终认为，先成人再成才，培养孩子良好的品行是关键。下面我就自己教子方面的内容做以下分享：01言传身教，做好孩子的第一任老师孔子曰：其身正，不令则行，其身不正，虽令不从。就是说自我品行端正了，即使不发布命令，别人也会去实行，若自身不端正，即使发布命令，别人也不会服从。"家庭是孩子人生的第一所学校。家长是孩子良好品行养成的第一任老师,家庭的素质直接影响到孩子,家长的人生观、日常道德规范、待人处事都会对孩子成长起着潜移默化的作用。所以在陪孩子成长的过程中，我严格要求自己，不让孩子玩手机，自己首先不玩手机，从不领外人回家打麻将、打扑克;每天晚上与孩子一起看书、读经典。儿子喜欢听广播，女儿喜欢读古诗，儿子喜欢听历史故事、人物传记等内容,知道了孩子的这些兴趣之后，我就和孩子一起读，一起听，晚上时间不足，那我们就早上读中午听。慢慢的，儿子的知识量一天比一天增加，现在的儿子能讲很多历史故事，也了解了很多历史名人，女儿也能背会好几十首古诗了。02理解沟通，做孩子的好朋友理解是沟通的基础，家长要注重培养孩子的的理解能力，培养孩子善解人意、处处为他人着想的良好心理素质。要想使孩子理解你，你首先要理解孩子。而理解孩子要从了解开始。在现实生活中，我会有意无意的经常和孩子沟通，了解他最开心的事是什么？伤心事又是什么？喜欢那本书？等等。记得有一段时间孩子喜欢上了听广播，每天晚上都会听到很晚才能睡去，我担心这样会影响他白天的学习。所以就先到学校和老师沟通，然后再和孩子谈话，当我得知儿子听的内容是书院之类的杂谈时，首先肯定孩子这样的学习途径是正确的，再告诉他，现在这个时间，正是身体发育的时候，我们需要的充足的睡眠，才能保证第二天精力充沛的去学习新知识，最后又和孩子约定，妈妈帮忙通过手机软件让儿子利用中午放学的时间来听，儿子欣然接受。所以我觉得育儿的过程中难免会出现很多意见不合的时候，作为家长一定要不急不躁，不直接否定，允许孩子发表自己的看法,坚持和孩子交流思想,只有理解自己的孩子，才能走进孩子的内心，做孩子的知心朋友。03赏识鼓励，让孩子成为最好的自己有句话这样说：从此刻起，我要让孩子长成他要长成的样子，而不是我期待的样子，因为我知道孩子并不属于我，他只是经由我来到这个世界，去完成他自己的梦想和使命！所以我会给孩子创造自主发展的时间和空间, 在孩子成长的过程中，由于他的知识、经验和能力是有限的，有的事情他们经过努力能做到，有的事情就算怎么努力，也暂时做不到，在这个时候，我不会勉强孩子，适当的时候会帮他一把。当孩子失败时我会用语言鼓励他，给她讲讲大发明家“爱迪生”的故事，来激发孩子的自信心。发现了孩子的优点，及时的肯定，比如对孩子爱阅读这一点，我们全家全力支持，带孩子外出旅游，让孩子做向导，鼓励孩子将自己学的知识讲出来，走走当地的图书馆，参加博物馆的解说员等活动，创造机会和平台让孩子去展示，通过赏识鼓励教育，让孩子成为最好的自己！04默默耕耘，静待花开！教育的核心是学会做人，要尊重每一个孩子，让每一个孩子都怀着希望去生活，让他们学会珍爱自己，也珍爱他人。一个孩子的成长，家长起着至关重要的作用。所以，在以后的生活中，我会更加严格要求自己，做孩子生活上的朋友，学习上的帮手，默默耕耘，静待花开！济源市青少年新媒体传播中心微成长·为成长广告合作：0391-6669799  18803908000原创文章投稿：投稿：jyqsnwcz@163.com微成长为成长微成长陪你和孩子一起成长每周六、周日奇趣作文 +手工 DIY科学实验+电影学堂与  您 不 见 不 散2018十 一月07日宜：开心扫码关注我吧]]></content>
  <author><![CDATA[微成长]]></author>
  <time>2018-11-07 11:12:42</time>
  <account><![CDATA[qsnwcz]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142Yg7QZafLliap420SET8o5qNDTKDibev291IypbibqoFfNxKPtvfED9DEcTxW24ZGWfiaaXsVVvedXNeQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142a0Yibw4XUSGZJ1QafCklY8p3So4C2ZJWBbI4nXdib02ytjia8YwDZH8r6bEssXwLaOdNuEILU5brsvg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVSsh1SH1mVkYUwDEYsRJQ8v9ibnvgzqUEDcy4UQmlmJrpHqZ4q3Yzftg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVoD3Ejqb3icEpxuTAqIx8WhxvzqvX6mtShMthDIicCnNNac6eT7QfoGWw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZWjxL1cTCYTGBzKthprzkDOv4DmibmQpOVpd8BOe9icE1ukIgWVgLkcQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVh8nNt8X6ZSdKGz0h89oH9Zz8nOJicDqLh9v8YVibj5wlia4wyCad4v2tw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVXg1pZYIiaPtgtdRye1SbTEHRB9Eps4FhpzQ2bZDPLriaJkK1DJ4vGjQQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVgDvuReJflLtUpIlCDmKAjWYf84oWdmJ1UX6s6wytdJ2ZV3JlIzIZ3w/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/VEQTOicx142bqK9GEQpdpEM40cFiazN0DVZMgJRlJdb5FcDBH52k0Pdicia1ahqeUjadInUVdJwDR7wibicLHew6Qr8A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
