<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1fmaGQHO6qz06lwbfoTnxT5rcjnCseFKEJsm3QfDkO8x7dd568fmFCikG71-Z3CBYwjvy3jvt40jSDFNuj7pcwQ=]]></url>
  <title><![CDATA[又出事！某中学老师从教学楼坠亡，留下一封绝笔信]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自聚焦职教、新京报、教育问诊等11月8日，周四下午4点左右，武汉钢城十一中数学老师张明举从学校教学楼四楼一纵而下，跳楼身亡。根据张明举家属叙述，11月8日下午四点左右开完党代会，张明举回到教学楼用手机写了署名的绝笔信，先是发到了青山区数学老师的教职工QQ群里。下午4点14分，群里显示张明举发送的消息被群管理员撤回。4点15分，学校监控显示，张明举纵身一跃，跳楼身亡。据目击者称，现场来了警察和殡仪馆的车。直到周五，学校教学楼的楼梯上还有血迹。张明举的侄女张晓告诉新京报记者，因为家人都在十堰，等家属连夜赶到的时候人已经在殡仪馆里了。张明举今年44岁，自杀前是武汉钢城十一中初二年级的数学老师。武汉钢城十一中是武汉市青山区的一所重点初中。目前钢城十一中初二年级共有8个班，张明举是初二1班和2班的数学老师。网络上提供该教师授课时的图片张明举的学生回忆，张是一个有趣的数学老师，对待学生很好。在事发的周四当天还给学生上了数学课。到了下午第二节课，一些同学在上体育课的时候，还有学生看见张老师趴在楼道的栏杆边上。事后，班主任对同学们说，张明举老师请了个长假。目前由谁来接替张老师的数学课，还没有确定。张明举留下的署名绝笔信中称，他于2008年来到钢城11中，至今正好10年。来的时候刚与妻子离婚，孩子刚刚一岁半。此后一个人抚养孩子长大。两年后，被分配当体育班的班主任，文化课管理极其辛苦，加之一个人带孩子，每天来回武汉汉口两地。身体状况一度堪忧，班主任职务被换掉。后来中考奖励，他拿到手的奖励最少。由于对学校的工作安排、绩效考核和晋升制度的不满，张明举感到生活艰难，长久沮丧和失眠，想要离开人世。在绝笔信的最后，张明举说，希望生活在一个更加公平更加有人情味的世界。他说他无愧于教师这个称号，已把教学生涯中最好的10年奉献给了十一中。张明举的同事向新京报记者证实，这封绝笔信内容学校老师们都看过，“他是离婚状态，个人生活不如意。”附绝笔信全文：致全校教职工：大家好，我是张明举老师！我08年在教育局整合一冶一中的时候来到11中，那个时候我的儿子才一岁半，我也刚刚经历离婚的痛苦！但我还是全身心投入到学校的教育教学工作中，热情高涨，连续带了两届班主任，从初一到初三，在教学和班主任工作中，也取得了大家有目共睹的成绩，我所带的班级教学成绩很优秀，本人也曾被评为区优秀班主任，所带的班级也被学校多次评为校级和区级优秀班集体。那个时候，我所管理的一个普通的班级可以考上6个武钢三中，至于49中，武钢四中等高中，那全班估计有近30人，教学成绩不可谓不好吧？可后来，我带班主任，分的是体育班，班上有26个学生是搞体育的，那么每天下午的第四节课，都是我一个人守着。因为语文，外语，都被调换到下午第三节课去了，就这样整整守了两年！初三我实在太累了。因为这么多年，都是我一个人独自带孩子，晚上赶回汉口的家中，天早就黑了；早上又需要很早起床赶着上班，时间久了，我的身体也出现了状况！于是，学校就让其它老师接手班主任工作了！中考，我带的体育班考了5个武钢三中，但中考奖励的时候，我的中考奖在所有的主课老师又带了两个班的老师里边，我是最低的，尤其是我的班主任这块，一分钱都没有，你们大家觉得这公平吗？试问：如果没有我前边两年班主任的勤勤恳恳的工作，初三能取得这么好的成绩吗？难道一棵果树，后来经过三年结果，第一年和第二年是凭空生长起来的吗？到底是谁在打击我工作的积极性呢？绩效工资，我一个主课老师甚至还达不到学校平均水平，这一切又是什么原因呢？相信每个老师的心里都很清楚吧！！！涉及到职称晋级，像我们这些主课又没有什么竞赛，更缺失了班主任那块的评分，自然没有什么优势！难道我们这些老师，职称就不需要晋级了吗？大家都是看工资吃饭！我没有那么神圣，所以我大胆说出来！因为这一切，直接导致了我对教学工作的积极性的缺失，甚至丧失，我真心希望学校重新召开教代会，重新考虑绩效工资的分配方案！！！以上这一切，更直接导致我的工作心情受到极大的打击，每天都不开心，甚至晚上总是难以睡眠，以至于精神恍惚，无法很好的正常工作和生活了！可又有谁来关心过我的工作和生活呢？这就是领导所说的人情吗？我一个人带孩子，生活极其艰难，更可笑的是：每当搞活动的时候，我还要向别人捐款，还要做一个合格党员去交党费......为此，我不得不节约一切开支，真是力不从心啊。如今，我准备离开这个没有人情世故的世界了，我敢于把心里话说出来，只顾身前事，何记生后评？不管你们取笑我也好，同情我也罢！如果我的遗体有用，拜托学校联系相应机构，我自愿捐出遗体，可以为那些需要健康器官的人做点贡献。其次，不用给我搞墓地，只需要把我的骨灰撒在长江里。我做的这一切，只是为了活着的老师和同事们以后能有一个更加公平的环境，更有人情味的世界，因为只有这样，11中才会发展的更好！！！我的离去，不知道会给学校和老师们带来什么后果，我无法预料。如果有不好的后果，在此，我给你们各位鞠躬道歉。最后我想对大家说：我在11中生活和工作的每一天，我无愧于教师的这个称呼。因为在面对学生的每一节课，我都是带着饱满的热情去上课的。毫不客气地说，我把我的教学生涯中最好的10年奉献给了11中，这一点，如果不信，可以去采访我的学生。再见了，那些曾经爱我恨我的朋友们。武汉市钢城11中 张明举绝笔2018.11.8如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：不能吃的神仙鱼校对：刘过儿声明：本文内容综合自聚焦职教、新京报、教育问诊等，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-11 22:52:43</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/14fAN00qxeLAeuicq5Su1LvvSAsDCRQzR6Lgn4QR2dvibnDhafTSwkAV5VgJ4L0DheSXjXW7bX0Bla2lfRDdeOwA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
