<data>
  <id><![CDATA[52295146]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194576&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHefks6YwSTxcLDcCzgaGv52NvT7R*4k4EA2K2p8M8Ce72-e*bADsF-a3uJ*73L8LgeCdJWSsgU506LskmHjQgi7KVrg92AtIvRpKfMOQN-PpneX2boCU8Ii2ll*OMSp6ink-LHNVnBzf4UaShu*G4OcE=]]></url>
  <title><![CDATA[考研报名多少钱？各省有差别，赶紧看看你的城市！]]></title>
  <content><![CDATA[考研路上不再孤单考研人的“校友圈”和“专业圈”扫二位码加入！(一)网上预报名时间2018年：2017.9.24至9.27  9:00-22:002017年：2016.9.24至9.27   9:00-22:002016年：2015.9.25至9.28   9:00-22:002015年：2014.9.25至9.28   9:00-22:002014年：2013.9.25至9.28   9:00-22:00(二)网上报名时间2018年：2017.10.10至10.31  9:00-22:002017年：2016.10.10至10.31  9:00-22:002016年：2015.10.10至10.31  9:00-22:002015年：2014.10.10至10.31  9:00-22:002014年：2013.10.10至10.31  9:00-22:00考研的同学们除了要准备好报名需要的材料之外，另一件重要的事就是要交报名费！考研报名费用有两种支付方式，一是网上支付，二是现场确认支付。今天师姐给大家整理了各省市自治区的考研报名费用，大家提前了解一下。网上支付报名费地区1、北京依据北京市发改委、北京市财政局京发改〔2009〕1603号文件规定，对在京报考硕士生的考生，收取硕士研究生入学考试初试费138元/人。根据北京市发改委、北京市财政局京发改〔2008〕1974号文件规定，硕士生招生单位(含免试生接收单位)可对复试考生(初试合格进入复试考生和免试生)收取复试费100元/人。2、天津依据津价费[2001]417号文件规定，收取报名费50元/人、考务费30元/科。不同类专业报考费收费标准如下。管理类联考科目的专业：报名费：50元/人，考务费：60元/人(30元/科*2科)，合计报考费：110元/人。非管理类联考科目的专业：报名费：50元/人，考务费：120元/人(30元/科*4科，注：考试科目为3科的专业由于第三科满分为300分，故考务费用按4科核算)，合计报考费：170元/人。3、河北依据河北省相关规定，对在河北省报名考试的考生，收取硕士研究生报名考试费160元/人。4、内蒙古自治区2018年内蒙古自治区硕士研究生招生考试报考费也通过“中国研究生招生信息网”网报系统支付，报考费190元/人。已交费未完成现场确认的，统一安排退费;现场确认后所报考招生单位未予准考的或予以准考未参加考试的，不予退费。5、辽宁我省各类考生报名考试费为每生150元。考生须先完成网上报名并获得报名号之后才能进行网上缴费。9月24日至9月27日，10月10日至10月31日，每天9：00-22：00，逾期不得补缴。两个阶段报名期间所提交的报考信息和支付的报考费均有效，不需要重复报名及缴费。未缴费考生不得确认网报信息，将视为报名无效。现场确认时报考点不再收取报考费。6、黑龙江所有选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期10月31日之前，以“网上支付”方式缴纳报考费150元/人。7、江苏选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式交纳报考费，收到交费成功信息后，方可持网上报名编号在规定时间到选择的报考点确认网报信息，否则报名无效。请考生务必于网上报名期间在网上支付报考费，现场确认期间一律不接受现场补交费。依据江苏省物价局、江苏省财政厅、江苏省教育厅文件规定(苏价费〔2007〕423号、苏财综〔2007〕92号、苏教财〔2007〕89号)，参加全国研究生考试，按每生120元标准收取报名考试费。8、安徽依据安徽省物价局、财政厅皖价费函[2015]86号文件，我省2018年执行的研究生招生考试收费标准为：每生150元。9、江西我省统一实行网上缴费，凡选择在我省参加本次硕士研究生招生报名的考生应按规定缴纳报名考试费150元，邮寄、档案材料费30元，在网上报名时通过网上支付缴费，网上缴费成功后，才能视为有效网报信息。网报成功后，未参加现场确认或考试的，不退报考费，请考生谨慎报考缴费。10、福建2018年福建省硕士研究生招生考试网上报名实行网上支付报考费。所有选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式缴纳报考费(160元/人)。收到缴费成功信息后，方可持报名号在规定时间内到选择的报考点确认网报信息和图像采集等，否则报名无效。请考生务必于网上报名截止时间前在网上支付报考费，现场确认期间一律不接受现场缴费。11、山东所有报考专业中，业务课二科目代码以“5”开头(考试时间超过3小时)的专业收费标准为每人220元，其余专业收费标准为每人180元。除济宁市报考点的考生均实行网上缴费，济宁市报考点的考生由市财政代为缴费。12、湖南报考费网上支付时间为2017年10月10日至10月31日。9月份已经网报未缴纳报考费的考生，需在10月份正式网报开始后再次进入网报系统进行网上支付报考费。考生在网上填报信息后，系统会自动提示考生进行网上支付报考费。考生要认真核对报考信息，在确认无误后再缴纳报考费。报名费用为180元/人。13、广西根据自治区物价局、财政厅《关于我区普通高考等报名考试费收费标准的批复》(桂价费〔2009〕212号)文件规定，考生须交纳报名费每人40元，考试费每人每科40元。只有完成网上交费，网上报名才算成功，未在规定时间(10月10日至31日)内完成网上交费的，逾期不能补交，也不能参加现场确认。14、海南考生提交报考信息成功后，须在网报截止日期(10月31日)前完成网上缴纳考试费，逾期未完成网上缴纳考试费视为自行放弃报名资格。收费标准：根据海南省发展和改革委员会、海南省财政厅《关于规范普通高考和成人高考等考试收费管理的通知》(琼发改收费〔2009〕1272?号)文件规定，考生须缴纳考试费每人每科38元。15、重庆依据渝价[2013]310号文件规定，收取报名费200元/人.次。16、四川依据四川省发改委、省财政厅《关于规范全省教育系统考试考务行政事业性收费的通知》(川发改价格[2012]641号)的相关规定，在四川省报名考试的考生，须交硕士研究生报名考试费180元/人。17、甘肃所有选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式缴纳报名考试费。收费标准依据《甘肃省发展和改革委员会甘肃省财政厅关于大中专院校招生报名考试费等收费标准的批复》(甘发改收费[2010]1915号)执行，即4科150元/人，3科140元/人，2科90元/人，收到缴费成功信息后，方可持报名号在规定时间内到选择的报考点确认网报信息，否则报名无效。请考生务必于网上报名截止时间前在网上支付报名考试费，现场确认期间一律不接受现场缴费。报考费的网上支付过程中，考生无需额外支付手续费。18、宁夏选择宁夏考点的考生，提交网报信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式交纳报考费，硕士研究生入学考试初试费180元/人。得到交费成功信息后，方可持报名号在规定时间到报考点确认网报信息，否则报名无效。请考生务必于网上报名期间在网上支付报考费，现场确认期间一律不接受现场补交费。19、吉林根据相关部门规定，2018年考研报名费用为每人200元。20、河南所有选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式缴纳报考费(112元/人)，收到缴费成功信息后，方可持报名号在规定时间内到选择的报考点确认网报信息，否则报名无效。请考生务必于网上报名截止时间前在网上支付报考费，现场确认期间一律不接受现场缴费。21、山西按照《山西省物价局?山西省财政厅关于重新核定研究生招生报名考试费标准的通知》(晋价费字[2014]323号)，在我省参加硕士研究生初试报名考试费标准为：4科每人次180元，3科每人次135元，2科每人次100元。22、湖北根据湖北省物价局(鄂价费规[2013]215号)的规定，参加初试的考生报考费考三门的为130元、考四门的为190元，推荐免试生报考费190元。工商管理硕士、公共管理硕士、旅游管理硕士、工程管理硕士、会计硕士、图书情报硕士、审计硕士报名考试费参照《国家发展改革委、财政部关于降低部分收费标准的通知》(发改价格〔2004〕2839号)，按每人160元标准收取。23、云南考生须按规定缴纳报考费。根据云南省物价局、云南省财政厅联发《云南省物价局?云南省财政厅关于调整研究生招生考试费收费标准的复函》(云价收费函〔2012〕40号)确定的收费标准，研究生招生考试费收费标准为每人每科45元(考生办理报考手续缴纳报考费后，不再退还)。24、青海我省2018年全国硕士研究生招生考试实行网上支付报名考试费。所有选择我省报考点的考生，提交报考信息后，须在网上报名截止日期(10月31日)前，以“网上支付”方式缴纳支付报名考试费，收费标准为160元/人。收到缴费成功信息后，方可持报名号在规定时间内到报考点确认网报信息，否则报名无效。现场确认期间一律不接受现场缴费。25、贵州报名费每名考生到报考点进行确认报名信息时，在报考点缴纳报名费180元。现场确认支付报名费地区1、浙江考生确认本人网报信息、照像并缴纳报考费120元(考生办理报考手续缴纳报考费后，不再退还)。2、广东以广州大学报考点为例，考生按规定现场缴纳报考费，按考试科目每科40元，请考生提前悉知本人的考试科目数，并自备零钱(考生办理报考手续缴纳报考费后，不再退还)3、上海以上海理工大学报考点为例。收费标准：统考生、会计硕士、法律硕士联考生报考费：128元/人;工商管理硕士、公共管理硕士、工程管理硕士考生报考费：160元/人。4、西藏根据自治区发改委及教育厅文件藏发改价格[2014]890号的规定，研究生报名费56元/人，考务费36元每人。为确保考试安全顺利，考生文具由考区统一发放，文具费每人20元。考试科目为2科的148元，考试科目为3科的184元，4科的220元。缴费方式统一为现场刷卡缴费。5、陕西以陕西理工大学报考点为例。按照省物价局审批，2017年我考点代收省考试中心考试费为90元，请各位考生自备零钱，在在现场确认时一并缴费。6、新疆以石河子招生办公室报考点为例。缴费须用银行卡(银联卡即可)刷卡，报考费：120元(报考MBA的考生为200元)。逾期不予补办。考生办理报考手续交报考费后，不再退还报考费。如果是现场确认时支付报名费，记得带好零钱哦~你报考的城市报名需要缴多少钱呢？欢迎留言告诉大家哟！]]></content>
  <author><![CDATA[新助邦考研平台]]></author>
  <time>2018-08-17 21:54:00</time>
  <account><![CDATA[xiajirong-001]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ev1r9WwzCvMYwTUVcyWJPkU85Jx4NhicLNEEtAlD8WlK6gy7IZxEibGdO9UiaSxsAVwbqIHrCMQeMVfThcEj05QvQ/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
