<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUVTc0HDLlc1FjCvhfACHJVplQ8qt7MDwL3kwuuOBFcKZLYHMOOLtPpOlZ0-AQoqZAcaSM9fnMoX9r0RrL3FTN*Y=]]></url>
  <title><![CDATA[国考2个必考点！30秒1道没问题~]]></title>
  <content><![CDATA[国考倒计时20天啦！今天起小粉笔将推送考前冲刺干货各科都有哦，记得每天来看哦今天，从判断推理之“图形推理”说起国考中图形推理考10道，一般分为平面和空间两大类题型。平面规律考察较多，一般7道左右。其实图形推理涉及的考点本身难度不大，但是考点繁杂多变，考试时快速判断出题目涉及的考点就有难度了。因此，重点掌握规律对应的图形特征，是提高做题效率的关键。国考前，小粉笔就跟你说说图形推理模块，必考的两个考点。（干货来了，前排小板凳准备好！）对称性2010—2018年，国考连续9年考察了对称性这个考点，其重要性不言而喻。首先你要了解对称性的常见考法：1、判定是否是对称图形，具体可分为轴对称、中心对称、既是轴对称也是中心对称这三种图形。2、考察轴对称图形的对称轴的数量及方向。然后掌握对称性对应的图形特征：1、轴对称的特征图：有字母A、Y，五角星、等腰三角形、等腰梯形、箭头。2、中心对称的特征图：有字母S、N、Z，平行四边形。如果你觉得不好理解，或者做题不知道怎么用，小粉笔带来两道例题，再帮你深入了解对称性的解题思路和易错点。例1.（2017国考）从所给的四个选项中，选择最合适的一个填入问号处，使之呈现一定的规律性：看完这道题，你有思路吗？整体观察图形，元素组成不相同、不相似，同时两组图的图一均出现等腰三角形，且其他图形规整，考虑对称性。再次观察，题干的图形均为轴对称图形，故“？”处也应选择一个轴对称图形，排除B、D两项；对比A、C两项发现对称轴方向不同，观察前一组图的对称轴方向依次为横向、左斜45°、竖向，对称轴每次顺时针旋转45°。依此规律，后一组图中对称轴方向前两个为左斜45°、竖向，则“？”处应该选择一个对称轴右斜45°的图形，对应C项。答案就选出来啦~和你心里的答案一样嘛？如果你没有做对这道题，可能是因为一看到图形元素组成不同，就直接懵了。记住，元素不同，优先找特征图形，才能快速找到解题突破口。如果你属于能判断出这道题考察对称性，但想不到去看对称轴的方向。那就建议你在做题时，遇到轴对称图形就顺手将对称轴画出来，这样即使是对称轴的细化考法，也能一眼识别出来。例2.(2018国考)从所给的四个选项中，选择最合适的一个填入问号处，使之呈现一定的规律性：再来练一道。整体观察图形，元素组成不相同、不相似，而且每幅图都由两个图形组成，且将两个图形分开看时，多次出现等腰三角形、等腰梯形。这时就要考虑将两个图形分开看其对称性，这两个图形均为轴对称图形。如下图所示，将所有图形的对称轴分别画出来后发现，第一组图的对称轴分别是平行（形成夹角为0°）、相交形成45°夹角、相交形成90°夹角；第二组图也分别是平行（形成夹角为0°）、相交形成45°夹角、？，故？处应选择一个两图对称轴相交形成90°夹角的图形，只有D项符合。如果你整体观察图形没有思路，想不到将两个图形分开去看，记住做题时先考虑整体规律，整体无规律时再看局部，特别是当每幅图均由两个图形组成时，需要将两个图形分开看才能发现规律。赶紧get这种创新的考法！空间重构-六面体国考每年都会考察一道六面体的空间重构题目，所以你也必须会哦。空间重构的解题思维都知道了吗——排除思维，即将三个错误的选项排除掉，剩下的就是正确答案，正确答案无需验证。接着再说空间重构的排除方法：1、通过相对面排除。若一个选项中同时出现一组相对面，该选项一定错误，可以直接排除。相对面的两种判定方法：一是同行或同列相隔一个的面，另一个是Z字形两端，紧邻Z字中线的面。2、通过相邻面排除。如何判定相邻面的位置关系，也是考试的难点和易错点。画边法是判定相邻面的位置关系非常普适也好用的一种方法，不会的话跟着小粉笔学一下~第一步：结合选项，找一个特殊面的唯一点或唯一边。第二步：顺/逆时针方向描边（描同一个面）。第三步：题干与选项一一对应，出现不一致即可排除。一道例题详细介绍下空间重构的解题方法和易错点吧。例3.（2016国考）左边给定的是纸盒的外表面，下列哪一项能由它折叠而成？首先将展开图的六个面进行标号，如下图所示，再逐一分析选项进行排除。A项：展开图和选项中均有面e，而面e是可以确定唯一边的（如图中绿线所示）。在展开图和选项的面e上，以唯一边为起始边，沿顺时针同时进行画边，展开图中边2所对的面为面c，选项中边2所对的面不是面c，发现展开图与选项不一致，排除。B项：选项中包括面b和面d，而面b和面d为相对面，相对面不能同时出现，排除。C项：展开图和选项中均有面e，同样，在展开图和选项的面e上，以唯一边为起始边，沿顺时针同时进行画边，展开图中边2所对的面为面c，选项中边2所对的面不是面c，展开图与选项不一致，排除。A、B、C项均已排除，故答案选择D项。你是不是也在判定B项时，忽略了面b和面d为相对面，从而误选了B项？记住在排除选项时，优先考虑是否出现相对面，因为相对面更易观察，若无相对面，再考虑判定相邻面是否出错。图形推理中的对称性和空间重构都是2019国考的必考点，希望各位备考的小伙伴在剩下的时间里能够攻克这两个考点，在考试中不要失分~考前冲刺，你需要点“燃料”助推！跟着粉笔老师梳理考点，高效复习吧粉笔行测申论会员可选15天、一个月、三个月、六个月真题视频解析、试卷考点分析无限次申论批改、会员专属免费课会员购课优惠等诸多权益2019国考线上冲刺班言语、判断、数资、申论 32课时直播课金牌师资带你逐一击破高频考点赠  7天行测+申论会员赠  10-11月模考解析课 112课时赠  4套申论套卷批改+10次单题批改想要上岸，刷题听课不能停冬天已到，要注意保暖学完早点睡，提前说个晚安~想学习？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-12 20:00:00</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4JdgDflRNoHxnXMurTluyricsg6Mk8XJBF9Eib3RFliaMl7JZaQnsHJa0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4k1Svwr9rbNjzRvPibqyJasF1Ah57icfvOWXB5kU8uHD3iaiaw3DnLc91IA/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4YibWdQd9QF01bYkb6ibhkygeYSjWYrzjfttxYrercpdM5yKzTBlocclA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut40Zicj8CSWJpFiczJbQaPDSQmYHhjY8k4sgicU9gVmH5tfBZ4Wy7GSEK1A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4ZOEuRe4wLw04lCLVYLob73Fic5OpIWXJnWu3KPiaq9KP68InHYyBsYfA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4Mj6UxVK3wbVYJ9TUF4bwNgRMgSrghGl21QVHuIbRThgTiaeUc0b08HQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4E2TcmwDO8uO764K3EMW7zsH92vJJts9bmCRq2VBaUF22oIaYQBfK0Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4UQ5zzRqndhAT3WdQIXRGfuXAnxbgBd0vWRO3X0riaPHNYGnBQrTaIng/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4R7abIbo3u8RMlcKFmVrbpN0Liarghltxoody3t4iaicmNxLO9TEqiaOSAg/640?wx_fmt=jpeg|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_66.png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLqHI7zqPBqNDpjJqPJa3ut4cLWOjSH3TianeNLT3miaOzJKDQN5AqlF9ssib8llgykjibS1w0zmq7HZ3w/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
