<data>
  <id><![CDATA[52296347]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194875&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeVUB-BcTBR1l2LAEd96Cr1HcyqOElD5GawSc5vFm-F-rrb1Pa9dRdw4ujLJOEEBOeWtc96VmX0ZZK4wdDY0NCZtdYjXY7ZFy8cQ80sriP-9a8RkGzivIhFcgt-QU4sjO*2T9LzPGvXnsaYjic2LI0s4=]]></url>
  <title><![CDATA[年薪8-20万！七险一金！河南华图七大岗位招聘啦！]]></title>
  <content><![CDATA[华图教育七大岗位招聘！待遇优厚到你想哭！钱多事少离家近说的就是我们！年薪8-20万·七险一金·诸多福利还有双休+带薪年假一切，只为优秀的你！我们是谁一家创立于2001年的教育培训企业遍布全国数百家分部主要产品包括中央和地方公务员招录考试事业单位、三支一扶等考试辅导每年帮助数万考生考上理想的岗位我们的使命：以教育推动社会进步招聘岗位聘1、专职教师 (年收20W+）做什么：1、传道授业解惑，乃教师根本；2、协助编写图书、录制课程，下一个公考届”偶像“，或许就是你！3、其他临时安排的工作，需要你的配合。需要你：1、硕士学历，往上不限，高端大气上档次；2、谈笑通神、激情到令人发指，普通话ko播音员；3、幽默活泼，带动全班一起嗨一起皮！4、出差授课，享受不同的人生风景；5、好为人师，对学生吹毛求疵。聘2、双师实习教师 (年收10W+）做什么？1.玩转高科技，会用“双师模式”授课（别怕，我们手把手教你）；2.18k钛合金眼，看穿学员内心深处的需求；3.课后辅导，主动追踪解决学员学习上的疑难杂症；4.协助录制面授产品、网络课程；5.上级安排的其它工作。需要你：1、硕士学历。如果本科，但特别优秀，我为你开后门；2、颜值担当，小鲜肉、小姐姐赛高！其他3、4、5条请参考专职教师！聘3、管培生做什么？去年招的已经成为我的boss，我们的目标就是培养你成为下一个！需要你：1. 本科及以上学历，市场营销、经管类专业请走VIP绿色通道。2、有责任心，能担当；3、冒险家，梦想征服星辰大海。4、能出差，愿驻外。聘4、管学师（年收10w+）做什么：1、日常开班，监督管理学员这群不省心的大孩子；2、文武双全，提笔讲题也不发怵；3、和授课老师打配合，通关教学任务。需要你：1、本科以上学历。高富帅、白富美、大长腿享特权；2、热爱培训，热爱赚钱！聘5、课程顾问（年收10W+）做什么：1、完美解决学员咨询及接待问题；2、灵魂leader，让当地区域的销售业绩upup；3、能说会道，哄得学员宝宝小手一挥“现在报班！”；需要你：1、本科及以上学历，人美声甜，人帅善言；2、对公务员考试了如指掌，对教育行业侃侃而谈；3、学习能力强、表达能力棒，沟通无阻，判断无误；4、熟练使用计算机，运用网络和办公软件。聘6、市场专员(年收8W+）做什么：1、战斗力高，带领小弟们开疆拓土，推广市场；2、部门负责人的“神之右手”，线上线下活动的执行超人，；3、维护书店和高校市场渠道，两手都硬；4、协助部门领导干成其他大事！需要你：1、本科及以上学历。市场营销类专业、有相关工作经验最棒；2、熟悉教育培训行业，能承受一丢丢的压力；3、具备良好的沟通表达能力，执行性强，营销意识强；4、能适应短期出差。聘7、设备管理（年收8W+）做什么：1、 技术宅，解决华图E家网络布线、调试，信息收集等一切问题；2、分校、分部以及E家场地的网络使用过程中故障的处理、上报。需要你：1、本科及以上学历，动手能力强者优先；2、熟悉教育培训行业，能够承受一丢丢的压力；3、执行性强，营销意识强；4、能适应短期出差。以上岗位，试用期间提供带薪培训，定期组织在职培训！有意者甩简历、上门打听都可以！长按二维码填写个人信息应聘电话：0371-55016695公司地址：郑州黄河路交卫生路向北三叉口东50米路北华图教育往期精选【国企】稳定高薪！2019国家电网招录770+岗位！【招考】本周共招录2277+岗位，部分含入编机会！【答疑】事业编制合同工、合同工和劳务派的区别【干货】想考在职研究生，这个必须要了解一下！【福利】129元抢国考两天冲刺课（含住宿、大巴接送、全真模考）[ 后台 关键词 回复 ]回复【招考】，查看近期招考公告汇总回复【时政】，查看2018公考时政热点汇总回复【资料】，下载公职考试资料回复【购岗】，查看河南各地市购岗公告汇总回复【地址】，查看河南各分校地址领导说了！你点一个，小编的工资就涨五毛!]]></content>
  <author><![CDATA[河南华图]]></author>
  <time>2018-11-13 18:27:16</time>
  <account><![CDATA[hnhuatu]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/dl4RJntDyhTAcjH6uEhfzWicicV3gsrJxTzr2oKoKWxiaw3j1ZicphicicW78PVJgpLz9GYzYMTEKF6srbrEKqt5qdiaQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dl4RJntDyhTAcjH6uEhfzWicicV3gsrJxT32m2swC18mbdIGdjlmt0uP9m3FZCnVEAVwteKDZv7UupLZAj8S74nA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/jlbdkiaGD17zFtKParVA6fqNNeMicmf3ANV5aLsRXJ1hWFqHErxQia4kicPn64btwDvgQzqCHXou06RE1tEtib7iaEKQ/640?|https://res.wx.qq.com/mpres/htmledition/images/icon/common/emotion_panel/smiley/smiley_79.png]]></image>
</data>
