<data>
  <id><![CDATA[52294593]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194514&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeU*1xV6tLjdkvuocVK974xoVLXI4ds9-0*pwenhN4nt142nXzotNwSZU2ah0q-PxE5ROFcnc7MJOgS1*TlvDIOJj2MxhZiFOMCO3yW0rr46gnZv3yAhxBRayBxvoyH624sIbn21UHkYvst6MfffLPtQ=]]></url>
  <title><![CDATA[穷人穷在哪，富人为何富？看了第一个表格，我就转了！]]></title>
  <content><![CDATA[穷人穷在哪，富人为何富？看了第一个表格，我就转了一、对金钱的思维方式穷人有钱人我办不到我怎样才能办到我不可能赢我一定要赢我不富有的原因是我有孩子我必须富有的原因是我有孩子要是我再年轻一点我还很年轻我受的教育有限我会不断学习要是我老爸给我留下……成功要靠自己稳定的工作就是一切不断进取才是一切赚钱的时候要小心，别去冒风险要学会管理风险我没有资金我想办法找资金我可买不起我想办法买得起钱不好赚赚钱很容易贪财乃是万恶之源贫困才是万恶之本我对钱不感兴趣我的爱好是让钱生钱钱对我来说不重要钱对我来说是人生价值我要为赚钱而工作我要让金钱为我工作我从不富有我是一个有钱人这是一个贫穷的世界这是一个富有的世界二、看待问题的角度穷人有钱人在问题面前束手无策想办法解决问题心灵是封闭的头脑是开放的观念是陈旧的观念是崭新的只说不做语言後面跟着行动看结果做事看趋势做事只看消极与失败的一面先看积极和光明之处在失败面前找藉口在失败之後找原因字典中总有「不可能」字典中没有「不可能」不愿合作，不会利用人际关系喜欢与人合作，会利用人际关系目光短浅，斤斤计较眼前得失目光远大，不会计较一时之利益总觉得时间富裕，无所事事总觉得时间不够用，忙於做事总想休息，工作并痛苦着热爱事业，工作并乐着三、理财的方式穷人有钱人等待天上掉下礼物不断寻找新的乳酪渴望中奖奠定基业鸡蛋里挑骨头只找下金蛋的鸡期待不劳而获知道只有付出才有收获贫穷是长久的破产是暂时的努力存钱不断地投资千方百计节约钱财想方设法创造财富购买负债购置资产口袋空空，脑袋也空空口袋充实，脑袋更充实甘心打工愿当老板总想去远方寻找宝藏钻石就在脚下四、对待人生的选择穷人有钱人抱守残缺，不知变革锐意进取，开拓创新遇到挫折就放弃，还没做事就失败了跌倒了再爬起来，不达目的不甘休什麽都想做先做好一件事总想找找个好工作一心要办个好公司总是更努力地工作总是更聪明地工作是别人船上的海员是自己命运的舵手空想家，梦想家流浪汉实干家坐等最佳时机抓住每一个机会人生是迷途个羔羊人生是惊醒的雄狮做成事要靠运气钻石就在脚下寄希望於下一代要给子女打天下信用卡智能还款，提额，完美账单！解放卡奴  回归自我一键设置  傻瓜操作托管养卡  美化账单提额神器  还款无忧信用卡管家、帮你还款……一键搞定、美化账单、提额……安全可信赖、操作简单轻松……中铁联合支付、民生银行清算……还一万信用卡预留500至1000元，代扣手续费60元，其余自动返还账户内，可以绑定使用者名下所有信用卡，不限额度。你还在等待什么？用最少的钱把高额账单全部还清！信用卡智能代还，提额，全国招商手机:170 6066 8886微信:170 6066 8886▲长按二维码“识别”关注]]></content>
  <author><![CDATA[壹玖实业免费商业模式]]></author>
  <time>2018-04-21 14:09:58</time>
  <account><![CDATA[CYCHN888]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/vicPkHLibc08ib3tyWUo5VyE4ESUmSib34tSqdicicZOtaiaTJfzSls8F0AEvE1Zvm6tu5afYfRClldT2GPS6ficHFm8BQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/s1Sa94Y1Qb7zjayBBSBo5iaO5Dib6WajxXx9nqib5sN226pSOmrhCpcer7MZvsWMibSPmdClrE6rPG7cyf9ENH9lWw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/vicPkHLibc088CyUXWZKPiaPx2mWGrZMN9CzXibibmbtliaHTnmJO0VrDTmRJs2tyF9x5AmNrxdv6TZFAVXco7tUOtrg/640?wx_fmt=png|http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/MtG0XuB6suVSIYu3MEwwj2zpiaH0x59wbRgPmL8icNaCglKZkD0ZOrOOpckFf3lnTyqVQodYtTZ9vq7Tq1M2n6Zw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
