<data>
  <id><![CDATA[52298918]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195680&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWOQuVytjvomLeh5TufG2pEeRfzT-F7a*V9mzodysaBlXrlHtfmeLQzNpo87TRkNUfzK-Xp*0wyEp90-uvlk*TomEhluzC6*jhLX*-IDWe9q2sbY8wpFwIqzHP4vx47Z0s3cX7OV2K0EuKvUZ3zYWOY=]]></url>
  <title><![CDATA[双11后的第9个小时，你正在....]]></title>
  <content><![CDATA[明天九点，应该抢完双十一了吧？买买买之后心情大赞，趁机冲刺一下可好？距离国考考试还有22天了，除了复习之外，更重要的就是要调整好自己的心态，今天小粉笔就来跟大家聊聊，一个良好心态的重要性。瓦伦达是美国一个著名的钢索表演艺术家，以精彩而稳健的高超演技闻名。他从来没有出过事故，因此，当演技团这一次要为重要的客人献技时，决定派他上场。瓦伦达知道这一次上场的重要性：全场都是美国知名的人物，这一次成功不仅仅将奠定自己在演技界的地位，还会给演技团带来前所未有的支持和利益。因而他从前一天开始就一直在仔细琢磨，每一个动作、每一个细节都想了无数次。演出开始了，这一次他没有用保险绳。因为许多年以来他没有出过错误，他有100%的把握不会出错。但是，意想不到的事情发生了，当他刚刚走到钢索中间，只是做了两个难度并不大的动作之后，就从10米高的空中摔了下来，一命呜呼。事后，他的妻子说：“我知道这次一定要出事。因为他在出场前就这样不断的说，‘这次太重要了，不能失败’。在以前每次成功的表演，他只是想着走好钢丝这事的本身，但这次瓦伦达太想成功，太不专注于事情本身，太患得患失了。如果他不去想这么多走钢索之外的事情，以他的经验和技能是不会出事的。”心理学家把这种为了达到一种目的总是患得患失的心态命名为“瓦伦达心态”。小凡是一个品学兼优的同学，平时学习成绩不错，听话纪律也好，一直是老师家长夸赞的对象，就是传说中别人家的孩子。但不知道什么时候开始，就出现了一件让小凡非常苦恼的事情。就是一到面临重要的考试，比如期中考期末考，他就开始紧张。不想看书，根本无心复习，甚至有的时候都会严重到几天吃不下饭睡不着觉的程度。然而在这种状态下，有一次期末考试，小凡的答题卡大部分都涂串行了，结果成绩不及格。老师家长都来安慰小凡，不就是答题卡涂错了嘛，下次注意一点，成绩还是会很好的，我们相信你。但这些安慰非但没有让小凡轻松，反而让他更加的苦恼。之后的几次考试，小凡都有不同情况的发挥失常。其实小凡发挥失常和心态有着非常大的关系，因为没有保持一个比较平常的心态，一到考试时就开始焦虑紧张，很难发挥出自己真正的水平。而小凡心态的原因则是家长老师的厚望，让小凡压力非常大，在考试时想的不是考试本身，而是很多其他的事情，比如考不好要怎么办，这次题很难怎么办。而且考场本身会营造一种严肃紧张的氛围，加剧小凡的紧张感，导致了考试失利的结果。其实我们每个人在考试前都会有或多或少的紧张，适度的紧张甚至可以激发潜能，但是如果紧张过度变成了焦虑惶恐，就不是一个好现象了。小粉笔建议大家可以在考前专注自己的注意力在复习冲刺上面，不要想太多考不上怎么办、要是出的题答不出来怎么办之类的问题，相信自己。但如果已经出现了焦虑的情况，那么可以通过听音乐、散步等方式，缓解一下紧张的心情。然后重新出发，调整心态备战公考。如果还是对考试感到很紧张，明天就来参加粉笔的模考大赛吧。2019国考行测申论联合模考大赛行测：09:00-11:00申论：14:00-18:00免费模拟考场氛围覆盖高频考点的高质量原创考题按国考报考职位报名模考结束出具个人的模考报告看到自己在同职位对手中的水平考完还能听模考解析课消除紧张感，帮你看到一次次的进步快去粉笔App免费报名参加吧报名及考试步骤见下图 ▼想参加？戳阅读原文~]]></content>
  <author><![CDATA[粉笔公考]]></author>
  <time>2018-11-10 19:15:04</time>
  <account><![CDATA[fenbigwy]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLokZ9Rq5KKpzAKWpiawunwpico6H9g74DXafY5Xyvv6HHumSbmVs9nKa9Cf4WHvuicZ0EqMic2RadW74A/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLokZ9Rq5KKpzAKWpiawunwpicy4EPR84ic9TwktI7k8EKyQwPlnM8aUeXq0WwkHgyKehQwckR6G56njA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/8th6ibW53bLokZ9Rq5KKpzAKWpiawunwpickibDL5kw9hsUw6bHWpbia7YicKCHLOMd4zBia6beQN4mkpbINagn2aZBJA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLokZ9Rq5KKpzAKWpiawunwpicbSB5RAfq45ibeZLXgyJndxQWypvpibdmKC6ARHUGPfYBwfBkGaNmvPmw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/8th6ibW53bLokZ9Rq5KKpzAKWpiawunwpicxwP4FKt16owMnM4rpL7slPtTFIVbFibXUOENtY59UhYnjnuKnbTxMvA/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
