<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomZ9Q75*7n24LTTA4MDzhzJaEd6spOKFsMCsnAxNNI3NtxBYvDbiQhEckaUiLZNsQpFghyg*bkTyYTPsfmkuenbo=]]></url>
  <title><![CDATA[期中考后家长必做3件事，不然白考了！（赶紧收藏）]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！这段时间就是紧张的期中考了。当期中考结束后，面对着孩子的试卷，家长的心情各有不同，成绩好的家长固然心情舒畅，做什么都有劲头；成绩差的则无精打采，生怕朋友问起孩子成绩，甚至有家长反映，因为孩子成绩差，感觉做什么都没劲，为此天天失眠，不知怎么办才好。这便是当前教育体制下的家长现状，听听都让人揪心，但又有什么办法呢，孩子升学、高考、考研哪项不论成绩，家长怎能放任孩子不管，但又该如何去做那？管，当然要管，但要会管！其实，分数只不过是对学生这一阶段努力的一个评价，考完后家长和学生便不要总盯着它。家长最该做的就是帮孩子进行其中总结，弄清丢分的原因，采取措施，加以补救，才能在期末考试中取得优异的成绩。“老师会带孩子总结，我们还需要总结吗？”需要！在学校，各科老师虽都会进行总结，但仅限于本门功课而已。回到家里，家长要与孩子一起对其中考试的整体情况做一总结，弄清楚孩子的错误、薄弱点在哪，哪些知识点掌握了、哪些还不熟练、哪些是非常生疏的，然后进行针对性、有计划的改正。家长们分享、收藏好！知识点总结篇1、先瞧病：和孩子一起细细浏览卷子中的每道题。注意，是每道题，不是只看错题。重点看错题、答起来不顺的题和凭运气做对的题，对那些掌握比较熟练的题可以略过，这样可以迅速的找出问题所在。2、再找根：将错题、难题所对应课本的知识点一一罗列出来，先记录到记录本上，让孩子弄清楚原因并加深记忆。3、后治病：让孩子对这些知识做一个由点及面、更深、更广的复习，彻底搞清相关知识体系及相互联系。最后摆脱试卷，给他们出相应的题目做，真正做到举一反三。学习方法总结篇1、要与孩子一起总结学习方法。有的孩子学习态度、习惯也较好，但成绩总是在某一水平，难以突破；还有的孩子学习总是拖拖拉拉，不能集中精力学习，作业做得慢、解题解的慢，这往往都是学习效率较低的原因。要让孩子学会劳逸结合，学习之余的适当休息和锻炼，利于保持清醒敏捷的头脑，有充足的精力。另外，玩的时候要痛快的玩，学习的时候一定要全身心地投入，手脑并用，在课堂上充分吸收。2、除了学习方法，学习态度的总结也十分重要。学习态度是决定成绩好差的前提条件，要想取得好的成绩，必须端正自己的学习态度。如果在考试中，记忆性的题目失分过多，那显然是学习态度的问题。要思考自己的学习是否扎实，对于新知识是否只是停留在了解、识记的层次，有没有进行掌握和运用；是否心存侥幸心理，认为平时拖拉点没事，只要考试前几天，认真一点就可以应付。如果存在上述问题，要抓紧帮助孩子制定学习计划，养成好的学习习惯，及时扭转被动学习的状态。考试技巧总结篇1、策略是否得当。要了解孩子考试的时间安排是否合理，有没有出现先紧后松或先松后紧的现象，孩子觉得考试时间不够，很可能是没有合理安排时间。改正方法：首先大致看一下试卷内容，然后按照题目先易后难的顺序做，遇到暂时解决不了的可空下，等全部答完后再回来处理，这样不仅可节省时间，还可获得心理优势，防止出现交卷时很多题会做但没时间答的窘境。2、是否按标准答题。要认真总结是否存在不标准答题现象或很明显的低级失误，比如：不按要求涂答题卡、字迹潦草、答案写在密封线内（被装订看不到）等等。改正方法：要让孩子将不标准答题方式记录下来，在下面写上标准的答题方式，加深记忆，让他好好铭记这次“大教训”！3、是否摆正心态。在分析各门考试过程中，要重点想想是否心态摆正了，英语听力是否因为纠结前面内容而影响了后面内容?数学是否因专注某道很难的大题而没有检查，导致丢了一些不该丢的分等等。改正方法：要告诫孩子，一定要摆正心态，不急不慌，遇到难题就先略过，千万别因此心烦意乱，打乱整个考试节奏。考试后总结是为了找出新问题、发现新起点、追逐新目标。只有从中找出不足并持续改进，才能让孩子在下一阶段的学习中不留遗憾！各位家长，还不快收着！声明转自网络。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-12 11:31:46</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
