<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1cFpsWn0MqmaHD9yafwKSdBnF7ELrasgvDpaSLmzrxuZpXCC9Sr5EomDbp2RbfVC3dCT-ZBcFAHAJTGzG4N-ZP8=]]></url>
  <title><![CDATA[血泪教训！一二三本学生找工作时差别居然那么大，再也不敢堕落了]]></title>
  <content><![CDATA[高考倒计时距离2019年高考仅剩206天！距离2020年高考仅剩572天！做一个努力的人，好处在于人人见了都会想帮你，但如果自己不先做出点努力的样子，别人想拉你一把，都不知你的手在哪里！来源：综合自一起升学目前，很多省份合并了二三本，甚至有些地方还合并了一二本。但一二三本的概念，不会因为高考的改革，而突然消失在社会上。毕竟，界限还在大家的心里。那么，一二三本的学生有什么区别？今天小车就跟大家来聊聊这个问题。一本、二本、三本的区别首先，我们还是要总体来看看，一二三本的区别。高考中本科按录取批次划分为三个批次，一本为第一批次、二本为第二批次、三本为第三批次。一本、二本、三本高校都是同等学历和文凭的本科高校，(大学本科4-5年，均可申请学士学位）“985、211重点本科高校”与“普通本科高校”两者的教学侧重不同，无本质差别，前者注重理论研究，后者本注重理论实践应用，也就是前者重研究后者重应用。“985和211重点本科高校”与“普通本科院校”同属本科。目前我国可在全国招收本科一批的大学主要有教育部直属或其他主要部属以及部分省属重点大学(一般多为985工程或211工程院校)。二本大学大多为省属大学或者非“211工程”大学，一本和二本在师资、硬件等方面还是有一定差距的。这也是为什么大家都追捧一本大学的主要原因。但是相对来说，考上一本大学的学生毕竟是少数，更多的同学读的是二本大学。三本和一、二本在本质上没有什么区别(都是本科层次的高校)：一本、二本、三本都是属于“普通高等学校”教育系列，学制都为四年，毕业证书和学位证书都是相同的，是不标明几本的，只表明是本科，都以自己高校的名称具印，都是“普通高等学校”教育证书，所以一、二、三本的毕业生都将获得国家、国际、 社会上都承认的学历证书。一二三本所谓的区别收取的学费不同：一本、二本相对稍少一些，但一些转设二本学费也相对稍高一些，三本院校学费相对也稍高一些。一本是“公办范畴”的；二本大多数是“公办范畴”的，但有极少数也属于“民办范畴”的；三本：主要是指“独立学院本科院校”等，是“公办民助范畴”的。看看过来人怎么说二本：让群体间PK我是二本院校的，我就说一件事：让群体之间PK。比如说：初中毕业的PK大学毕业的；比如说：二本生PK211生；比如说：本科生PK研究生。那些吹牛不上税的，自己摸着脑袋想想，哪个群体会赢？不错，学历低的或者说进入社会早的有牛人，可这种牛人有几个？好学校的资源、人脉、氛围真不是差学校能比的。高分高能或者说低分低能是大概率，那种高分低能或者低分高能的太少了，别来误导年轻人，能上好学校就去好学校。二本：院校是块敲门砖本人是北京二本普通院校的，我来谈一下关于一本、二本、三本毕业后找工作过程中的区别。首先来说我们在学校时候面对的资源是不一样的。比较好的学校拥有各种良好的硬件和软件设施，接触的人物和事物也是比较厉害。就单从讲座这方面来说我们院校一年也就请那么几个有分量的人物。然而我的上一本同学那边基本每月甚至每周都有知名教授学者去讲座，至于专科的同学他们可以依托以母校一本的实力去“蹭”讲座啥的。然后从大的活动方面来说的话，我们院校就是自己玩，或者和附近几所院校一起玩，人家一本的动不动就是全国什么活动啥的。其他方面就不说了差距还是蛮大的……我们回归正题，在北京，说实话，对于一般的企业单位来说，如果你的学校在全国很有名气，公司一般来说会首先考虑给你面试机会，如果你的学校名气一般那么就只有“本科”这个统称学历，那就……当然我们不排除有些公司或者事业单位招聘信息上明确指出只招收211、985院校。就是如上面所说，刚毕业找工作，你的院校是一块敲门砖。好学校毕业工作起点高本人三本普通院校，毕业已经6年多了。身边很多都是985、211的高中同学，说一下我的感觉吧。整体来说，好学校毕业工作起点还是普遍高的，无论公司性质，还是收入。说下我自己的情况，我目前在某一线城市一年大概20万，某好友985硕士，工作三年，年薪七八十万（同为女人，当然，她的收入在我们所有同学中也是很出挑了），也有211一本的同学和我在一个城市，目前20万出头这样……某二本毕业同学做财务，年入25到30万这样，基本上我比较认同的是：“学历是一个敲门砖”。在毕业前后，学历的重要性非常高。因为学历折射出的一个问题，不仅仅是学历本身，而是很多三本学生的自律能力、学习力、持久耐力、领悟力普遍比一本的学生要差（当然也不绝对，但应该涵盖大部分），所以用人单位在录取时，势必会考虑这些背后的因素。所以三本的学生要得到更好的待遇、职位和公司，在前三五年的学习、累积和吃苦是非常必要的，当然要用巧劲，另外就是情商的问题。我工作以来，一直不断的学习和充电，因为我心里也比较清楚要往上走，只有比别人付出更多努力才能成功，尤其身处那么多比自己优秀还比自己努力的氛围中，所以时刻不敢懈怠……或许这就是要在大城市生活下去，还要实现些小小价值的三本学生的苦处和动力吧！三本：找到符合自己专业的工作不容易我一个三本土木工程专业，明年毕业，现在还在跑“校招”，说说自己的经历吧。中铁、中建这些中字头的最低要求就是二本及以上和CET-4通过，但是还是以211，985为主，我们这些三本生人家根本就不收你的简历。前几天在中铁二十局的招聘会上有一个从外省来的小伙儿，16年毕的业在银行上班半年，但是觉得没有前途就想去中铁，和HR交谈了一番后还被问到了一句“你大学是一本吧”，得到确认后就让小伙儿去学校再弄一份三方来签，可见就算你有工作经验人家还是要看你的学历，一些大型的私企可能会收简历，但是投递之后也基本上是石沉大海，看到HR给重点大学的学生打电话让过来签三方时，真的是内心受到了一万点的暴击。投了那么多简历，也有几个小私企让过去面试，不过面完试后又没有了音讯。说真的，三本生要找一份符合自己专业的工作很不容易。211：多数国企晋升看学历“越难得到的往往都是越珍贵的，你三本的想和一本的拼什么呢，好的机会都是最上面的人的，剩下的才是你的”。我作为一个在上海读书，并面临着马上要毕业求职的人来说，参加了好多宣讲会，大多数是国企或者地产公司，他们给研究生给出的待遇条件要好太多。不是提供住房就是给落户，本科生什么都没有。本科和研究生差别这么大，可想而知，一二三本差别有多大了吧。我学校算是普通211，所以来招的岗位都比较辛苦一点，工资待遇还挺好，哎！你是什么学校就决定是什么单位和岗位来招你。很多人说学历不重要呀，我没什么学历现在工资也挺好啊什么之类的。我只能说，那是以前，以前晋升不需要学历，但现在大多数国企的晋升可确实是要看学历的。那些说没学历现在也很好的人，可以把你以前的条件放到现在的公司招聘和升职形式下，你可能这辈子都不会做到你现在的位置。211：好大学能给人生打下好基础本人一个211学生但不是985的，在9、10月走的“校招”，大部分公司筛选简历只看你学校，我女朋友是一个HR，他们公司有专门筛选网申简历的软件，就是学校不是211、985的直接不看，我不是危言耸听，你连简历都过不去，你再有多大能力也无法去后续了。还有，我一个本科生的工资比一个普通一本研究生的多出好多，所以考研的要么就考好，要么尽早去社会。我也认识许多找了一个月工作，投了无数份简历，最后来句不还有“春招”吗，二三本的人，他们不是想放弃，但你去好学校参加校招就是浪费时间。我还想说，那些认为学校只对第一次找工作有用的你们醒醒吧，好学校能去大企业，你跳槽无非大跳到小，大跳到大，很少有从小公司跳到大公司的。所以，一个好大学能给你的人生打下第一个好基础，所以高中生们加油啊，必须努力上211、985。总结一本、二本、三本学生就好像一列火车上的乘客，一本为卧铺，二本为硬座，三本为站票，等到火车一到站，所有的人都必须下车找工作。虽然下车后你会发现老板并不关心你是怎么来的，关心你会什么，但是往往大多数通过努力坐上卧铺的人，下车后他在职场中依然有能力坐“卧铺”。但是，一时不好不代表永远不好！暂时的不好更应该成为我们前进的动力，加油！希望看完全文的你~幡然省悟！找到目标！好好学习~如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：error404校对：迈克思声明：本文内容综合自一起升学，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-13 22:41:23</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfoiccJzyic2I0lkmRZEZ1dP4zib2V18xDvB6RnTEdOUnqgQy959OS1Zxqcib5zzKojxNdztosMeCHj2vw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
