<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWOBuQgTIKkyPUk1iyWW7FueyqbAZcxfp1NIx8mZuo*HcQltdhmp1nQdGo4fr1Nl*K2x14tB9m0rqao7wCrnkgIZ4=]]></url>
  <title><![CDATA[微课|不做小霸王，不做受气包：预防欺凌，从小开始]]></title>
  <content><![CDATA[欺凌是一个长期而又普遍存在的问题，也是家长们都在关注的问题。据专业的数据调查表明：校园欺凌事件的发生率为20%左右。如果不加以预防，其余80%的旁观者也有可能转变为欺凌者或被欺凌者。欺凌，是有可能发生在任何一个孩子身上的。但是，欺凌真的是每个孩子都必须经历的吗？我们能否做点什么来预防欺凌？如果遇到欺凌怎样处理？日常应该怎么培养孩子的品行？减低校园欺凌项目基金发起人沈旭老师告诉我们：对于受到欺凌的孩子，我们要告诉他用什么样的方式来面对；对于欺凌别人的孩子，我们要告诉他，怎样才是真正更强大、更棒的人。无论欺凌者还是被欺凌者，即使是旁观者，这其中没有一个受益者。那么我们需要了解：1.什么是欺凌？欺凌是指一个人长期的、重复性地暴露在另外一个人或一群人，让他们故意地恶意地对他进行身体上或心理上的伤害。这个定义有三个要素，只要满足这三个要素基本上就可以确认为欺凌：第一个要素就是长期重复发生；第二个要素是故意、恶意；第三个要素是权力关系的不对等。2.什么样的孩子容易成为小霸王？小霸王长得什么样，能不能一眼分辨出来，好让我们家孩子躲远点？但事实是，并不是只有哆啦A梦中胖虎那种体格健壮的孩子才会去霸凌别人。霸凌的“优势感”可能会来自多个方面：身体力量、学习成绩、社交优越感等等。霸凌他人的孩子有些知道自己的所作所为会伤害别人，有些则不知道，不过无论是前者还是后者，他们往往都不在乎他人的感受。那么，小霸王为什么会欺凌别人？欺凌者的心态是什么？如果孩子欺凌了别人该怎样引导？以及，与它对立的，什么样的孩子容易成为受气包？如果遭遇欺凌该怎么办？针对学龄前的孩子们，在预防欺凌方面，家长们能做些什么？亲子阅读怎样帮助我们预防欺凌？本周日下午：在小莉爱分享直播间进行主题【不做小霸王，不做受气包：预防欺凌，从小开始】的分享，解答以上困惑，我们等你哦！分享提纲1.什么是欺凌？我们是否正确理解过它？2.什么样的孩子容易成为小霸王？3.什么样的孩子容易成为受气包？4.如果遭遇欺凌该怎么办？5.针对学龄前的孩子们，在预防欺凌方面，家长们能做些什么？6.亲子阅读怎样帮助我们预防欺凌？分享嘉宾冯蕾：资深童书策划编辑，4岁女孩的妈妈。曾策划出版生命教育绘本《生命的故事》，缓解分离焦虑绘本《满满的安全感》及《小宝宝视觉激发床挂书》《激发创意的全景贴纸书》等多部畅销原创童书。深研学前教育、发展与教育心理学在修。举办多场线下亲子阅读活动、故事分享活动，多次线上分享与教育相关的主题微课。微课时间11月11日（周日14:00～15:00   60分钟分享）微课形式：语音（可回听）分享地点：小莉爱分享直播间参与方式：长按二维码，收听“微课”。]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-10 07:42:12</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6g04r366DNWqWU1AWGicpH8tGNdp4mFDgrJDFFQWytgPlukxDK9BQSgQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6EnJLZZMlmhvy3kWWh0QrbLfK5uBic4ca5CtiaH5BN3na0OwmNzX7Hz3Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atgZSO7t8yM7JhXXAyX1ALA6S8qnORicD0FYWeLy162VITUbAQ4ib4dz9TnXhOMwImvbW5yv3k9pTDtw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/qBcicrgh0atiaq0mMVE6gBibHFGnknB6octUbrWfV1C67oEybWF5dUBXxLkVyXYofTe4YHkWMhhb9Gk9VF7kq2J4A/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
