<data>
  <id><![CDATA[67709825]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542265975&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWbdBS3V7d-JHbfaEFe5mc4JNdO2MaLC68GPSCmT2Ea7MQBin1g-Q5glQhCrRsiZiXGidEnzk8z4Rf1gzpZM5ReZ8a4LAvjWTLUiaplmmklffUNZ3mXcy1hbZ6dshIADQrUBMpAkQjDG7ukN2Ss9zzO0=]]></url>
  <title><![CDATA[又出什么鬼？一央企公告被人冒开银行户+虚假电票....]]></title>
  <content><![CDATA[昨日，工行代理的中旅银行20亿电票案还未了却，今日又一家上市央企的孙公司突发声明：我被人冒名开户+开具虚假电子商票!事情具体如何，还不得知，但如果确实如此，表明电票的操作风险又被攻破！各大“能人”又有新方法！声明情况：被人在广东南粤银行盗开银行户+虚假电子商票公告很短，但透露的消息也不少：1）公告中特披露：经公安调查！表示已报案了！2）公司的开户行也说了：广东南粤银行股份有限公司珠海分行3）收款人也披露了：天津星系商贸股份有限公司4）收款人开户行：工行天津第二支行！问题1：中交一航局是什么公司？中交一航局第一工程有限公司创建于1945年，是以港口工程施工为主，综合性的大型施工企业，公司现隶属于国资委下属的中国交通建设集团，是中交集团（香港上市公司1800.HK 中国交通建设）的三级全资子公司。公司注册资金146014万元，总资产99.6亿元。拥有员工2300余人，各类专业管理人员1200余人，其中具有高级职称的经济、技术人员140余人；具有中级、初级职称的经济、技术人员800余人，高中级技术工人500余人。该公司央企出身无疑，且位置在天津！问题2，假设一个企业要在南粤开户，我们看需要什么材料？基本户：1.开户证明；2.企业的营业执照3.组织机构代码证4.法人身份证原件及复印件5.国地税的税务登记证6.盖一套单位的印鉴卡（一式三份，由银行提供）7.开立单位银行结算帐户的申请书（一式三份，需加盖单位公章、法人签名）8.法人（或负责人）授权委托证明书一份、代理人身份证复件等9.法人到场面签！一般户：1、 营业执照正副本2、 组织机构代码证3、 税务登记证4、 法人身份证件5、 预留个人印鉴授权书及被授权人身份证件（预留非法人私章作为印鉴时）6、 授权书和被授权经办人员身份证件（非法人办理时）7、 借款合同等结算需要证明（办理一般帐户时，需在公函中详细说明结算用途,加盖公章）8、 开户许可证总体上不管是开立一般户还是基本户，需要的材料都很多，特别是法人的身份证及原件等，获得都有一定难度！但也不是不可能！问题3，开完了户，开电票系统能否进行？总体上，开了户，开电票系统相对容易，开商票也是很有可能的！梁宝君，他也是华耐的控股股东！星系和中交的关系露出水面！裁判文书：2016年5月15日，星系公司、华耐公司之间签订《借款协议》，约定星系公司向华耐公司提供借款100000000元用于华耐公司与案外人西安中交金尧房地产开发有限公司合作事宜及华耐公司相关运营费用，借款利率为年利率13%，华耐公司应于2017年3月31日将借款偿还于星系公司。《借款协议》签订后，星系公司陆续于2016年8月22日之前向华耐公司提供借款人民币83550000元，华耐公司一直未向星系公司支付过利息。现上述借款期限早已届满，虽经星系公司多次催收华耐公司未偿还任何欠款本息。截至2017年7月17日，华耐公司拖欠星系公司本金及利息合计人民币95797869.85元。因此成讼。华耐公司辩称，不同意原告的诉讼请求。理由：本案看似是企业借贷，实为两个股东之间的合作协议，其中涉及到股权质押、风控担保及投资收益等诸多问题，应一并处理；案外人梁宝君作为华耐公司的大股东，应稳定并积蓄公司资产，而非讨要欠款，黄建光作为公司的发起人股东，为项目谋求公司利益最大化；梁宝君是华耐公司的大股东，也是星系公司的绝对控股股东，原、被告虽是独立法人，但却是关联公司，不得违反公司法的规定，损害公司或其他股东的权利。华耐公司已经按照借款协议将款项用于项目投资和公司运营，如果判令梁宝君抽回该笔投资，将置公司及其债权人利益于不顾；华耐公司与案外人正在进行协调，已取得重大进展，华耐公司从不想赖账。黄建光述称，为案外房产项目，黄建光投入了大量人力、物力、财力，梁宝君于2016年5月介入，负责提供项目资金，涉案借款协议就是梁宝君本人要求的提供资金方式，在二人约定的合作收益中，是项目盈利后的股东分红，不是利息，这一点在借款协议中体现，即“利息”的支付条件和支付时间由梁宝君自行决定，这证明款项本质上是合作投资款，不是真正意义上的借款，请求法院驳回原告的诉请。本案当事人围绕诉讼请求依法提交了证据，本院组织当事人进行了证据交换和质证。星系公司提交了借款协议、收付款业务回单、单位活期账户交易明细、保全裁定及保全费票据等证据，华耐公司、黄建光对真实性均无异议，本院予以确认并在卷佐证。根据当事人陈述和经审查确认的证据，本院认定事实如下：2016年5月15日，出借方星系公司，借款方华耐公司签署《借款协议》，约定：1、出借方同意在2016年5月31日以前提供借款方借款计1000000000元。2、双方同意借款时间为10个月，借款方需在2017年3月31日将借款还于出借方。3、双方同意借款方按照年13%的利息根据实际使用时间结算，由梁宝君确认在不影响公司正常运营支出的情况下执行利息时间。4、借款方保证此款项用于借款方与西安中交金尧房地产开发有限公司在2015年12月30日签订协议中约定的支付义务及华耐公司相关运营费用。5、出借方及梁宝君承诺在收到借款方全额归还借款本息5个工作日内，无条件将梁宝君在华耐公司占有股份中的11%转让给黄建光。协议签订后，2016年5月21日至2016年8月23日期间，星系公司分八笔先后打款华耐公司共计83550000元。借款到期后，华耐公司未能偿还本金及利息。截至2017年7月17日，利息金额为12247869.85元。另查，黄建光曾因股权转让纠纷起诉梁宝君，经两审判决。在生效判决中显示：“二审审理过程中，黄建光与梁宝君均认可双方进行股权转让，以及天津星系商贸有限公司与陕西华耐置业有限公司之间借款的目的均是为了黄建光与梁宝君就西安中交金尧房地产开发有限公司项目开展合作，双方之间股权的变动亦是为了达到双方股权的平衡。”最后谁是李鬼？电票的操作风险BUG就此出现了嘛？]]></content>
  <author><![CDATA[票友—票据圈儿那些事]]></author>
  <time>2018-11-14 23:33:04</time>
  <account><![CDATA[PIAOYOU_Bill]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/t5FerT2827jnJdIZxNk388eozzcickw30epA1uum0pEtEJlyXCzEYcFqnZTXOCXmp7oiaFgOOGpSC6ricX3Q8GK3Q/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/t5FerT2827jnJdIZxNk388eozzcickw30PQcauuI92PSSLrZ3cGuh0DXVFo8iaKd8C6QTKRKBq0wsEo4dr26cl3g/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
