<data>
  <id><![CDATA[67709483]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542264984&src=3&ver=1&signature=to5HIXOGi6yHsX-LCacvWSAagG3owOmgRRCS*3vadT*vNXFQfQTCY8pY48vFjzUjGrWeLuEW9sQm8I10C5wW7P1mHCEYKETnEzKBC9CxQMK5dbC96Q72sDViUWhZ7iy0pE6UK1MgZy0TC7D6J0pg047Q6dv9qGeGS7cnXzr*6pc=]]></url>
  <title><![CDATA[三七加两味，防三高、化瘀血，事半功倍！中老年人都用得上]]></title>
  <content><![CDATA[一日之计在于晨，关注我们守护健康在我国，心脑血管疾病患者已经超过2.7亿人！每年有约350万人死于心脑血管疾病。在威胁人体健康疾病中，心脑血管疾病已然成为我国中老年人健康“第一杀手”。而三七，是防治心脑血管病、提高免疫力非常常见又有效的中药，且对身体没什么副作用。不过三七怎么吃，功效才能发挥到最大化呢？关键看搭配，搭配得当，功效翻10倍！三七+当归益气化瘀、溶栓通脉1、三七粉和当归一起吃，可以用于跌打损伤、扭伤，具有活血化瘀、消肿、止痛的功效。2、当归益气补血、活血通经止痛，三七粉活血化瘀，两者何用可以增加活血通经疗效。3、现代医学研究三七粉有造血功能，当归有补血活血功能，两药合用补血而不留淤闭。4、临床上常用于防治冠心病、心率失常等疾病，三七粉、当归长期配合以增加补血化瘀作用。5、可以防治心脑血管病、脑血酸形成、脑出血，但实际用药要根据病情相应调解两药用量，要分清两药使用量的孰轻孰重。用法：三七和当归各适量打成粉（比例可以是1:1），每次1克空腹服，可收到较好的效果。两药合用可防治慢性淤血型、肝炎、脂肪肝也一定疗效。三七+丹参+西洋参预防多种老年病丹参丹参是强心的良药，对血管大有好处，能够扩张冠脉、外周血管，改善微循环，而且它是对抗血栓形成的有力武器。三七三七能加强和改善冠脉微循环，入药历史悠久，作用奇特被历代医家视为药中之宝，故有“金不换”之说法。西洋参西洋参可以抗心律失常、心肌缺血、心肌氧化，具有强化心肌收缩的功能，冠心病患者症状表现为气阴两虚、心慌气短的，可长期服用西洋参。另外，西洋参还有调节血压的作用。用法：西洋参、三七、丹参按1:1:1的比例混合打成粉。每天早晨空腹服用1次(2-3克)，重症患者可适当加量，可使用温水、粥水(煮粥后剩下的水)、骨汤送服。坚持服用，才能更有成效。适合症状：高血压、脑中风、脑血栓、心肌梗塞、脑中风后遗症、脑血管硬化。三七+天麻防治动脉硬化、心脑血管病天麻：补益第一李时珍认为“补益上药，天麻为第一。世人只用之治风，良可惜也”。天麻粉治头风痛、降血压、除痰、止痛、祛风湿、行气活血等；天麻性味甘平，归肝经，不仅可以定惊、祛风湿，还具有良好的益气、养肝、止晕、强筋骨的功效。三七：补血第一三七，被誉为“南国神草”，具有活血化瘀、消肿定痛、滋补强壮、抗衰老、降血脂、降血糖、提高机体免疫功能等作用。用法：天麻粉8-10克左右/天，三七粉6-9克左右/天，兑水喝即可，建议最好饭后服用，医师认为，这两款中药材可同一天服用，隔开时段吃就行。三七+西洋参化瘀通络、阴阳双补三七粉与西洋参粉混合起来，一方面三七可化瘀通络，另一方面，西洋参可气阴双补，这对心脏是一个全面的养护。用法：三七粉50克、西洋参粉50克即可，两者混合均匀。每日温水冲服，用量根据病情增减，一般人每日服用混合粉末1克即可。三七的其他搭配1三七+黄芪功效：补血补气、滋补肝肾。用法：每次三七粉2.5克，黄芪2克煎服（即熟服），每天服用1~2次。适用对象：中医一般用于心慌、易出汗、头昏、胸闷者。2三七+山楂+丹参功效：降脂、预防心脑血管病。用法：三七粉、丹参粉和生山楂1:1:1比例，开水冲服（即熟服），每天2次。适用对象：中医一般用于心脑血管疾病、高血压及高血脂等症状者。三味药同时食用有利于心血管病情的康复。3三七+丹参+石斛功效：辅助治疗高血糖。用法：三七3克、丹参6克、石斛0.5克，饭后温开水送服，即生服。适用对象：丹参用于护心脏，防高血压；石斛可提高人体免疫能力、抗衰老、抑制肿瘤、补五脏虚劳。三味药合用可辅助治疗高血糖，血脂异常等症。来源：健康圈]]></content>
  <author><![CDATA[养生十万个为什么]]></author>
  <time>2018-11-13 07:50:00</time>
  <account><![CDATA[cnysw99]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatExjbqlrvUh6TXACqqLDUAf6kNvJMBjZOicAs3zLIPoTuMxDzmic1NcM8A/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEXhfe1ySpdeUUqRfItVHOalDp84TIYk88AdvWiaCiaPWibugBqMkEWbiaoQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEtOubs940IIJDTjAGiaZXuqOMOYicb8s6AZ56RlyicIjDuEs9WHicbPTafQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEtOubs940IIJDTjAGiaZXuqOMOYicb8s6AZ56RlyicIjDuEs9WHicbPTafQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEtOubs940IIJDTjAGiaZXuqOMOYicb8s6AZ56RlyicIjDuEs9WHicbPTafQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEKc9iccPVyLKDDa68J8841adV0Tg2rwMtZqgYXdht4F0Jl7DpdKpWxBQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEtOubs940IIJDTjAGiaZXuqOMOYicb8s6AZ56RlyicIjDuEs9WHicbPTafQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcrctjmhRlCPfb6T71XV1ibiatEtOubs940IIJDTjAGiaZXuqOMOYicb8s6AZ56RlyicIjDuEs9WHicbPTafQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/hKXRRNTLcreIO73jtuPKP9wabaRpvljiczTVcTO4puzRyK0at4D7FKBQMRKDltfzID7w0xBVkt9kIYwxAZ0WLrQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/hKXRRNTLcrfjnFmcftJ1MrnR8ic8UkINbQfoWg9TUN0ykbBiaM8TVnuiaGMfKG9G9LNPO3pNowYLWaCWJOcgs2mCQ/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
