<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomZCBBqPAYqZ2c0iicHDpUWI7Jx32zwhQp13MuVcPd-g0UvblhpZgypsOdKRWFBx59Uei9bwbgBiaaz6vLwy6Ouk=]]></url>
  <title><![CDATA[5种“校闹”行为已被认定为违法！老师不再是“无限负责任人”！]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！近几年，校闹行为猖獗，与之前的医闹相比有过之而无不及，老师之于学生，俨然成了无限责任公司，一旦出现校闹，首当其冲的必然是老师。所以，出台规定明确责任成为一众老师的期许。《湖南省学校学生人身伤害事故预防和处理条例（修订案）》经省十三届人大常委会第三次会议表决通过，进一步明确和规范了幼儿园、中小学校、中等职业学校、高等学校等各类学校的预防职责，为保护学生人身安全撑起“保护伞”。5种“校闹”行为被认定违法条例修订案明确，学生人身伤害事故发生后，任何单位和个人采用以下5种方式表达意见和要求都将视为违法：1.侮辱、威胁、恐吓、故意伤害教职工、学生或者非法限制教职工、学生人身自由；2.在学校等公共场所停尸；3.围堵学校或者进入学校扰乱教育教学活动；4.侵占、毁损学校房屋、设施设备；5.蓄意进行不实宣传报道或者制造、散布谣言。学生人身伤害事故引发社会治安问题，影响学校正常教育教学秩序的，公安机关接到报案后应当立即组织警力赶赴现场，开展教育疏导，劝阻过激行为，防止事态扩大；将扰乱学校正常教育教学秩序的参与人员带离现场调查，维护学校正常教育教学秩序。明确4种情况学校可以免责1.因学校以外的第三方侵害造成的；2.学生自杀、自伤、走失的；3.因学生特异体质、特定疾病或者异常心理状况，学生、学生父母或者其他监护人未告知学校且学校无法预见的；4.在对抗性或者具有风险性的体育竞赛活动中意外发生的。建立和完善校园欺凌预防和处理制度针对频频发生的校园欺凌现象，条例修订案明确：中小学校、中等职业学校应当建立和完善校园欺凌预防和处理制度；建立校园欺凌事件应急处置预案；明确相关岗位教职工预防和处理校园欺凌的职责；及时调查处置校园欺凌事件；对涉嫌违法犯罪的校园欺凌行为，应当及时向公安机关报案。八岁以下学生幼儿应建立上下学接送交接制度条例修订案还规定，中小学校、幼儿园上下学时段，应当组织门卫和保安人员在校门口值守，组织教职工或者成年志愿者维护秩序；对八周岁以下的学生、幼儿，应当建立上下学接送交接制度。写在最后：这5种校闹行为目前在湖南省认定为违法，在全国范围内推广想必是一众老师的呼声。真心希望学校能成为一片净土，让教师能自信地、安宁地教书育人。该老师承担的责任老师会去背负，不该承担的责任他人不要强行施加，给老师起码的人格和尊严，别让教师在“高危”、“胆寒”中作业！声明来源：湖南教育电视台 ，转自教师帮。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-09 11:50:40</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/OLicpSibib52E4HRMbnnCbuP34XhmdEiah5OsunbwmEQy58yXqIykVeCg3CicByT8mFXdPpLNPBcYI0yY2ehiavPYwicQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v4vz52CcB10g6d3CUFkiaCk2rNzIXwicT9TIgGpjMVkzYzoBRGczFj2ibv7LgmiafVRClRyXOp9jic8p8NpE2ibwFMdQ/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
