<data>
  <id><![CDATA[52296111]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194752&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHedmQu7Fjmp0VBexU-sLQXg-pqcbloj4X9fAZzTVvIvaLip-xF7Lx3vdxVCe*-VDQ1XeFUzyj2FyYCBBmWwnVROTU2asODH9hO-DMtUR5DflcGk*Ec1Xg4bHsV0Fq3CniKkiVch33aYjG4JCf3*LVBOY=]]></url>
  <title><![CDATA[提分必备！高考历史选择题技巧全攻略]]></title>
  <content><![CDATA[关注“高考直通车”，回复“一轮复习”即可领取6G《2019高考一轮复习资料包》～长按二维码即可关注～来源：综合自网络一、史实错误型1.（2014年Ⅰ卷24）中国古代，“天”被尊为最高神。秦汉以后，以“天子”自居的皇帝举行祭天大典，表明自己“承天”而“子民”，官员、百姓则祭拜自己的祖先。这反映了秦汉以后A．君主专制缘于宗教权威B．政治统治借助于人伦秩序C．皇权至上促成祖先崇拜D．祭天活动强化了宗法制度【解析】题干问秦汉以后怎么样？C项，皇权秦朝出现，祖先崇拜原始社会就存在，史实错误。D项，春秋战国宗法制瓦解，留下的是宗法观念，所以秦汉后强化宗法观念史实错误。2.（2013年Ⅰ卷24）在周代分封制下，墓葬有严格的等级规定。考古显示，战国时期，秦国地区君王墓葬规模宏大，其余墓葬无明显等级差别；在经济发达的东方六国地区，君王、卿大夫、士的墓葬等级差别明显。这表明A．经济发展是分封制度得以维系的关键B．分封制中的等级规定凸显了君主集权C．秦国率先消除分封体制走向集权统治D．东方六国仍严格遵行西周的分封制度【解析】A随着生产力发展，井田制崩溃，分封制瓦解，史实错。D、战国时期分封制瓦解。二、时间判断1.（2011年新课标卷25）图4是依据《隋书·食货志》等制作的南北朝时期各地区货币使用情况示意图。该图反映出A.长江流域经济水平总体上高于黄河流域B．河西走廊与岭南地区经济发展速度最快C．黄河流域的丝织业迅速发展D．长江流域经济发展相对稳定【解析】南北朝时期，经济重心仍然在北方，A错。南北朝，国家分裂，北方战乱，南方相对稳定，有利于经济发展。D正确。2.（2014年Ⅰ卷27）据记载，清初实施海禁前，“市井贸易，国有外国货物，民间行使多以外国银钱，因而各省流行，所在皆有”。这一记载表明当时A．中国在对外贸易中处于优势地位B．外来货币干扰了中国资本市场C．自然经济受到了进口货物的冲击D．民间贸易发展冲击清廷的统治【解析】C项自然经济受到冲击应该是鸦片战争后，时间不符。三、因果倒置1.（2015年Ⅰ卷24）《吕氏春秋·上农》在描述农耕之利时不无夸张地说：一个农夫耕种肥沃的土地可以养活九口人，耕种一般的土地也能养活五口人。战国时期农业收益的增加A．促进了个体小农经济的形成B．抑制了手工业和商业的发展C．导致畜力与铁制农具的使用D．阻碍了大土地所有制的成长【解析】铁力牛耕的出现，促使小农经济产生，C错。2.（2014年Ⅱ卷26）北宋中期，“蜀民以铁钱重，私为券，谓之交子，以便贸易，富民十六户主之。其后，富者资稍衰，不能偿所负，争讼数起”。这表明交子A．具有民间交易凭证功能B．产生于民间的商业纠纷C．提高了富商的社会地位D．促进了经济重心的南移【解析】材料中提到先有纸币再有纠纷，B因果倒置。四、常识判断（史学常识、生活常识）1.（2013年Ⅱ卷24）司马迁著《史记》时，文献关于黄帝的记述内容不一甚至荒诞，有人据以否定黄帝的真实性。司马迁游历各地，常常遇到人们传颂黄帝的事迹。有鉴于此，他从文献中“择其言尤雅者”，编成黄帝的事迹列于本纪之首。这一撰述过程表明A.《史记》关于黄帝的记录准确可信B．传说一定程度上可以反映历史真实C．历史文献记录应当与口头传说相印证D．最完整的历史文本记录的历史最真实【解析】传说有真实也有虚构，历史文献应当和出土文物印证，史学家的历史记录带有个人色彩，可能不能全部反映历史真实。2.（2015年Ⅱ卷28）奕䜣力倡洋务，又因在兄弟中排行第六，被称为“鬼子六”；洋务派官员丁日昌被称为“丁鬼奴”；郭嵩焘在一片冷嘲热讽中出任第一任驻英公使。这反映了A．洋务运动与传统的观念发生冲突B．崇洋媚外行为遭到社会鄙视C．洋务派改器物不改制度受到批判D．西方列强侵略激起国人抵制【解析】学习西方不代表崇洋媚外。排除B。五、说法绝对1.（2015年Ⅰ卷26）宋代东南沿海地区出现了一些民间崇拜，如后来被视为海上保护神的妈祖、被视为妇幼保护神的临水夫人等，这些崇拜得到朝廷认可，后世影响不断扩大。这反映出A．朝廷不断鼓励海洋开发B．女性地位逐渐得到提高C．东南沿海经济社会影响力上升D．统治思想与民众观念趋向一致【解析】统治者和民众的观念不会一致。只是会在某些事情上达成妥协。D错。2.（2014年Ⅱ卷32）罗马共和国早期，当罗马遭受外族进攻时，平民曾多次将自己组织的队伍撤离罗马，拒绝作战。迫使贵族在政治上做出让步，《十二铜表法》的制定就是这种斗争的成果之一。可见当时A．贵族逐步丧失制定法律的主导地位B．平民采取有效方式争取自身权益C．贵族让步在法制发展中起决定作用D．平民与贵族的政治诉求日趋一致【解析】不同阶层的诉求不一致，如果一致就没有必要划分阶层了。D错。六、空间判断1.（2014年Ⅱ卷35）图6为波兰开放边境线时的情景，它反映的是A．冷战结束B．华约解体C．北约东扩D．欧盟扩大【解析】波兰，图片上是欧盟旗帜，二者结合得出是欧盟扩大。2.（2015年Ⅰ卷30）1933年到1937年上半年，国民政府军事委员会先后统筹完成了江宁、镇江、虎门、马尾、连云港等要塞区的建设，又大规模构筑了京沪、沪杭、豫北、晋北、绥东等侧重于城市和交通线防御的工事。它反映了国民政府A．力图防范各地兴起的反蒋运动B．对日持久防御作战的战略意图C．全力“围剿”红军的企图D．试图削弱各地军阀的实力【解析】材料体现了国民政府在1933—1937年，在战略要地和重要城市以及交通线布置防御工事，结合背景，实质上反映出国民政府对日持久作战的战略意图。所以应选B。七、逻辑判断1.（2013年Ⅱ卷25）25．汉唐制定土地法规，限制私有大土地的发展，宋代一改此法，“不抑兼并”。据此可知宋代A．中央集权弱化B．流民问题严重C．土地兼并缓和D．自耕小农衰退【解析】不抑制兼并，土地兼并严重，导致小农经济衰退，流民可能产生也可能不产生。2.（2014年Ⅰ卷30）20世纪20年代，上海成为中国电影的制作中心，当时在上海放映的各种影片中，外国片与国产片比例约为2:1;而在北京和天津，这一比例高达5:1甚至6:1。上海与京津放映中外电影比例不同，能够说明这一现象的应是A．外国电影的制作水平较高B．京津民众对外来事物更具热情C．中国电影拷贝流通税费重D．上海民众的社会心态更为开放【解析】上海是电影制作中心，上海放映国产电影比例多于京津，而京津选择多放映外国电影，说明国产电影流通到京津的关税高。八、概念判断1.（2015年Ⅰ卷25）两汉时期，皇帝的舅舅、外祖父按例封侯；若皇帝幼小，执政大臣也主要从他们之中选择。这被当时人视为“安宗庙，重社稷”的“汉家之制”。汉代出现外戚干政的背景是A．皇帝依靠外戚抑制相权B．“家天下”观念根深蒂固C．母族亲属关系受到重视D．刘氏同姓诸侯王势力强大【解析】外戚：母族、妻族。家天下：按照父系血缘划分。2.（2015年Ⅰ卷29）《申报》“时评”栏目曾评述说：“今之时局，略似春秋战国时期之分裂。中央政府之对于各省，犹东周之对于诸侯也。南北相攻，皖直交斗，滇蜀不靖，犹诸侯相侵伐也。”这一时局出现在A．太平天国运动时期B．义和团运动时期C．辛亥革命时期D．北洋军阀统治时期【解析】皖直交斗，军阀争霸 。九、材料核心判断1.（2015年Ⅱ卷25）汉宣帝曾称：“与朕共治天下者，其唯良二千石郡太守乎！”后来的帝王反复重申上述观念。这主要体现了A．地方吏治是国家安定的重要因素B．中央集权与地方分权之间的矛盾C．汉代地方行政制度为后代所沿用D．历代帝王将汉宣帝作为治国榜样【解析】后世帝王申明的是汉宣帝的观念：地方吏治的重要性，而非行政制度和汉宣帝这个人。2.（2014年Ⅰ卷25）唐高祖李渊自认为是老子后裔，规定老子地位在孔子之上，佛教位居第三，武则天时明令佛教位在道教之上，后来唐武帝“灭佛”。这反映出唐代A．皇帝的好恶决定宗教兴亡B．道教的社会影响最大C．懦学的政治地位最为稳固D．佛教的社会基础薄弱【解析】道教和佛教的地位都会忽高忽低，而儒学统治者没有抬高也没有贬低。如何获取最新高考资讯？～将高考直通车设为星标+置顶即可～编辑：消失的喵子校对：声明：本文内容综合自网络，由高考直通车团队（微信公众号：gkztcwx）排版编辑，转载请注明来源。高考直通车尊重版权，如有侵权问题，请及时联系管理员处理。联系QQ：860075121。]]></content>
  <author><![CDATA[高考直通车]]></author>
  <time>2018-11-10 22:27:13</time>
  <account><![CDATA[gkztcwx]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpftKXnHHqXcflqgdpjNPFxuVMcZgJtGP1Eibm0acK9Gia3ia2bY0gyBVr7WTX4b5bSDorcicMMwMpg9Q/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfrPZHSIiarfhOb5axSx3SnXohCJNBcdQWIxWK8mDeKbqVGAIhTez82Pz1IgxtqbSqmASjRUqmiadDtQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfphDTHGknXwZBia9V8z2jfiaJxK7NotfPiaWbjPUkosk8cgKOasNY8kOoyicnUG9BsfibEYh2yjY7Cpia5w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/UtIAWicWKRfphDTHGknXwZBia9V8z2jfiaJrqxCEicuicEbDKQlgFgzahHAby3D4icUUkRM1gTT6f3B6UibLkkrzomO1g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/UtIAWicWKRfpnFH3LXOVDsk6FIvyY1mwfW82vFNf4TH1xHF0EicTJF2tRic4uHFPNRibPRtxFhQLKUapIU3Y9yOicsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/UtIAWicWKRfqBPmWfWGgGvvTVW23Wf8iajo0aC4TMz9tDRtHRFMCJoNDAkUEgVq988Rt0DW6gbvB6ZzxpVUGx4Fw/640?wx_fmt=png]]></image>
</data>
