<data>
  <id><![CDATA[52297267]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542195333&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHecWtQQVvp9Bcf*vnmgV7d47Hwz1QQ7b1pVOvKddpdwXon-L8dlxodSMxza9Fge8M56xGSn1PPwrLDBQAqO1ZGa4NejZtxxSIZCwWL*We-iHOm45FbQqRmMY9miVIUO4ypFLLycYvWaLcr7ueM*Ntz7I=]]></url>
  <title><![CDATA[疯抢的备考技巧和100000人都想参加的线上模考终于来了！]]></title>
  <content><![CDATA[你在默默的填着简历，后悔自己怎么没有四六级证书，没有计算机二级，而优秀的他们早已拿起书本准备着12月9号的考试，准备着11月14号去参加中公电网的模考。做全真的模拟给学生们最真的环境，中公电网，线上模考再次来袭！全国范围，随时随地考前再测，自我摸底查漏补缺，全力备考2019国网一批考试!下面小编也说说各专业的备考策略吧！电气类首先，大家最需要明确的就是国家电网到底考什么，其中最主要的几门专业课分别有：电工技术基础、电力系统分析、继电保护、电气设备和高电压共五门学科。了解了这一点我们要对自己之前的复习成果做出总结，具体来说就是先列出一个冲刺大纲，将自己所有学过的知识点逐条列出，同时反思自己在学习哪些知识点的时候比较困难，做好标注然后针对这些并不熟练的知识点进行着重训练和专项练习。（今天模考正式开始）然后就是要进行全方位的模拟测试，通过课程附带的各种模拟卷进行统一而全面的自我测试，在测试之中发现自己还有哪些知识点不够熟练，还有哪些知识点没有学到。针对这些疏漏的知识内容，进行最后一轮的学习和训练。而这一轮是我们最后冲刺的机会，哪里有问题一定要弄清弄懂，问自己，问同学，问老师。重点难点一定要刨根问底学清楚学明白，偏门别类的知识点就要进行取舍，明确考试时会以什么形式出现怎么解题就可以了。财会类°1.了解考情，做到有的放矢。国家电网财会类笔试包括专业知识和综合能力两个方面的测查。专业知识考查范围较广，包括财务会计、财务管理、成本与管理会计、审计和税法等，综合能力主要考查能源、文化、政策、推理等内容，对于考生要求比较全面。°2.稳扎稳打，复习相关知识。具体复习方法要根据考生自己的实际情况来确定，专业基础扎实的考生可以根据考试大纲进行查缺补漏式的复习，而基础较薄弱的考生则需要投入更多的精力到备考中来，也可以在复习的最初阶段选取一些适合自己的课程，提高学习效率，以达到事半功倍的学习效果。（今天模考正式开始）°3.习练结合，深入理解考点。在复习相关知识的过程中，仅仅死读讲义或是听一些理论知识的讲解是不够的，考生一定要辅以相匹配的题目，进行实时训练。考生应当进行阶段性的题海演练，加强对知识点的熟悉程度，提高做题效率，适应考试情境，做足充分准备。°4.效率优先，关照高频内容。当然，在距离考试时间较短的情况下，从效率优先的原则出发，考生可以适当减少理论知识的学习时间，对于考试中高频出现的内容做针对性的复习。再加上题海训练，能够做到迅速掌握考试中的重点。在此基础之上，再扩大学习范围，争取更高分数。计算机类就计算机类专业课来说，考查范围很广泛，涉及的具体考试科目有六大类。像信息新技术学科这类比较偏理论应用性的科目，需要考生理解性记忆的内容比较多，在大数据、云计算、物联网这些新兴学科方面，建议考生平时多关注时事新闻，以了解新科技在各个领域的应用情况。（今天模考正式开始）数据库系统也算是比较偏理论性的学科，更多的可能是需要考生去理解知识点，其他的像计算机组成原理、数据结构、操作系统、计算机网络这些科目，可以说是既有比较基础性的知识点又有需要进行计算的难点内容，需要夯实基础。金秋飒爽，碧空如洗，一转眼戊戌狗年已经迎来了尾声，然而我们却丝毫不能松懈。随着时间的飞速流逝，国家电网考试已经迫在眉睫，战斗的号角已经吹响。最后的一个月说长不长，说短也不短，接下来小编会每天更新各个专业的备考技巧，模考明天开始呦!!!其他类请点击阅读原文收藏呦！获取更多课程及活动信息详询中公教育小博老师微信号：15640660920添加小博老师微信长按识别左侧二维码联系我们电话：3883233 15640660920小编QQ ： 2850600393小编微信：15640660920地址：锦州松山新区锦绣天第C区32-107官网：jinzhou.offcn.com点击“阅读原文”查看更多活动详情]]></content>
  <author><![CDATA[锦州中公教育]]></author>
  <time>2018-11-14 17:55:16</time>
  <account><![CDATA[jzoffcn]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacyTxKnnLic5qX8rTE0OzOFjhmmEu8CNIZB0Xxhzicz8CnbXF6xTTrFVFib57wLrMhj6lS7p3DNg9VSQg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/AT54lx1dqScncPtyAOUhjXoRB2GMT41XgV4npukMfnD4r7mymIEwWMrtatGAdu3YQVnSKrd7BZH1fbooUdM07A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/AT54lx1dqScncPtyAOUhjXoRB2GMT41XPCVte0WKFrT6I8sUpzDz8bVicia6ZX5GQ20XBbB1Z3GSJROCFxaMWY1A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/AT54lx1dqScncPtyAOUhjXoRB2GMT41XgV4npukMfnD4r7mymIEwWMrtatGAdu3YQVnSKrd7BZH1fbooUdM07A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/4R8SkrmVaczvicwFSoo4yEUKEdEAuHaK2A7JTIdIrFPQLu9fgme5yVdzzRv9R6btZmWyYLiaNicliaJsnq4bQuwuMQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/v4vz52CcB13oibxYiaguUuAr7KmRwGRd5iaqf9LMbytic25xzft3GHiadccZYgXp1cqk71aDIEcI4oicpnSLomyWEOHA/640?|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacwxFw75FQc6vTKLShGbHjbS1lzQ2sEGsroI2pm5icyyKWsk8OmoJ7cAZAhxvWGhoAyrENgU0Wud18g/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/4R8SkrmVacxeAeCWJ94sdySfk0BmWIuDdWt7Rbk6hCZBeHUVKiboPQibkarFtm8QnLaoxhfiaAj2I51cmEICkLj7w/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
