<data>
  <id><![CDATA[52296332]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194845&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHebcriPpA5VKLDC9ry1TYLyUsGzBIRXTDeUawKG0tcUSYrp4PU6pHcvxGXLYdJaxWOGX5VPq2Qfj52dZnRr*yHMtFbjMsqMWjSg08iQzRO1XFTxdPCav9T6868aj3Q8T4fEhF4IbndddftGEbwU0PthY=]]></url>
  <title><![CDATA[返场预告|儿童财商教育绘本，手把手告诉你怎么跟孩子谈钱]]></title>
  <content><![CDATA[听我妈说，最近，我的一个远房表弟，惹了个大麻烦。表弟刚毕业没多久，就和朋友一起创业，因资金不足，他瞒着父母，在一个网络金融平台借了几万块，结果经营不善，投进去的钱所剩无几。他在网络平台借的钱也没能及时还上，利滚利的，陷入了无边的债务利息。他现在每个月赚的钱还不够还利息，债主经常来催债，还经常威胁、恐吓他和家人，因为此事，搅得一家人鸡犬不宁……听完之后，我心里五味杂陈，不胜唏嘘。这让我想起了，今年年初那位江苏女大学生，为了买新手机而加入“裸贷”行列，最终陷入恶人的圈套，背了一身债务，还险些危及生命安全。还有为了打赏平台主播，很多孩子拿着父母辛苦赚来的血汗钱，随意挥霍，一次转账成千上万，眼睛都不带眨一下……为什么这些孩子和受过高等教育的大学生，会干出如此既疯狂又有点愚昧之事呢？仔细想想，这些孩子所有的疯狂行为，都与“钱”息息相关，他们的行为其实在告诉我们，很多孩子都缺乏金钱观的教育。在我们中国传统的教育中，很多家长都认为“钱”是世俗的东西，不宜跟孩子谈钱。还有些家长觉得，等孩子长大成人之后，自然就会知道和钱有关的事情，不需要太早去教孩子。但是，《穷爸爸富爸爸》的作者，著名的教育学家罗伯特·清崎则认为，孩子的财商教育一定要从小开始，而父母是孩子财商启蒙教育，最重要的启蒙老师。他曾说过：“如果你不教孩子金钱的知识，将来有其他人取代你教训孩子，这个人是谁？也许是债主，也许是奸商，也许是警察，也许是骗子。”这里指的“财商”是处理财富的综合能力，包括一个人对待金钱的态度、管理、创造和使用金钱的能力，直接影响着一个人未来的生活品质。一个人的金钱观与他的价值观、人生观是紧密联系的，如果我们从小对孩子进行适当的经济启蒙、习惯引导、财商培养，帮助他们建立金融意识，对孩子未来的事业和生活都大有帮助。很庆幸，现在越来越多的父母，开始重视孩子的财商教育，但遗憾的是，很多人压根不知道怎样给孩子进行财商启蒙。那些高深的经济和金融知识，孩子能听懂吗？日常生活中如何跟孩子谈“钱”？从何谈起呢？我想，很多父母都会有类似的顾虑。这个时候，如果有个“人”，可以指导父母，以一种简单易操作的方式，分步骤的将这些高深的经济金融知识，简化成一个个生动有趣的故事讲给孩子听，是不是就容易多了呢？嗯，这个“人”就是小莉今天要给亲们推荐的《儿童财商教育绘本》，一共五辑，24册，16开的大开本，拿在手上沉甸甸的，非常有分量。全书涵盖了经济原理、消费、经济习惯、零花钱、储蓄和投资五个方面的内容。内容丰富而系统，就像是一个系统又全面的财商启蒙课程，想给孩子做财商启蒙的亲，这套书闭眼入准没错哦。每一本书都是一个故事，讲述了的都是日常生活中，与金钱有关的故事，在生动有趣的绘本故事中渗透财商教育，孩子很容易代入，非常通俗易懂，就连大人读完也会有满满的收获。比如，在《我的压岁钱》里，通过故事，分别讲述了爷爷、奶奶、爸爸、妈妈、叔叔、姑姑给的压岁钱，到底是怎么来的？让孩子明白所有的钱，都是大人们通过辛勤劳动得来的，钱来之不易，要懂得珍惜。书中还教会了孩子一些“拜年的礼节”，当长辈递给你钱时，应该说声“谢谢”，然后两只手接过来，通过这样的仪式，让孩子时常心怀感恩。收压岁钱是每个孩子都会经历的事情，孩子在阅读这本书的时候，很容易感同身受，会在不知不觉中代入小主人公的角色，明白原来自己的爸爸妈妈给压岁钱，也一样来之不易，非常珍贵。书中的语言也很幽默风趣，非常符合孩子的语言习惯。比如，在《卖水藻的小青蛙》中，“大眼睛”小青蛙知道蛤蟆叔叔将水藻价格提高了卖给批发商时，书中是这样描述他的反应的：咦，蛤蟆叔叔把水藻卖给批发商是25元一袋！明明我们卖给蛤蟆叔叔一袋才20的……“蛤蟆叔叔好坏，我要去跟大家说它是个大骗子。”（其实蛤蟆叔叔并不是一个大骗子哦，这本书是在讲商品的流通哦。）短短的两三句话，就将“大眼睛”既疑惑又生气的内心世界描写得淋漓尽致，文字简练，语言活泼生动，非常符合孩子们的语言习惯。书中的插画采用手绘风格，精美、细腻，色彩高度还原原版水彩效果，孩子在学习知识的同时，还能品味高超的绘画艺术，让眼睛和心灵享受双重的愉悦。选自《钱币精灵的问题》选自《松鼠的仓库》选自《小丽的圣诞礼物》选自《杂货店的故事》而且书中的主人公，大部分都以孩子最喜欢的小动物为主人公，又萌又暖的形象，深受孩子喜爱。比如活灵活现的小松鼠，让人一看就喜欢。憨厚可爱的三只小熊。还有机灵的小老鼠。我想，孩子看见这些活泼又呆萌的小动物，一定会深深爱上这套书的。好了，先来看看团购信息，后面会有详细介绍哈。开团信息团购品种： 《儿童财商教育绘本》套装 24册图书基本信息：作者，【韩】金民政等，16开，地震出版社团购价格：定价360元，小莉团购价162元适合年龄：3岁以上团购时间：11月15日早上8：00发货时间：11月16-17日，廊坊发货，百世汇通快递，偏远地区邮政快递客服方式：咨询售后，请加客服微信服务号xiaolizhushou，或者个人微信xiaolibook16。客服电话：18520134527，020-39180427（上班时间拨打，不通可以短信留言）。参团方法：点击文章左下角的“阅读原文”进入微店，或者点击账号右下角自定义菜单“微店”进入。为什么推荐？1、知识点结构清晰，由浅入深，帮助孩子建立正确的消费观念和金钱观这套《儿童财商教育绘本》，一共五辑24本，分为五大部分，分别为经济原理、消费、经济习惯、零花钱、储蓄和投资。整套书的知识点结构非常清晰，而且由浅入深阐述，帮助孩子一步步掌握各种正确的金钱观。在第一辑里，先给孩子讲述了基本的经济概念，了解了需求、劳务、以物易物、货币、金钱的价值等概念。有了基本的经济概念后，在第二辑里，进一步帮助孩子认识了价格、价格与需求的关系、价格的差异、商品的流通，怎样明智的消费，了解了支付方式和怎么正确使用信用卡等知识。接着在第三、第四、第五辑，分别讲述了经济习惯，要爱护钱、学会分享、节俭、资源再利用等良好的消费习惯，还教会孩子应该怎样对待零花钱，怎么用钱，怎么保管，记账，储蓄、投资，了解银行的功能，认识什么是保险。这五辑内容看下来，知识点非常丰富又系统，经济原理、消费、经济习惯、零花钱、储蓄和投资，所有孩子感兴趣的内容几乎都涵盖了，想给孩子做财商启蒙的，这一套书就够了！2、内容通俗易懂，文字风趣活泼，符合孩子语言习惯经济也是生活的一部分，融入我们日常生活的方方面面，但单纯讲经济概念，消费观等知识，对孩子来说很深奥，这套书通过一个个生活场景、片段，向孩子展示日常生活中用到的经济概念、知识，孩子很容易有代入感，自然也就容易理解了。比如，要给孩子讲解什么是储蓄这个概念是，书中用了一个生动有趣的故事《松鼠的仓库》来论述。丹丹是个松鼠，为了过冬，丹丹每天都会储存起几个橡子，一开始他在地上挖了个洞，把橡子储存洞里，一场大雨把橡子冲走了一大半，他又把橡子藏在树洞里，却又被其他动物偷吃了，他非常伤心。后来，他和家人终于想到了一个办法，建一个仓库来储存橡子，而且还把每个松鼠每天带来的橡子数目记录下来。冬天到了，松鼠们因为提前储存了很多橡子，不用担心再挨饿了。故事中，橡树果实就好比是金钱，通过松鼠提前储存橡子过冬以及不断转换储存地方的故事，让孩子明白了储蓄的意义，以及钱为什么要储存在银行才比较安全。整个故事娓娓道来，一点不说教，将深奥的经济概念，通过通俗易懂的有趣故事来呈现，孩子理解起来也容易多了。3、设有财商课堂，引导孩子深入思考，提升财商。而且每个故事的最后，都设有财商课堂，针对该故事提出更深入的思考及相关知识的介绍。比如刚刚提到的《松鼠的仓库》中，在故事的最后，还详细讲解了储蓄的各种延伸知识。用通俗易懂的语言，结合故事内容，给孩子介绍了什么是储蓄，为什么要把钱存进银行。还给孩子讲解了储存和存钱的差别，教会孩子怎么合理的使用零花钱，有多余的钱要存起来。还介绍了一些孩子感兴趣的有关储蓄的小知识，比如要选择哪一种存钱罐？银行存折是什么？还有一个有趣的经济故事。书的最后的“看图说故事”也很贴心哦，把整本书的图缩成小图并编上序号，孩子可以看着这些小图来复述故事内容哦，是不是很赞？由一个储蓄的主题，竟然引申出如此多的经济知识，不但扩充了孩子的知识面，还能引导孩子深入思考，这对提升他的财商非常有帮助呢。好啦，就介绍到这里，想给孩子财商启蒙的亲，不要错过这套《儿童财商教育绘本》哦。]]></content>
  <author><![CDATA[爱读童书妈妈小莉]]></author>
  <time>2018-11-14 07:52:00</time>
  <account><![CDATA[xiaolijianggushi]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwFRZicx6LGSXwEgkqAs4wMm5HIiaDrpWURYlQwVjNTxugbXPof6TiavJsQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLneLT4TeTgicQswl23zvCfTDibWssViaxXI8IQdtZXicVIwWc0zrF0MZkNA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLSG0xJ1loYkokgibNQwknWs0Q8MyRYeXUUhDwVBGU3c759RXcZxib7MUQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLFgKIwPalmXlibslpwsAJk7v4cBHkSLe5Bx20e7AoIxgdvJP3EdHPWVg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwQ3lLZGzdoIicDjo2b0nH3icXZW5Z5PlDyb7wVPsGf9On9P0AkUuWknFg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOw7zyWAoS1GgicVVv0qDqewQqib5tWsl4v1Xxt1LevZ06wl8I2e1919TPA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwnHGPfaVFdc05y4FHaZOPhvgBCGYNW0jn3PFh5SCUudj0JQIz7aO8lw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwF6ZVtuBxJtC4HIjeFP7XBmGmvgaEESrGzS0FTYya5CWAlic3VvleYgw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwoXrpDeVbdJjVt7mnPH40cmRCiaxY2Km6kCgY7XsLrJAlOIqeRb9iaKyg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwzK4ic4g4ejDFa8hYoRibEcuAuiaDUJqyWjBYYqnAR4icMtrEVVO5epWia8Q/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwpwXMTVdBNdVxpWLt2fAxI8bz0Qco4OdS7icvRxe1vQFT7Ne0aHia236A/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atiauDQv5fC7dtAB1TZUuMsOwyrWZM55ujQiaVCFOmSrsSIH1UVN2OH7EOzSwHnpnI3pzAVuVsjJWrDw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLneLT4TeTgicQswl23zvCfTDibWssViaxXI8IQdtZXicVIwWc0zrF0MZkNA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLdRn1b8Cf7m5AKiak8gAmGElzrJbG8wWbEVHcssplPjc9UkOumGqoicEg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KL2mjVZTzAe8tuBld7KS8YKZgU8lM9RkrSCMLiadQpBtnu6oaHuKiavzhg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLv8ozpFwDm7wZo3VhS3YT83Rb1LicCCTUpydWkXhXJWqhGCBYw22K6pg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLibMJ6Tyrz4dtNRNibqtoUvTjLD6lictklaGTiaLIryzPTEBFaTXstcr6LA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLjXibBKC60oVL4mbbgeShicXfpxfAw4eTFGmUibNJY8xAkw3pQ4ymAFJnQ/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLBG6WjauekQhBwKYicXYEGRicLsKRbNibj8p3EOg0QOa541R4u3epTaJaA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLyfoiaicIRb6wfGrjFrn5JDo12CsElxdoHQociaibldFRicf4h5viay8oNHSA/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLFrWPgM2mFcxaCplUibNaErxW3VgrwwrNPLbaHwmMESLsjhujE9NuXTw/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KL2wHVXdDticibKaJemAKSnlJpsxib58Un0rHzicLlnrjfR3kibkTI3bPM0dg/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/qBcicrgh0atia0icRrDvm93M7q0lxyibU9KLtvEDLmiaHxkkaajrnMdMzJicg2CibAhCJozQOE3uYuspjzl8vr5oolK8w/640?wx_fmt=png|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/qBcicrgh0atgibViamoHJSeslXRQP88FZI4GXsXicsynoVgVmEr1M0jmmVI3cJN2JWPQtbWItEYuWjlibhSRrnEOzmg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
