<data>
  <id><![CDATA[52296319]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194840&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeSOTh5Zqvd3hzbBXVIOgnfAd1PHq2BMBxqZI58hImZKSwquGoUqDsq5ekLcE4Ad*jm9Ia7jMCE9dOpzyroplX6ceDAB6rpgEauN06jBXeWq*MjDcQDGni*Er3hDGPC6OrwyWGTfzrtgDAGjaw-cmoQc=]]></url>
  <title><![CDATA[艾滋病患者拒绝告知家属，拒绝使用留置针，医护怎么办？]]></title>
  <content><![CDATA[刀尖上行走的医护人员，请一定保护好自己！艾滋病，全称“获得性免疫缺陷综合征”（Acquired Immunodeficiency Syndrome，缩写AIDS）。它是由艾滋病病毒即人类免疫缺陷病毒（HIV）引起的一种病死率极高的恶性传染病，传播途径包括性传播、母婴传播、血液传播。躬耕于临床一线的医务人员对艾滋病并不陌生，甚至是经常照面。工作中的你有没有碰到过艾滋病患者拒绝将染病情况告知家属，又拒绝使用留置针的呢？案例重现某医院普外科夜间收入一急性腹膜炎患者，绿色通道送手术室做了急诊手术。麻醉复苏后返回病房。次日，院感关于昨晚急诊手术的腹膜炎患者携带HIV的报告就传了回来。医生与患者谈话，患者表示早已知情，但是嘱咐医护人员不要告诉其家属。同时，该患者对于留置针的安全性存在质疑，尽管医生和护士都做了很多的解释，但是仍然强烈要求拔除已有的留置针，只打钢针。面对这样的病人，医护人员应该怎么办？众所周知，静脉留置针可有效避免反复穿刺，有利于保护患者的血管，同时，可以最大限度的降低护士接触传染病患者职业暴露的机会，保护护士的职业安全。但是像本案例中的艾滋患者拒绝打留置针，拒绝告知家属，我们一线工作的医务人员只能无可奈何吗？首先，我们来思考下临床上患者拒绝打留置针的常见原因。主要有三个方面：（1）费用。留置针的费用高于传统钢针的费用。（2）无知。不了解留置针的优点，认为与普通钢针无异。（3）误解。认为医院为了赚钱，所以推荐应用留置针。对于以上三个方面，我们医务人员应该做好解释沟通工作，明确告知留置针使用的优点和缺点。对于解释沟通无效的患者要求签署《拒绝使用留置针知情书》。像本案中的传染病患者，医务人员做好个人防护，班班交接，时时注意。其次，关于拒绝将艾滋病毒感染者一事告诉家属。笔者查阅了与本案例相关的一些法律法规，了解到：根据《侵权责任法》，第六十二条“医疗机构及其医务人员应当对患者的隐私保密，泄露患者隐私或者未经患者同意公开其病历资料，造成患者损害的，应当承担侵权责任。”也就是说，基于保护患者的隐私权，医务人员需要替感染艾滋病毒的患者保密。但是保密的同时，我们怎么能确定这个患者一定会将实情告诉其家属？如果患者没有如实告诉家属，那其家属就会处在感染艾滋病毒的高危风险中。我们保障了患者的隐私权，那谁又来保障患者家属的生命健康权？在本案例中，患者已感染艾滋病毒，很可能会传染给配偶，威胁到配偶的生命健康。生命健康权的保护应该优于其他权利，如隐私权。因为生命健康权是公民享有一切权利的基础，如果连生命健康权都得不到保障，其他权利如何实现？面对艾滋患者的这类要求，笔者认为医护人员可参考云南省卫生厅下发的《云南省卫生厅关于告知艾滋病检测结果有关事宜的通知》。通知中规定：若感染者拒绝告知配偶，则由负责告知的人员在阳性结果确认后，尽快（不超过1个月）采取适宜的方式告知其配偶，并为感染者配偶免费提供检测和咨询服务。对于拒绝将染病情况告知配偶的患者，要求其签下在一定时间内采取合适方法告知配偶的同意书，并做好解释沟通工作，表明所有医务人员都关心患者的健康，同时也担心患者家属的健康。医护人员奋战在临床一线，时刻面临着各种意想不到的风险。请社会各界在立法立规时务必考虑周全，尽可能保护医护人员的生命安全和各项权益！面对无理的病人，应该有所制约！否则，谁还敢去救治高危病人？来源：中国护理管理以下更精彩1  抢救病人时护士的站位如何安排更合理？ 教你四种！2     特殊部位的敷料粘贴法，护士患者都该学学！3  点赞！这位护士用漫画开展围手术期健康宣教~4  输液拔针后一定要说的3句话！点击“阅读原文”做千量题]]></content>
  <author><![CDATA[护士笔记]]></author>
  <time>2018-11-14 18:52:32</time>
  <account><![CDATA[hushibiji]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfF5ice9DRHU0A9OrBkAg48fIYfxfZWuNN1AXnTlaibY3qvWqCkjdjHe91Tc25vLTicfvWUjeaUTeLloQ/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiakn9PwJ38ic7GY6pHZDqalUA4KJXhsWy3kFSiazr8B7GGFqxNGvzbh4crUQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknduwEQQpvicv7lJ0OzQL420vPL2MJ4EvAftTcXx4HaayVptVJZIrsTsg/640?wx_fmt=gif|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknyhico5fLBNjNpJ3vp00KzIByRDna3fiagmHnFSkREyzAEU8hNyurUk0g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/wZ9hiaxSJRfEJK4faLyZ2B1wYfBF9iaiaknxz4nXyT6e20wKaS7cW8FCDP6CFUSGYIue1JysKsx4VjT1gsyDxhFQg/640?wx_fmt=gif]]></image>
</data>
