<data>
  <id><![CDATA[52295798]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1542194672&src=3&ver=1&signature=BCr3pR2wzFii2UXcw1UHeWMPIdYDD7eWzkZ0S1oVVKgIJxIpqdFm1Qvm0P2BF56lbaqySr4zgOuECXSgufdomT-IgrEnfkclEwq-SQRjxOk5yuhKafHo56rXCmibHs2iXAO3Q4yucszQ0K1WR6Q2Vb0SxGBUMFj87W7uZqcZSi4=]]></url>
  <title><![CDATA[李镇西：只要学生睡眠不足、体质下降，我们宣传的所有“教育改革成果”都毫无“辉煌”可言！——人是教育的最高价值]]></title>
  <content><![CDATA[怎样才能每天都收到这样的文章呢？只需点标题下“今日教育传媒 ”关注即可！文 | 李镇西来源 | 镇西茶馆（zhenxichaguan）“人是教育的最高价值”是我最近在外面演讲的主题。2018年11月5日在北京国家行政会议中心的世纪明德论坛上，我对面四千多听众，重新讲这个主题，但充实了内容。下面是论坛的速记员对我演讲的记录。非常感谢速记员为我付出的辛劳！今天我演讲的主题是：人是教育的最高价值。这是苏霍姆林斯基的观点。今年，是这位教育家的百年诞辰，我重读他的书，读到了这句话。但“人”在这儿不是抽象的，苏霍姆林斯基是在谈教育的时候说的这句话。所以，这里的“人”特指儿童，我们的工作对象是儿童。所以这句话可以表述成“儿童是教育的最高价值”。如果我们承认“儿童是教育的最高价值”，那就意味着教育要尊重儿童的天性、尊重儿童的尊严、尊重儿童的视角、尊重儿童的个性、尊重儿童的需要、尊重儿童的精神世界、尊重儿童的发展潜力、尊重儿童未来的无限可能性……而这一切都指向儿童的幸福！教育，说到底是要给人幸福。但我们很多教育者往往对学生说：“你们现在辛苦，是为了将来的幸福。”家长也爱这样对孩子讲。好像儿童这段经历是为未来做准备的。可无论陶行知还是苏霍姆林斯基都认为，童年有着独立价值，本身应该是幸福的。但是我们现在的孩子幸福吗？01我们现在的孩子幸福吗大家看一个场面。每年高三学生在高考结束以后，几乎——不敢绝对地说“全部”——都要做一件事：撕书！校园里雪片纷飞，那是学生们撕碎的书页。他们在欢呼，很开心，而这开心的背后，是对一段岁月的诅咒：“终于结束了！”不用再考试了，不用再补课了，不用再排名了，不用再熬夜赶作业了……可是想一想，退回到12年之前，同样是这批学生，他们要去小学报名的那天晚上，该是怎样地兴奋，怎样地憧憬？也许你的孩子今年刚入一年级，你们的孩子是不是很兴奋？小书包放在枕头边睡不着觉，因为明天要读书了呀！第二天早晨起来，挺着小胸脯说：上学去！可为什么12年后，他们曾经在12年前憧憬的时光，12年后却成了他们诅咒的岁月？当年他们背着小书包上学的时候不会想到12年后他们会如此仇恨读书——把书撕碎，因为他们不知道伴随他们学习的，竟然是这样的生活——大家看这张照片。这是我几年前偶然在成都市343路公交车上拍到的。这孩子晚上6：20了才放学，回家路上坐公交车还得赶作业，那天作业肯定很多，等回家吃了饭再做，怕是来不及的。在这儿，分数是最高价值，而非人是最高价值。所以当这一切结束的时候他们怎么不欢呼呢？可怕的是，他们很多人，包括家长，已经渐渐习惯于这样的生活了。02我们现在的教育是培养知识的“容器”而不是培养人前段时间网上有两句话很是流行。一句话是学生说的：“你们去素质教育吧，我只想考清华。”他认为素质教育就是不能考上清华，把素质教育与高质量的教学水平对立起来。现在很多人明目张胆地反对素质教育——前些年还没有这种情况，最近几年有人公开撰文反对素质教育，包括一些教育行政部门的领导，公开反对，理由之一就是如果搞素质教育，贫寒子弟就无法跳龙门，他们就不可能有翻身之日。这是什么逻辑？还有一句话是前段时间被追捧的一篇文章的标题：“孩子，希望你遇到一位手握戒尺眼中有光的老师！”我明白这位家长要表达的意思，大概是希望孩子遇到一位既严格要求又充满爱心的老师。可是，什么是“戒尺”？这是过去私塾先生专门用来打学生手板心的木板。我就搞不懂，现在为什么很多老师那么迷恋于体罚，还振振有辞。这两句话，都表明不少人甘于做应试教育的奴隶。我们现在的教育是培养“物”的，而不是培养人。什么“物”？知识的容器、学习的工具、考试的机器！在这里，凸显的是知识，是分数，而人的价值泯灭了。所以，当不再有“戒尺”的时候，不再有考试的时候，不再有分数排名的时候，这些学生怎能不开心呢？漫长的12年当中，人失落了。当丰富多彩的、色彩斑斓的教育内涵只剩下两个字——刷题，教育就不存在了。我经常在想，不管我们宣传的教育改革成果多么辉煌，不管我们宣传的课程改革多么硕果累累，或者学校的这样“创新”那样“突破”，只要我们的学生睡眠得不到满足、体质在下降、近视在增加，我们的教育改革就黯然失色！因为“人是最高价值”，而不是分数，不是硬件。于是，便有了钱学森教授在温家宝总理面前那一句著名的发问：“为什么我们的学校总是培养不出杰出的人才？”注意，这里说的是“总是”，也就是说不是短时期内，而是很长时间。在有一年的中国教育三十人论坛上，著名经济学家、清华大学教授钱颖一把这句话做了修改——我不知道是不是他最早修改这句话的，反正我是从他嘴里听说的，我赞同。钱颖一把这句话改成：“为什么我们的学校总培养不出杰出的人？”对，这样问才完整而准确，因为我们的教育首先是培养“人”，其次才是“人才”。什么叫人才？就是拥有专门知识和专业技能的人。人才是被人用的，具有工具属性。如果我们只盯住培养“人才”，而忽略培养完整的人，那么钱理群授所说的“精致利己主义者”将源源不断。很难说芮成钢不是人才——作为安徽的文科状元的他，相貌俊朗，谈吐不凡，学识也算渊博，见多识广，他不是某个方面某个领域的“人才”吗？否则怎么可能成为央视著名主持人？但是他绝不是真正意义上完整的人！应该是“人”的价值高于一切，而不是“才”的价值高于一切。而有了杰出的人，自然会有源源不断的人才。03教育事关灵魂，岂能交给没有灵魂的网络和机器人另外，还要警惕互联网时代“人”的失落。为什么？很多人认为，机器都可以战胜人，前几年著名的人机大战就是一个例子。有人说，以后人将越来越被机器取代，尤其教育行业。因为只要打开互联网，坐在家里就可以听到世界上最好的课。不用到学校去，不用赶八点钟、七点半，睡到十点钟起来，懒洋洋地吃个早点，电脑打开便可以听哈佛大学经济学家某位教授的课。这不是一样的学习吗？这样理解对不对？似乎是对的。但是这个“对”的前提是，教育是传授知识，培养能力的。如果教育仅仅是传授知识、培养能力，刚才说的当然是对的。但我们教育的功能真的只是传授知识、培养能力吗？大家看这三句话。陶行知说：“教育是心心相印的活动。”两个心，一个教师的，一个学生的，二者相沟通。苏霍姆林斯基说：“教育，这首先是人学。”他没有说是机器学，没有说是笔记本学、电脑学、互联网学……而是“人学”。雅思贝尔斯说：“教育是关于灵魂的教育，而非理性知识和认识的堆积。”想一想，我们现在很多时候，不就是在比拼哪个学生的“理性知识和认识”堆积得多吗？把学生推进大学了事！但这不是教育!三位大师都把教育指向了人的精神，都认为教育是关于灵魂的，而事关灵魂，岂能交给没有灵魂的网络与机器人？……就算是似乎很客观很理性的数理化教学，也不可能是纯粹的知识传授。我们学数学、化学、物理……绝不是培养专门的数学家、化学家、物理学家，当然也可能个别学生走这条路，但对多数学生而言，更多的是通过学习，培养对科学的信念，对真理的追求，对知识的热爱，还有坚韧不拔的毅力，攻克难题的喜悦……这就是“人文”。教学，作为以课程内容为中介的师生双方教和学的共同活动，它从属于教育，或者说是学校实现教育目的的重要途径。尽管学科教学是向学生传授系统知识、技能，但这无法抹煞教学过程中应有的人格引领、心灵感染、智慧启迪等人文色彩。教育承载着“价值”，凝聚着“精神”，体现着“人性”……岂能只是冷冰冰的知识？看看现在有的学校，现在的课堂，是不是人越来越失落？更多的是堆积知识，是比拼分数。离开了人与人的精神相遇和心灵拥抱，就没有教育。因为教育，更多关注的不是因果，不是规律，不是物性，而是价值，是精神，是人性。真正的教育过程，从来就不是师生之间单向的“我讲你听”“我说你练”工程式的“机械操作”。无论教育者还是被教育者，都不是冷冰冰的“程序载体”，而是有血有肉有思想有情感的人。在教育实践中，教育者和被教育者的关系不是人与物的关系，而是人与人的关系――准确地说，教育者和被教育者必须——或者说已经融为一个整体。只有当师生彼此相融，彼此能够听到对方的心跳，能够感受对方的脉搏的时候，教育才有可能发生。04“有意义”和“有意思”尊重儿童，意味着教育过程要有儿童情趣。在读苏霍姆林斯基的书时，我读到这样一段话：“我希望尽可能充分地满足孩子们多种多样的兴趣和企望。换句话说，我希望使孩子们生活和学习得有意思。”当时我读到这里，眼睛停在“有意思”三个字上想了很久。“有意思”，是什么意思呢？后来我得出结论，他的“有意思”就是情趣、浪漫、好玩，妙趣横生，如沐春风，时间过得很快，在学校一晃就放学了，一堂课刚开始怎么就下课了……所以我认为，好的教育，应该是既有意义又有意思。什么叫“有意义”？指站在成人的角度看教育——我们的使命，我们的目标，我们的课程，我们的教学模式、教学过程……教育当然要有意义——教书育人嘛！失去了意义就没有教育。但还得“有意思”，这是站在儿童的角度感受教育——有意思吗？好不好玩？我们往往更多地重视教育要有意义，现在我们要强调教育还要有意思！有意思的教育，就是站在儿童的角度观察、感受、领悟、实施的教育。怎么才能让教育有意思呢？每一位教育者都应该有儿童视角。05到处瓷砖，到处水泥地面这样的校园不属于儿童，是属于验收团的检查标准的什么叫“儿童视角”？我的理解，就是从儿童的角度看待周围世界的视角，包括校园的一切。比如，照片上这座陶行知塑像，高大伟岸，目光远眺。这是以儿童视角来建造的吗？显然不是，因为孩子即使仰望也不一定能够看清楚陶行知的模样。而我们校园建陶行知塑像时，我给雕塑者说，请把陶行知著名的“四颗糖”的故事情景再现于我们的校园。于是，在我们学校，陶行知不是高高在上，而是站在校园里和孩子谈心，他慈祥地看着身边的孩子，孩子也可以平视他。这就是“儿童视角”。我们的校园文化建设很多时候也缺乏儿童视角。我非常赞同校园化建设，我一点不反对，但是看一看，想一想，现在一些校园化建设是不是离孩子越来越远了？大家对照片上这个场景比较熟悉，就是学校的一间过道。可能有的老师看不出什么，但这属于孩子的吗？不属于。孩子经过这儿得轻手轻脚，生怕碰坏了弄脏了。我们现在校园的文化建设太干净了，太精致了，太一尘不染了！唯独不属于孩子。孩子想打个滚儿，没地方；想你蹭我一下我蹭你一下，也没地方。苏霍姆林斯基认为一个学校要有泥土，要有大树。可现在学校有泥土吗？到处瓷砖，到处水泥地面。这样的校园不属于儿童，是属于验收团的检查标准的，是为了达标的表格不扣分的。这是台湾地区一所学校，大家看，一点都不规范，泥是泥土是土的。看这棵大树，校长说这个树是可以爬的，也就是说学生是可以爬树的。我大吃一惊问校长，你们怎么可以允许学生爬树呢？他说校园是孩子们的，而爬树是孩子们的天性。我想到大陆的每个学校，好像都不许学生爬树。想象一下，如果在座各位你的学校有学生爬树，会有怎样的后果？是不是德育处主任要出面了？是不是该扣他的分了？是不是要请家长了？是不是要做检讨了？……可他做了什么错事呢？什么错事都没做，就是做了符合他天性的事。这是台北一所小学的教学楼，一年级到六年级都在这个楼上，旁边是没有楼梯的。那学生下课怎么出来玩呢？有滑梯呀！孩子们觉得好玩极了，出门就滑滑梯。校长为什么这样设计？他说，好玩呀！学生喜欢呀！因为校园是为儿童提供的。这就是儿童视野，这就是儿童视角。我当时担心出安全事故，这是大陆老师本能的一种联想。校长说，学校建校五十多年来，从来没有一例事故。他又说，就算发生了安全事故，也不可能拆掉滑梯的。这样的滑梯是不是“校园文化建设”？如果是，这就是具有儿童视角的文化建设。今年我去过两次丹麦，这是他们一家幼儿园。在他们的眼里，我们也算是“老外”了。大家想想，如果在北京，或者成都，有老外参观幼儿园，是不是提前两个星期，甚至一个月就要做些准备？可这个幼儿园连像样的门都没有！再进去一看，越来越不规范，到处脏兮兮的，可是孩子喜欢。你们看，孩子在玩，多开心！比起我们的幼儿园，这样的幼儿园太不精致，太不干净了，草地、沙滩、秋千……都是给孩子们提供的，孩子们疯玩。管他“规范”不“规范”！看，地上童车倒了，也没有人管，如果在大陆的一些幼儿园或者学校，肯定这种情况不会出现的，不规范嘛！但这是孩子喜欢的地方。儿童是教育的最高价值，而不是专家，不是领导。这是前天在郑州讲课的时候，早晨去锻炼路过一家幼儿园拍的，过于精致，没有一点土，要么人工草坪，要么是塑胶跑道。再看丹麦的学校，学校一点不精致，也没有什么文化设施。他们办学理念是什么，我们不知道，因为没有一个标语。但孩子喜欢，因为这样的校园是属于孩子。再看苏霍姆林斯基任教22年的帕夫雷什中学。纪念他90诞辰的时候我到他的学校拍了这几张照片。同样没有标语，没有口号，没有浮雕，没有刻意的文化打造，有的是古老的红砖房和参天的大树，还有属于孩子的东西。这些树，就那么原生态的生长着。地面也没有经过打造，没把它弄成水泥地。这是苏霍姆林斯基亲自种的树，孩子们还有属于他们的果园，还有苗圃。比较一下，我们的校园文化建设，是不是过于精致过于整洁了？孩子们走进校园就情不自禁就要收敛，小心翼翼。十二三岁、十四五岁的青春激情无法释放。大家看，这是我所任教的武侯实验中学校园，后边有一个空地。我当时做班主任，这张照片是冬天拍的，当时我跟学生们一起在玩儿。每天中午吃了饭，老师们在散步，孩子们在这儿玩儿。一到春天，杂草疯长，不需要去修剪的，各种灌木、小树也是枝叶繁茂，多好！后来我得知这块土地是预留做体育馆的，我就着急了。我去找局长商量，能不能给我们学校留一片空地，孩子们需要撒野的地方，这是学校呀！后来教育局局长接受我的建议，另外改了图纸，体育馆建好了，也给我们学校留下这样一片空地。虽然现在它比过去要规范一些，不会让杂草疯长，毕竟留了一块孩子撒野的地方。我在《中国教育报》发了一篇文章：《校园，请给孩子一片撒野的地方》。有的老师说你把这个“撒野”改成“撒欢”吧，文明一些。我说不，我就要“撒野”，就要孩子们那种野性。所以我说我们的教育，我们的校园很多时候不属于孩子，是属于成人的。墙上这些标语口号，这些理念，孩子看得懂吗？不要紧，领导看着很高兴就可以了，上边来检查不扣分就可以了。在这儿，人失落了——这里的“人”指的是儿童。领导看了这些“校园文化”多开心，还表扬道：“嗯，文化建设不错嘛！”可这和孩子们有多大的关系呢？06“你如果迟到了，就不要再进学校了”很多时候，我们还以“集体荣誉”去损害学生的尊严和权利。比如迟到，曾经有老师跟学生这样说，你如果迟到了，就不要再进学校了，等第一节课下课、第二节课上课之前再进校园。为什么？因为第一节课进校园的时候，有值周老师和值周生呀，要登记哪个班的，登记了要扣分的，当天就会显示在学校的评比栏上，集体荣誉会受到损害。可能老师没有讲的还有一个理由是，这些考核最终是要和年终考核挂钩的，事关老师的利益。那为什么第二节课可以进来？因为第二节课值周生走了，值周岗撤了，就没有人知道了嘛！看，我们的教育，有时候就是“以人民的名义”剥夺孩子上课的权利。在这里，“人”失落了。说到“迟到”，再看这个场面。这是两周前我在丹麦一个学校拍的，这是他们的早会。他们每天早晨有20分钟的早会，干什么呢？唱歌、跳舞。我也听不懂他们在唱什么，只看见他们很快乐。我问校长为什么要设计这么一个环节。我以为和大陆的升旗仪式一样的，就是校长训话。结果不是的。校长说，第一个目的为了让孩子们彼此增强认同度，因为不同班级平时都不在一块儿，有这么一个机会一起活动，彼此便互相认同了。第二，更重要的是，让迟到的学生孩子有一个缓冲，比如我们是八点半上课，可是有孩子因为种种原因会迟到几分钟，不要紧，有一个20分钟的早会呢！不会耽误上课的。这就是站在孩子角度设计学校的规定。07我们的教育离孩子的心灵越来越远了30年前，就是1988年7月，我在《中国青年报》上发表了一篇文章。这是我第一次在《中国青年报》上发那么长的文章，第一版没登完第二版接着登。文章的内容是我当时剖析一个高一女生的自杀原因。这个女生不是我班上的，但她的自杀让我感到震惊，于是研究这个案例。我研究这个女生自杀得出结论：我们教育离学生心灵越来越远了！孩子心里的苦闷和疑问得不到排解和解答。当时，我收到一位北京高二女学生的来信说，李老师，现在我们教育的问题是，“老师讲的不是我们想的，而我们想的恰恰没人回答。”这句话当时就击中了我，我就问自己，喋喋不休，滔滔不绝讲那么多，是我的学生想听的吗？而他们哪些需要我解答，不要说我有没有解答，我根本都不知道，浑然不觉。说自己“教书育人”，其实，我离他们的心里很远。人的价值高于一切，主要是指儿童的精神世界。30年来我经常想这句话，反思我的教育。后来我当校长，不仅一次给老师讲这句话。我对老师们说，一个优秀的教育者平时最该想的是什么？应该是——此刻，我的学生在想什么？这才是教育。而不是想最近领导在想什么，最近上面有什么什么新提法，有什么新精神，有什么新文件……这些当然该想，但不是第一该想的，第一该想的，是孩子在想什么。因为“儿童是教育的最高价值”。08我没有逆流而行，我做的就是教育本来的样子既然“儿童是教育的最高价值”，那我们的课堂教学应该以学生的心灵为起点。我们那么多公开课，老师循循善诱、侃侃而谈，很有技巧，很有感染力，但很多时候这一切不过是在展示教学的艺术而已，学生只是教师表演的道具。在丹麦，我听了一堂数学课，老师是不讲的，她来回巡视，给学生做解答，提建议。课间我问她为什么不讲呢？她说学习是学生的事，我只考虑怎么给每一个学生提出适合他特点的学习建议。我想到，当年陶行知就说过，学校学校，应该是以学生学习为主的地方，而我们现在的学校应该叫“教校”，因为我们是以老师教为主。在这里，儿童的价值被忽略了。我们应该让学校的教室成为孩子迷恋的地方。我曾在一篇文章中这样写道：“我每个星期天每个寒暑假都和孩子们泡在一起，在小溪里捉鱼，在岷江边戏水，让风筝在海洋般的蓝天上优雅而自信地写诗，让歌声在似乎走不到尽头的原始森林中激荡我们肆无忌惮的青春……”注意，这不是文学描绘，而是我的真实经历。请看这一组老照片，这是刚工作的我和孩子们在野外的草坪上。还有大年初一我们在山坡上玩。这是我和学生在河滩上斗鸡，最右边这个就是我。这是我们在岷江里边戏水，背后是大佛。青山绿水，诗情画意，欢声笑语，这才应该是教育的全部，而不只是刷题。这是我们骑着自行车去旅游，哦，不叫旅游，叫郊游，因为走不远。注意，当年我做这一切的时候，基本伴随着提醒、批评、警告、处分、扣奖金……可是我觉得这才是教育本来的面目，无所谓，扣就扣吧，幸福比优秀更重要。今年教师节前央视《面对面》栏目给我做了一个访谈，主持人董倩就问我：“你为什么要做和别人不一样的呢？”我说：“没有不一样啊，我做的就是教育本来有的样子。”她说：“为什么你总逆流而行？”我说我没有逆流而行，我做的就是教育本来的样子。她说，你在做什么实验呢？我说：“我没有做实验，他们才在做实验，他们在用孩子的青春做实验！”而我做的一切，没有一点是创新，教育就应该这样嘛！这是在峨眉山，我和我高二学生用躯体把“一班”二字写在风雪弥漫的峨眉之颠。教育就应该是这样的浪漫的气息，前提是教育者本人要有浪漫的情怀。这一切为了学生和我的幸福，因为“人是最高价值”。看，这是我和学生在瓦屋山原始森林，刚才那句“让歌声在似乎走不到尽头的原始森林中激荡我们肆无忌惮的青春”就是说的这个情景。四川的瓦屋山现在开辟成风景区了。这是我在草地上和学生比赛谁学狗叫叫得最大声，当然，他叫不过我的，因为我是属狗的。这是在草地上，四个高三学生把我压在下边，我痛不痛？当然痛，但痛并快乐着。我一直反对——哦，不是“一直”，我也曾经用这个词，后来越来越不用这个词了：“坚守”。为什么用“坚守”进行教育呢？什么叫“坚守”？就是咬着牙，鼓着腮帮子告诉自己挺住、挺住，再坚持一会儿……这样的教育我一天都不想去做。我用的什么词来说我和教育的关系呢？享受，“享受教育”。读了博士，回到学校，我又当高一班主任，多开心啊，和学生在一块。我同样把课搬到大自然，搬到油菜花地里。后来我做了校长了，还当班主任，我把孩子带到公园玩儿，这张照片上是我们在比赛，比赛谁的鬼脸做的最奇葩。这样的生活孩子们怎能不向往？这样的教育才是教育的本来面目。去年春节前，我和我第一个班的学生相聚，他们给我建议：“李老师你退休前再给我上最后一节课吧！”好的，今年七月，我果真给学生们上了退休前的最后一节课。历届学生从各地赶回来，还有从德国赶回来的。不少学生还带着他们的孩子，还有他们白发苍苍的父母。这不是上最后一节课，是重温我们走过的青春，重温我们曾经有过的温馨时光。我的学生，他们永远不可能在高三考完以后撕书。09只要把教育的目光永远对准人的心灵，我们教育永远不会过时新教育实验提出，要过一种幸福完整的教育生活。为什么强调“完整”？很难说现在的学生和老师不幸福，但他们更多幸福是来自分数，来自考试，所以这种幸福不完整。我们要的是“幸福完整的教育生活”。英国夏山学校这句话说的非常好：“让学校适应孩子，而不是孩子适应学校。”因为儿童的教育是最高价值。很多时候我们教学过程当中不知不觉在伤害着孩子。我前段时间写了一篇文章，题目叫做《“学霸”“学渣”词语的流行是中国教育的耻辱》。学的好就是“学霸”，学的不好就是“学渣”。有的老师说不过就是调侃嘛！别把它当真。可调侃也不对，很多时候我们在言语当中不经意的把人就分成了三六九等。儿童是最高价值，包括他们的尊严。昨天在广州尹后庆先生演讲时说的一句话，让我感觉到特别温暖。他说我们每年有一千万考生——不知道这个数据准不准确，我们不能只关心考上大学的学生，这一千万孩子中每个人的幸福我们教育者都要关注。说得太好了！关注每一个孩子的幸福，因为“儿童是教育的最高价值”。是的，“每一个孩子”。我想到了苏霍姆林斯基的这句话： “请记住，远不是你所有的学生都会成为工程师、医生、科学家和艺术家，可是所有的人都要成为父亲和母亲、丈夫和妻子。假如学校按照重要程度提出一项教育任务的话，那么放在首位的是培养人，培养丈夫、妻子、母亲、父亲，而放在第二位的，才是培养未来的工程师或医生。”说得多好，因为“人是最高价值”。这里的“人”指的不只是“天才儿童”，或“优生”，而是每一个儿童。儿童是教育的最高价值，意味着什么？意味着要帮助每个孩子成为最幸福的自己——不一定“卓越”，我不太赞成笼统说要让学生走向卓越，卓越只是一部分人的事，多数人就是平平淡淡，但是他的幸福是至关重要的。半个多世纪前，有人说人类已进入“科技时代”了，进入“数学时代”了，是“电子世纪”，是“核子世纪”……苏霍姆林斯基说，不对，当今是“人的时代”，“人的世纪”！他预言，再过50年也是人的世纪，而且是人的个性全面和谐发展的世纪，那时候，人的全面发展将更为充分。应该说人类越发展，教育就越接近人的心灵。今年是改革开放40周年，我们长期以来有一个口号，叫做“以经济建设为中心”，这有它的历史必然性和合理性。十年动乱，百废待兴，当务之急是把经济搞上去。但历史走到了今天，“十九大”怎么提的？习近平怎么说的？——“以人民为中心”！由经济建设转向人的发展，这是新时代的主题。但我认为，这个“人民”不是抽象的，而是具体的。具体到我们教育者眼里，“人民”是谁？不就是一个个儿童吗？你敢说哪个儿童不是人民？所以我认为，以每一个儿童为中心，让教育重新回到一个个具体的儿童的身上，关注人本身的成长、发展与幸福，这就是教育的“以人民为中心”。习近平说不忘初心，牢记使命。那么对教育者来说，“以人的发展为中心”“为了一切孩子”“儿童至上”……就是所有当代中国教育人最纯的“初心”。只要把教育的目光永远对准人的心灵，我们教育永远不会过时，而且不管外边的“新提法”如何日新月异，“新理论”如何花样翻新，我们的教育永远处于时代的最前列。因为人是教育的最高价值。谢谢大家！2018年11月5日上午声明本文来源于李镇西老师公众号“镇西茶馆”（ID：zhenxichaguan）。以上图文，贵在分享，版权归原作者及原出处所有，内容为作者观点，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。如涉及版权等问题，请及时与我们联系。热门阅读1.“永别了，爸妈！”又一孩子因为这件事轻生，看完很多家长沉默了2.最残忍的事，莫过于10年后孩子对你说“爸爸妈妈，当初你们干嘛不逼我”3.新学期，1-6年级孩子习惯养成一览表（转给家长、学生）今日教育主流教育媒体 深度影响教育生活商务合作/投稿荐文加微信号咨询：z240657407（刘老师）觉得文章不错关注公众号，精彩教育内容每天呈现长按二维码后点击“识别图中二维码”或微信“扫一扫”二维码，点“关注”]]></content>
  <author><![CDATA[今日教育传媒]]></author>
  <time>2018-11-10 13:01:50</time>
  <account><![CDATA[education-today]]></account>
  <image><![CDATA[https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgANYKR8FpMmNa2XDxSY8t4mjmlMA10q0OolmbibKIqtibQvDgCa4s6oLA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgdI9OtibTibChah3q0aZFhERXXv2o3GQrCpicicIhjcsAYWteAHxqzJewlw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCg9auapUC0UlyXTlJ93qmvtxKsEUbGeT0XoibnQQcL9RLKB6Yranm4Flw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HOCezPCw3cuCxJaW4OYOePTp68jpyF92Hn3EvRxibuJD5yQgpQYHpFfkmicYEHPdMxf0NVhbN3PoD58fO69emE3g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HOCezPCw3cuCxJaW4OYOePTp68jpyF92Mr3yRInTJmopjnmvsibfEuFeleRGX7Ma1YV9QXZZD8dHhdNR30srf8g/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/HOCezPCw3cuCxJaW4OYOePTp68jpyF92IWGSpNrYcatzjftAQgqVI8lQtaSgPWfs2tjefjqcyxiaKQEjYpg8V9w/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgMjfCkCg8zHN9lFDIh81kg2AcWOw9Yaau1icia0hbv3hhHQ1gQS0xx4TA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCg5uL0yswIOweqVhvznSYdZTpv6SsxGTkDXDVvOJZvzwcicRlibe7H07WQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCg55fKsR6cp6RT7l8GRp3EkEH0lawOWiaTK3tRBDMLGSpBEaQiczzh0abA/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgJlXjESckGu47PQHyjJZq3Wj6CSoNlaiafkNHIYJ6c5Cmowa0u29t6EQ/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgC4b98iacIyR6slZlNfmMg9QhgChDC8vKVkIqoQ6r25rFFib46qmWX3kw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgL2zG7mNCMQLwEibIwicOdFfXSohI4BKCoSuOIv4fblP7bbpl2mppvMLg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCg6Qkks2JseUia5Bf4FcZdqC7ASV7VSibCkylQGtNQicX9AboUQiaF1Ziacmg/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/xBqUM8iaJBJjicbhQxic1YCzmVdpawS5aCgbiabRljExDY1fa5HnLaNficicCkzolRXrq87ibic0upgiaIUOtmfdBoYXzVw/640?wx_fmt=jpeg|https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/cTibHFEhayMsWggIg9icHvrJuZSslQVYic9t2YLjEw9tkcOsZEMzVbLwGK589EJfEl268picjMZnhdQNVkic6f7pibNQ/640?wx_fmt=jpeg]]></image>
</data>
