<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*bp3dKciII7joViTdZVuYL9FWRnmefkkb-NjzxQsr0RGU817GJ3mkyBCMKYFVNzFi8muvLDUDe2pWN2723yNZUQ=]]></url>
  <title><![CDATA[收好不谢！广州总价80-300万新房分布图来了！100万买番禺惊喜不！]]></title>
  <content><![CDATA[近期，相信大家都在朋友圈看到了不少降价房，那些传说中的特价房，每套便宜几万、几十万不等。现在的广州楼市对于购房客来说称得上“煎熬”，在严格限制下，不少刚需的购房难度、成本均有增加，难道，刚需安家广州注定是一个梦么？与其做个吃瓜群众，倒不如盘算一下，在如今的降价潮下，如何轻松上车。本期，小编特别整理了广州各区总价100万内、200万内，直到500万内的新房，共分5个梯级，具体我们来做分析。100万，8个盘番禺、增城、花都、从化都能挑！百万内新房，广州还有8个盘，主要分布在较偏远的外围片区，其中以从化居多，总价在42-100万不等。入手门槛最低的莫过于位于从化的时代幸汇了，41㎡的一房单位，总价只要80万。单价最低为从化的幸福园，单价仅7500元/平，按111平计算，总价83万左右可买三房。总价200万，55个盘可选！对于刚需们来说，如果肯稍微提高点预算，在100-200万内总价的新房，情况就不一样了！总价200万内，属于大部分刚需首次置业的预算。算下来，这些房子首付三成在60万左右，如果加上装修款，大概要准备100万左右的首付。而这些新房，可以选择的也很多！小编分成了东、南和北三大部分总结盘点，供各位参考！东 部东部以黄埔和增城为主要区域，总价200万内，一共涵盖22个新盘，其中黄埔仅有6盘勉强入围，而增城则有16盘，占据了绝大部分。单价最低的为增城的万科桃源里，仅12500元/平，一套100平的三房，总价125万即可入手。而诸如热盘万科幸福誉、万科里享家、绿湖国际城等等，小户型的最低置业总价也在200万以内，大家可以多关注。北 部北部新房以从化和花都为主，从统计的情况来看，所有上榜的楼盘统统为1字头，这也是吸引刚需们的亲民价！刚开盘不久的时代紫林，户型最小为78平两房，按单价1.8万元/平计算，总价在140万左右可购入；而花都的时代康桥，单价为1.3万元/平，最低总价仅100万出头，几乎为200万总价表格的最低单位。若按照3成首付计算，月供竟不到4千！实在是吸引！南 部南部方面，主要以南沙为主，番禺亦有祈福缤纷汇一个项目。祈福缤纷汇的极致户型最小去到28平单间，即使单价高达4.5万元/平，该户型的总价依旧不高，126万/套起。而南沙的新房主要徘徊在2字头上下，单价最低的为南沙御顷轩，16000元/平；单价最高的为万科白鹭郡，复式带装修价格28000元/平左右。大三房、复式四房300万轻松搞定！如果说广州200万内房源还是偏刚需为主的话，进入到300万阶层的已经是“刚改族”的天下，无论是奢华大三房、还是复式4房，这里应有尽有。南 部从整体上看，单价2万以上是基础，也有3字头的房子。北 部300万在北部，购入白云住宅不是问题，当中的流溪半岛，以三房为主推户型，单价2万3，总价最低283万。东 部追求舒适尺度的话可以选择增城，区域内的公园里，220万可入住116㎡的大三房，翡翠绿洲99㎡三房单位也只要230万，万科春风十里240万就能买到99㎡复式四房单位。位于黄埔区的万科尚城，208万就能买到63㎡复式三房单位，想空间再大点，同区域的佳兆业城市广场91㎡复式四房总价不过291万。好啦，广州800万-300万内的房源分布图就到这里，小编徒手用屁屁踢画图已经快要吐血了，希望能够让大家在选择房源时一目了然，我也就值得了。怎样，你心宜哪里，哪个价格区间是你的目标，欢迎底下留言，告诉我们你的想法。内容参考│房频、羊城楼市广州买楼制图，综合整理推荐阅读1、5宗地唯一被抢，这个板块堪称广州楼市小强！未通地铁，房价三年涨一倍2、未来5年，南沙房价有可能卖到5万吗？这条地铁告诉你：妥妥没问题！3、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？4、佛山GDP有望跻身“万亿俱乐部”！房价却与广深相差甚远...潜力十足！5、打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现 即将迈入万元时代！]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-11 20:57:55</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
