<data>
  <id><![CDATA[51114721]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596523&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwJEtFxXkGphdP9wlMsT6OayB3*wd1daM-QmpdCyiy9Siv5o4oek3VHr9l76cSJU8KTu*YssPrcstt1X6XspZc3RlmS3HwH3Jtd9XEbXyJrMJOd1f-KAsLuXdOicw*u0X8QJL81OCUiIG7wH8cAGfIc=]]></url>
  <title><![CDATA[42家上市银行资产规模座次大洗牌（附排名及变化）]]></title>
  <content><![CDATA[来源：博瞻智库（ID：Bzzk-research）作者：任涛导读和以往相比，今年几个比较明显的变化是规模缩表的银行增加了、利差收入同比下降的银行也增加了，且多为中小银行，特别是之前增长较快的银行。同时，商业银行回表的趋势愈发明显，贷款增速快于总资产的银行数目也同样明显增加。资管新规的影响无疑是明显的，35家上市银行的非保本理财规模上半年压缩1.5万亿元以上，现在来看，短期内的调整似有必然，且仍可以延续，在经历一系列调整后，商业银行理财业务势必会重新进入增长的轨道中。数据截至2018年6月底【正文】一、简要说明目前我国共有45家上市银行，包括刚刚过会的长沙银行、江苏紫金农商行，还包括今年新增的成都银行、甘肃银行、江西银行、九江银行等四家上市银行。但甘肃银行、长沙银行、紫金农商行尚未公布数据，因此本报告仅覆盖剩余42家上市银行。42家上市银行中，包括国有大行6家、股份行9家、城商行19家和农商行8家。（一）不同类型银行主要指标规模1、42家上市银行，总资产规模达到172.87万亿元，贷款规模达到96.95万亿元，存款规模达到118.59万亿元，非保本理财余额达到19.05万亿元。2、同时，这42家上市银行还创造了23336.59亿元的营业收入、16464.18亿元的利差收入、9014.38亿元的净利润。（二）不同类型银行主要指标增速1、整体来看，总资产、存贡款均保持着小幅增长，贷款增速普遍快于总资产和存款，同时存款增速也快于总资产。2、非保本理财余额整体出现下降，仅农商行上升。3、营业收入与净利润同比均保持正增长，股份行表现仍然较差，且股份行利差收入同比出现下降。（三）上市银行主要信息将上市银行的上市地点、上市代码、上市时间汇总发下表：二、规模指标（一）总资产规模及增速述评：整个上半年排名无明显变化，上半年总资产增速在5%以上的银行仅有8家。此外，上半年6家银行缩表，分别为九台农商行、天津银行、盛京银行、张家港银行、青岛银行和浦发银行。（二）存贷款占比存贷比较高的银行主要以国有大行为主。邮储银行由于历史原因，存款占比高达90.22%。（三）零售存贷款占比述评：零售业务之间的差异比较明显。零售贷款占比在10%以下的银行有3家（分别为盛京银行、锦州银行和浙商银行）。零售存款占比在比较低的银行分别为郑州银行、浙商银行、兴业银行、华夏银行等。（四）存贷款增速述评：上半年贷款出现下降的银行有两家，分别为九台农商行和天津银行，分别下降11.8%和3.1%。存款出现下降的银行有3家，分别为九台农商行、天津银行和哈尔滨银行，分别下降18%、6%和2.02%。存款增长比较快的银行分别为常熟银行、宁波银行、中原银行、杭州银行、成都银行和重庆农商行。（五）零售存贷款增速述评：零售贷款出现下降的银行有2家（哈尔滨银行下降3.92%、九台农商行下降1.58%），零售存款下降的银行有4家（九台农商行下降18.96%、华夏银行6.93%、郑州银行下降2.48%和江西银行下降1.43%）。零售贷款增速比较快的银行分别为上海银行、盛京银行、江西银行、浙商银行、吴江银行、南京银行、张家港银行等，零售存款增长比较快的银行分别为浙商银行、浦发银行、九江银行、中信银行、杭州银行、南京银行、平安银行、贵阳银行等。（七）非保本理财余额及增速述评：42家上市银行有35家公布了非保本理财数据，这35家上市银行的非保本理财余额合计达到19.05万亿元。此外，35家上市银行中有25家的非保本理财余额较2017年底出现了下降，合计下降15386.25亿元。非保本理财余额下降幅度比较大的银行分别为江苏银行、华夏银行、广州农商行、重庆农商行、中原银行、交通银行、江西银行、浙商银行等。目前非保本理财余额规模在1万亿元以上的银行8家，从高到低依次为工商银行、招商银行、建设银行、农业银行、浦发银行、中国银行、兴业银行、中信银行。城商行中非保本理财余额排名前6的银行依次为江苏银行、北京银行、南京银行、上海银行、宁波银行和杭州银行。这6家银行的非保本理财余额在1000亿元以上，其余均未超过1000亿元。三、效益指标（一）营业收入及同比述评：营业收入同比出现下降的银行有6家，分别为九台农商行、哈尔滨银行、盛京银行、浦发银行、交通银行和华夏银行。营收增长比较快的银行分别为九江银行、成都银行、广州农商行、中原银行、上海银行、杭州银行、邮储银行、徽商银行等。（二）利息净收入及同比述评：利差收入同比出现下降的银行达到15家，下降幅度比较大的银行依次为天津银行、郑州银行、青岛银行、哈尔滨银行、九台农商行、九江银行、民生银行、重庆农商行、民生银行、重庆农商行、光大银行、广州农商行、盛京银行、宁波银行、交通银行、浦发银行和华夏银行等。利差收入增长比较快的银行依次为上海银行、邮储银行、成都银行等。（三）净利润及同比述评：净利润同比出现下降的银行有3家，分别为九台农商行、盛京银行和哈尔滨银行，均为东北地区银行。（四）成本收入比与中间业务收入占比述评：成本收入比较低的银行依次为锦州银行（14.70%）、上海银行、重庆银行、工商银行、北京银行、徽商银行和建设银行。成本收入比较高的银行依次为邮储银行、九台农商行、张家港银行、中原银行、常熟银行等。中小银行的中间业务收入占比一般比较低，股份行比较高，占比较高的银行依次为兴业银行、光大银行、民生银行、平安银行、招商银行、中信银行、华夏银行和浦发银行等。（五）净利差与净息差（年化）述评：目前净利差在1.5%以下的银行7家，从低到高依次为天津银行、盛京银行、江苏银行、光大银行、交通银行、青岛银行、兴业银行。净息差在1.5%以下的银行有4家，从低到高依次为盛京银行、青岛银行、天津银行、郑州银行。净利差比较高的银行依次为常熟银行、邮储银行、重庆农商行、中原银行、招商银行、张家港银行等。（六）存贷款平均利率（2018年上半年）述评：贷款利率比较高的银行依次为常熟银行、锦州银行、哈尔滨银行、平安银行、九台农商行、盛京银行等等，6%以上的银行有7家。存款平均利率在1.5%以下的银行有5家，分别为建设银行、农业银行、邮储银行、招商银行和工商银行。四、资产质量与资本指标（一）不良贷款率与逾期贷款率述评：不良贷款率在1%以下的银行仅有3家，分别为宁波银行、南京银行和邮储银行，在2%以上的银行有2家，分别为江阴银行和浦发银行。逾期贷款率在1%以下的银行仅有1家，即宁波银行。逾期贷款率在5%以上的银行有3家，分别为盛京银行、哈尔滨银行和中原银行。（二）贷款拨备率与资本充足率（三）一级资本充足率与核心一级资本充足率2018年中报已披露完毕，上市银行有哪些变化值得关注？【正文】一、简要评述（一）不可否认得是，上市银行家族正逐渐扩容，且现阶段这45家上市银行的规模、业绩等均覆盖了商业银行90%以上的比例，因此通过窥探上市银行经营情况的变化便能知晓整体商业银行经营业绩的动态演变。（二）和以往相比，今年几个比较明显的变化是规模缩表的银行增加了、利差收入同比下降的银行也增加了，且多为中小银行，特别是之前增长较快的银行。同时，商业银行回表的趋势愈发明显，贷款增速快于总资产的银行数目也同样明显增加。（三）资管新规的影响无疑是明显的，35家上市银行的非保本理财规模上半年压缩1.5万亿元以上，现在来看，短期内的调整似有必然，且仍可以延续，在经历一系列调整后，商业银行理财业务势必会重新进入增长的轨道中。（四）上市银行业绩指标仍然存在难以匹配的问题，营业收入、利差收入与净利润增长之间的不协调是较大的问题，所幸地是，目前多数上市银行生息资产平均余额仍保持着不错的增长，目前的净利差与净息差相较于去年同期虽然并没有扩大，但相较于去年底却已经有所抬升，这是一个好的迹象。二、主要变化关注点评述上市银行总资产规模达到172.87万亿元，贷款规模达到96.95万亿元，存款规模达到118.59万亿元，非保本理财余额达到19.05万亿元。同时，上市银行还创造了23336.59亿元的营业收入、16464.18亿元的利差收入、9014.38亿元的净利润。（一）关注点1：新增6家上市银行、上市银行达到45家，江苏独占8家1、2018年以来，我国共新增甘肃银行、成都银行、江西银行、九江银行、长沙银行、紫金农商行等6家上市银行，加上2017年之前的39家，目前合计共有45家上市银行。2、45家上市包括全国性银行15家（6家国有大行和9家股份行）、地方性银行30家（21家城商行和9家农商行）。其中，国有6大行分别为工行、建行、农行、中行、交行和邮储银行，9家股份行分别为招商银行、兴业银行、浦发银行、民生银行、中信银行、平安银行、华夏银行、光大银行、浙商银行。3、30家地方性银行中，江苏银行占8家，分别为江苏银行、南京银行、吴江银行、江阴银行、无锡银行、常熟银行、张家港银行、紫金农商行等。东北地区占4家，分别为盛京银行、锦州银行、哈尔滨银行、九台农商行。西部地区占5家，分别为重庆农商行、重庆银行、贵阳银行、成都银行、甘肃银行。4、此外，还包括浙江2家（杭州银行和宁波银行）、河南2家（中原银行和郑州银行）、江西2家（江西银行和九江银行）、北京和天津各1家（北京银行和天津银行）、上海1家（上海银行）、安徽1家（徽商银行）、山东1家（青岛银行）、湖南1家（长沙银行）、广东1家（广州农商行）。5、剩余尚没上市地方性银行的省份分别为广西、海南、福建、青海、西藏、新疆、湖北、内蒙古、山西等地。同时，一些在港股上市银行正在做回归A股的准备，如青岛银行（已过会）、浙商银行、徽商银行、郑州银行、重庆农商行、重庆银行等等。其中，目前一些正在排队上市的银行包括西安银行、厦门农商行、厦门银行、兰州银行、苏州银行、马鞍山农商行等6家。（二）关注点2：缩表银行范围扩大至中小银行监管高压之下，那些之前发展较快的上市银行受到更明显的冲击，且这种冲击在地域上表现得比较明显。1、2017年全年，上市银行中仅中信银行和九台农商行缩表，分别缩表4.27%和2.33%。2、今年上半年，上市银行中有6家缩表，分别为浦发银行（-0.74%）、盛京银行（7.10%）、天津银行（-7.40%）、青岛银行（-1.34%）、九台农商行（-14.90%）和张家港银行（-2.13%）。缩表银行已明显扩散至中小银行，不过这6家银行中有2家为东北银行（盛京银行和九台农商行）、浦发银行受监管处罚较多、天津地区自身问题较为明显，且经营业绩整体上并不理想，并在之前年份规模保持着比较高速的增长。（三）关注点3：城商行规模排名之变、东北地区银行成为搅局者今年上半年，东北地区的盛京银行和锦州银行成为城商行总资产规模排名的搅局者。1、盛京银行在2017年底的总资产规模达到10306.17亿元（增幅为13.80%），突破1万亿元，领先宁波银行的10267.90亿元，其排名也从长期的城商行第6升至第5，打破了城商行前5一直为北京银行、上海银行、江苏银行、南京银行和宁波银行等5家银行的局面。不过，今年上半年宁波银行总资产继续微幅增长，而盛京银行则明显缩表，总资产规模下降7.10%，重回万亿元以下，降至9579.50亿元，其排名也重新降至城商行第6。此外，徽商银行总资产规模升至9552.08亿元，较盛京银行仅相差17亿元不至，因此盛京银行城商行第6的位置也并不稳固。2、锦州银行2017年底总资产规模大幅增长34.20%，升至7234亿元，一举超过哈尔滨银行和天津银行，升至上市城商行第9名，这一排名在2018年上半年得以维持，同时其总资产规模升至7483.92亿元。（四）关注点4：43家上市银行贷款增速快于总资产1、监管高压下，回表的动力进一步增强，45家上市银行中除甘肃银行和吴江银行外，贷款增速均明显快于总资产。其中，浙商银行、上海银行、盛京银行、锦州银行、青岛银行、广州农商行、张家港银行的贷款增速均较总资产增速快10个百分点以上。2、今年上半年，贷款增速从高到低依次为盛京银行（19.50%）、浙商银行（18.30%）、广州农商行（17.62%）、上海银行（17.51%）、甘肃银行（15.20%）、锦州银行（15.10%）、九江银行（15.10%）、江西银行（14.16%）、北京银行（12.79%）等等。（五）关注点5：超过30家上市银行零售贷款增速快于全部贷款增速在45家上市银行中，只有12家银行的零售贷款增速慢于全部贷款增速，剩余上市银行的零售贷款均保持更快的增长。。其中，增长比较明显的银行分别为甘肃银行、天津银行、上海银行、盛京银行、交通银行等等，但这些银行的经营业绩并不理想（除上海银行外），因此参考价值似乎并不大。（六）关注点6：非保本理财余额普遍下降资管新规和理财细则对商业银行理财业务的影响是非常明显的，短期的调整势必会使得商业银行理财规模出现一定程度的下降。1、2018年上半年，仅35家上市银行披露了最新的非保本理财余额，规模合计超过19万亿元，占了全部非保本理财规模的90%左右。不过，这35家上市银行中，仅邮储银行、民生银行、上海银行、盛京银行、宁波银行、徽商银行、吴江银行和江阴银行等8家银行的非保本理财规模出现了正增长，其余27家均明显下降。2、35家上市银行上半年非保本理财规模减少了1.54万亿元，其中国有5大行合计减少4898.48亿元。3、非保本理财规模超过1万亿元的银行共有7家，分别为工商银行（2.58万亿元）、招商银行（1.99万亿元）、建设银行（1.60万亿元）、农业银行1.51万亿元）、浦发银行（1.39万亿元）、中国银行（1.06万亿元）、兴业银行（1.05万亿元）。（七）关注点7：生息资产平均余额多保持不错的增长由于利息净收入=生息资产平均余额*净息差，因此生息资产平均余额的稳定增长是其利差收入保持增长的必要条件。1、今年上半年，生息资产平均余额同比增幅比较大的银行依次为中原银行（21.78%）、锦州银行（18.27%）、徽商银行（12.75%）、邮储银行（11.75%）、杭州银行（11.02%）。仅民生银行、中信银行、光大银行、重庆农商行、广州农商行、九台农商行的生息资产平均余额出现了负增长，同比分别下降3.26%、5.91%、3.44%、3.82%、13.44%和2.05%。2、贷款平均余额增幅比较大的银行依次为浙商银行、上海银行、邮储银行、锦州银行、宁波银行等等。（八）关注点8：15家上市银行的利差收入同比出现下降，范围明显扩大、东北地区上市银行受灾最为严重对于上市银行而言，业绩指标再次出现背离，虽然只有3家上市银行净利润同比出现下降，但营业收入与利差收入同比出现下降的上市银行分别达到6家和15家，表明这些上市银行的主营业收入其实出现了问题。1、净利润同比出现下降的上市银行分别为盛京银行、哈尔滨银行和九台农商行，分别下降19%、2.03%和46.60%，这3家均为东北地区上市银行。2、营业收入同比出现下降的银行分别为交通银行（-1.78%）、浦发银行（-2.13%）、华夏银行（-1.44%）、盛京银行（-6.80%）、哈尔滨银行（-12.50%）和九台农商行（-17.10%），同样包括3家东北地区上市银行。3、相较于前面两个指标，利差收入的变化可能显得更为重要。今年上半年利差收入同比出现下降的银行就比较多了，其中交通银行（-1.10%）、浦发银行（-0.98%）、民生银行（-17.61%）、光大银行（-10.02%）、华夏银行（-0.49%）、盛京银行（-6.60%）、宁波银行（-4.25%）、天津银行（-54.30%）、哈尔滨银行（-21.40%）、郑州银行（-30.49%）、青岛银行（-25.94%）、九江银行（-19.30%）、重庆农商行（-12.84%）、广州农商行（-7.63%）、九台农商行（-19.90%）。因此，无论是营业收入、净利润还是利差收入，盛京银行、哈尔滨银行和九台农商行等3家东北地区上市银行均无一幸免，业绩大幅下降，受灾最为严重。而交通银行、浦发银行、华夏银行的营业收入和利差收入也出现了微幅下降。对于利差收入的变化而言，民生银行、光大银行、宁波银行、天津银行、郑州银行、青岛银行均出现了不同程度的下降，经营一向比较稳健、业绩整体堪忧的宁波银行也未能幸免于难。（九）关注点9：不良贷款率虽然多数下降，但逾期贷款率更需值得关注1、整体上看，今年上半年，多数银行的不良贷款有所下降。其中不良贷款率略有上升的银行分别为邮储银行、民生银行、中信银行、华夏银行、锦州银行、天津银行、哈尔滨银行、中原银行、贵阳银行、重庆农商行、九台农商行等。2、但是，逾期贷款率目前应成为更明确的关注方向，逾期贷款率比较高的银行依次为盛京银行（6.43%）、中原银行（5.55%）、哈尔滨银行（5.40%）、郑州银行（4.68%）、江西银行（4.51%）、华夏银行（4.44%）、青岛银行94.12%）、贵阳银行（3.95%）、九台农商行（3.70%）、民生银行（3.16%）、平安银行（3.07%）。（十）关注点10：净利差分化更为明显1、目前净利差在1.5%以下的银行有6家，分别为交通银行（1.46%）、兴业银行（1.48%）、江苏银行（1.35%）、盛京银行（1.20%）、天津银行（1.12%）、青岛银行（1.47%）。2、净利差同比出现下降的银行分别为交通银行、平安银行、华夏银行、盛京银行、锦州银行、哈尔滨银行、中原银行、贵阳银行、郑州银行等。3、净利差同比扩大较多的银行依次为邮储银行、上海银行、建设银行、工商银行、民生银行、中信银行和广州农商行。（十一）关注点11：贷款收益率6%和存款成本率2.5%以上的银行比较少整体上看，多数上市银行贷款收益率和存款成本率分别在6%以下和2.5%以下。1、贷款加权平均收益率在6%以上的银行有8家，分别为甘肃银行（6.85%）、常熟银行（6.77%）、锦州银行（6.45%）、哈尔滨银行（6.20%）、平安银行（6.16%）、九台农商行（6.15%）、盛京银行（6.09%）、重庆银行（6.06%）。可以看出，东北地区的上市银行的贷款收益率均在6%以上，但今年上半年的业绩表现并不理想。2、存款成本率在3%以上的银行有2家，分别为锦州银行（3.57%）、盛京银行（3.29%），同样为东北地区上市银行。存款成本率在2.5-3%的其它上市银行有2家，分别为天津银行和哈尔滨银行。3、存款成本率在1.5%%以下的银行有5家，分别为工行、建行、农行 、邮储银行、招商银行。存款成本率在1.5-2%区间的上市城商行有8家，分别为北京银行、上海银行、宁波银行、徽商银行、中原银行、贵阳银行、成都银行、江西银行。更多阅读推荐：►央妈和财爸吵完后，又开了一次家庭会议……►2017银行主体评级一览►地产观察｜房地产将要大逆转，很多人还没看明白！►限购｜房地产变天了，政府的心思你懂吗？►金融投行人员长期出差是一种怎样的体验我们期待您的加入：“实习生”：本科及以上学历（硕士生及金融行业专业优先），协助部门经理进行沟通、记录、汇总投资项目，参与公司项目调研，参与编写报告；负责投资部各类文件的整理。“投资经理”：负责房地产行业债权融资业务，具有3年以上房地产行业经验或者金融行业相关的“非标业务信托经理”、“银行对公业务经理”、“券商投行业务经理”等工作经历优先。招聘邮箱：hr@sinyfa.com合作方式：siny@sinyfa.com点击原文进入《东乾投行频道》或后台留言业务内容&要求免责声明：本微信平台所发布的转载文章内容仅供读者参考，转载时会标注作者及出处，如没有特别注明，我方会默认为网络转载，如原作者见到后，认为不妥，请及时告知，我们会立即删除，并表歉意！联系邮箱：siny@sinyfa.com]]></content>
  <author><![CDATA[财富彩虹桥]]></author>
  <time>2018-09-06 18:10:00</time>
  <account><![CDATA[sinyfa]]></account>
</data>
