<data>
  <id><![CDATA[51114721]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596523&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwJEtFxXkGphdP9wlMsT6OayB3*wd1daM-QmpdCyiy9Siv5o4oek3VHr9l76cSJU8FbGX1fwpe2-O31hy29gMBqkH1TZFsyTk612uQbVfgNbzZhYNENjg2hA6RSMkzjdjQHS76LljJyBo3cNDv8TCCY=]]></url>
  <title><![CDATA[东乾投行频道【第92期】]]></title>
  <content><![CDATA[债权融资需求Update房地产一、百强房地产项目公司融资：沈阳核心区住宅项目并购贷款9亿，在建部分货值20亿，融资期限24个月，资金用于支付剩余并购款项。增信措施：土地抵押，股权质押，集团担保，实际控制人连带。上市公司一、主板上市公司（生态环保类）流动资金贷款：上市公司子公司融资，金额1亿，期限1年，用于子公司项目建设项目用款。增信措施：上市公司担保。二、主板上市公司（大数据营销）流动资金贷款：上市公司或其子公司融资，金额1-3亿，期限1年，用于上市公司的运营。增信措施：可提供部分抵押物做担保，上市公司担保，实际控制人无限责任连带。三、主板上市公司（生态环保行业）并购贷：上市公司主体融资，金额1.9亿元，期限1年，用于收购并购标的部分股权。增信措施：股东担保，收购的标的公司股权质押。四、主板上市公司（生态环保行业）信用贷：上市公司子公司融资，金额1-2亿元，期限1年，用于原材料采购及PPP项目的开发建设。增信措施：上市公司公告担保。五、主板上市公司（建筑类）项目贷款：上市公司子公司融资，金额3亿，期限1年，用于子公司项目建设项目用款。增信措施：上市公司担保。六、主板上市公司（生态环保行业）PPP项目资本金：上市公司拟寻求可投资PPP项目资本金的投资者，具体的合作方式可商谈。七、主板上市公司（生态环保行业）融资租赁业务：上市公司项目公司售后回租，金额4500万元，期限3年，用于补充公司流动性。增信措施：上市公司公告担保，到期回购租赁物。八、中小板上市公司（氟化工行业）场外质押：实控人场外质押，5折，金额2亿元，期限1年。增信措施：实际控制人夫妻连带责任担保。九、创业板上市公司（医药制造业）股票质押：上市公司大股东股票质押，融资金额2亿元，质押率4折，大股东为投资类企业。其他一、摩托车助贷公司融资融资金额2-6亿，个人摩托车消费贷款，单一金额5000-50000元，上个人征信系统，期限6-24个月。另寻履约险合作机构。二、新能源汽车网约车经营性租赁公司融资：融资金额4亿，单一租赁公司金额不超过1亿，汽车销售企业做回购担保，期限3年。（另可做车抵贷及供应链融资）三、船舶租赁融资：民营航道公司1.7万吨趴吸式挖泥船，全世界最先进的4条挖泥船之一。国外造价13-15亿之间。订单全年满约。拟通过租赁或抵押方式融资5-6亿。增信措施：AA评级集团担保，实际控制人连带。股权融资需求Update某知名独角兽企业老股转让：新能源汽车行业，顶级机构领投，估值64亿元，拟老股转让。土地交易Update土地转让一、地块1：宗地位于福建省龙岩市，土地性质为综合用地，包括住宅用地、商服用地及旅游用地，占地约700亩，规划面积46.66万方（其中住宅35万方左右，剩余可部分调规），拟不良资产处理方式转让。更多阅读推荐：►央妈和财爸吵完后，又开了一次家庭会议……►2017银行主体评级一览►地产观察｜房地产将要大逆转，很多人还没看明白！►限购｜房地产变天了，政府的心思你懂吗？►金融投行人员长期出差是一种怎样的体验我们期待您的加入：“实习生”：本科及以上学历（硕士生及金融行业专业优先），协助部门经理进行沟通、记录、汇总投资项目，参与公司项目调研，参与编写报告；负责投资部各类文件的整理。“投资经理”：负责房地产行业债权融资业务，具有3年以上房地产行业经验或者金融行业相关的“非标业务信托经理”、“银行对公业务经理”、“券商投行业务经理”等工作经历优先。招聘邮箱：hr@sinyfa.com合作方式：siny@sinyfa.com点击原文进入《东乾投行频道》或后台留言业务内容&要求免责声明：本微信平台所发布的转载文章内容仅供读者参考，转载时会标注作者及出处，如没有特别注明，我方会默认为网络转载，如原作者见到后，认为不妥，请及时告知，我们会立即删除，并表歉意！联系邮箱：siny@sinyfa.com]]></content>
  <author><![CDATA[财富彩虹桥]]></author>
  <time>2018-10-09 17:43:59</time>
  <account><![CDATA[sinyfa]]></account>
</data>
