<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUmHm0a4xHneYHF02Z2dxxAKu32AaoTqHqACVejyK-YJnQRKQi49pVYjEBMycWc3boiZmIfKR3LGeWH30R4R8SUg=]]></url>
  <title><![CDATA[大多数的优质企业，都越来越重视这一点]]></title>
  <content><![CDATA[导读：在企业的资产管理中，声誉、知识产权、员工的多元化和才能等无形资产的管理一直是个艰难的领域，而无形资产的有效管理又是当代企业取得竞争优势的重要砝码，于是作为管理企业无形资产的重要手段——知识管理开始为人们所重视。——【恒丰资本研究院】荐读什么是知识管理有一种说法：如果你把5位知识经理聚在一起，他们会就“知识管理（Knowledge Management,KM）是什么”给出7种定义 。虽然略有夸张，但它反映了现实。关于KM的本质存在许多争论和混乱，当你尝试在组织内部实施KM时，没有一种观点对你有所帮助。因此，你（还有你的一线经理和KM实施计划的指导团队）的第一步应该是对KM的定义及其在你的组织环境的定义，达成共识。我们认为，KM在一系列管理领域中是最新也是以知识为重点的领域。KM代表着管理工作的一种方式，它对无形资产的价值和影响给予了应有的关注。知识是众多组织资产中的一种。数百年来，组织管理的都是它们的有形资产，例如人、财、物和设备。但是最近，越来越多的组织更加重视起自身的无形资产，例如它们的声誉、知识产权（IP）、客户群、员工的多元化和才能、如何安全持续地工作及如何管理知识。因此，KM是涉及无形资产的最新管理领域。风险管理、质量管理、客户关系管理、品牌管理、人才管理和安全管理也都涉及无形资产，这些类似领域的实施计划都能为实施KM提供参考模型。知识管理领导者需要具备什么能力首先也是最重要的，KM领导者需要一个大家公认的“变革代理”来领导实施KM。领导者变革不同于领导其他类型的项目，前者需要独特的方法和技能。在任何组织机构中，都难以找到有领导变革经验的人，而KM领导者实现变革的能力对于实施项目是个至关重要的成功因素。其次，KM领导者需要有影响他人的技能。影响管理层、利益相关者和知识工作者是领导者角色的一个重要部分。KM领导者需要有很强的沟通技能和影响力，如果他们是公认的变革领导者，那么他们就已经拥有这些能力了。KM领导者需要了解公司，包括公司的结构和战略、公司的术语和在公司传播的案例等等，他们还需要消息灵通。理想的情况下，他们应该有在多个部门工作的经历，而不是一辈子从事营销、研发或财务。他们应该认识重要人物，并且人缘很好。KM领导者需要有长远的眼光，需要长期从事KM工作。因为一个KM实施项目可能 需要实施几年之后，框架才能完全嵌入业务。他们还需要长期的变革计划，同时仍通过一系列的快赢计划推进KM。最重要的是，领导者需要能将KM翻译成组织的日常工作语言。KM术语和理论应该用于KM团队及其拥护者的内部交流，当与业务人员交流时，KM领导者应该说业务语言。这就是为什么KM领导者应该具有丰富的业务部门经验的另一个原因。知识管理团队需要哪些技能KM团队需要的核心技能大致有7项。但是这些技能间的均衡会随部门的不同而不同。你永远不会找到同时具备这7项技能的人，所以需要考虑选择各具其能的人员组合。1.业务技能团队所需的最重要的技能是在组织中工作的职能经验。例如，如果你在律师事务所工作，KM团队中就需要律师。如果你在航空公司工作，就需要航空工程师加入KM团队，等等。KM的团队成员需要这些技能和背景，才能将KM转换成企业的业务语言和工作惯例。当团队成员与业务的试点项目合作时，他们希望被视为“业务的一部分”，而不是“总部派来的对我们的工作一无所知的专家”。组织越大，其工作类型就越多，团队需要的业务技能的类型就越多。理想情况下，KM团队将吸纳在组织每个主要职能方面都有扎实背景知识的人。2.引导技能接下来，团队需要具备引导（facilitation）技能的人才。KM框架中的许多流程都采取“引导会”的形式，许多KM都涉及对话。KM团队将需要引导会议和对话。寻找天生的引导员，并为其他团队成员尽快提供引导培训。5.写作和新闻技能团队还需要有良好写作技能的人才。知识获取和包装的过程在某些方面和新闻非常相似。采访、记录、讨论、分析、总结、写作和展示都是获取知识的惯用手段。要确保团队中至少有一人具备写作和新闻技能。6. IT技能团队至少需要有一个人具备IT技能，了解当前内部技术的细节，还要有作为KM推动者的技术潜力。此人应该能与组织的IT部门有效联络，帮助将最合适的技术引入组织。当IT团队说某事“不能做”时，需要这个人有足够的知识，能够提出一种方法或策略来搞定他们。7.项目管理技能最后，因为大部分的KM实施是受项目和计划驱动的，所以团队需要具有强大的项目管理技能。这包括制订项目计划（具有明确的主要可交付成果）、监控进度、管理范围及根据项目期间获得的经验教训调整计划的经验。但除了上述7项核心技能，团队还需要正确的态度和价值观。团队成员需要对KM有热情有知识，他们需要培训，培训内容包括KM理论、技能和最佳实践传递；他们还需要查阅文献、组织会议和主题论坛。他们应该参与KM实践社区，必须对应用KM工具和技巧充满热情，以提高自己工作的质量。知识管理的影响指标用来定义KM计划目标的指标应该是与你所在业务类型相关的业务指标。下面列出了受KM影响的一些常用的业务指标，其中前几个指标是最常用的。2.新员工获得能力的时间这个指标对成长迅速或人员流动率高的组织很重要。你能使新员工能力增长越快，他们的工作就会越有效。而在工作人员赶上速度的同时，你经历的生产力下降的时间就越少。举个例子，美国核管理委员会（US Nuclear Regulatory Commission）是一个快速成长的组织，他们的KM专注于知识传递。为新检查员建立实践社区和提供培训资源的链接，使新员工获得资格的时间减少了25％，从两年缩短到一年半。这些员工很快就能“单干”，而不再与更有经验的工作人员搭档工作。3.项目或运营成本通过吸取、再利用从项目和业务中得到的经验教训与最佳实践，组织可以改进他们的工作方式，消除重复错误，改进复制流程，从而降低成本。项目和业务越昂贵，KM可以带来的价值就越大。对于在油气领域、建筑领域和大型工程公司从事重大项目的所有机构，这是主要的KM影响指标。4.项目或活动周期时间除了做事成本更低以外，KM还可以帮助项目提高速度。对于建筑项目和对延误处罚严厉的其他项目，速度是至关重要的。2014年，泰勒（Taylor）描述了伦敦横贯铁路（一个大规模的欧洲铁路建设项目）如何通过“创新门户”（InnovationPortal）分享经验教训和最佳实践，节省了大量时间。在伦敦东区斯特拉特福德（Stratford）的布甸磨坊里（Pudding Mill Lane）エ地，承包商一直在努力竖立一堵加固土墙。他们尝试了一种新技术，它大部分时候有用，但存在几个问题。于是他们吸取以前的教训，把这个新施工技术发布到“创新门户”上．一年后，普林斯迪（ Plumstead，也位于伦教东区）工地的承包商在建加固土墙时也遇到了国难，而工期非常紧。幸运的是，创新团队指点他们访问“创新门户”，学习从布甸磨坊里得到的经验，他们接受了这些经验并进一步努力，发明了一个放在墙前面的框架。这项发明需要停工三个星期，但他们仍然按时交付了土墙。7.客户满意度对于许多面对客户的组织、关键的业务指标不是成本或时间，而是客户满意度。满意的客户就是忠实的客户，客户保留程度高，市场份额才能稳定或不断增长。作 者：尼克·米尔顿 帕特里克·拉姆声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-13 22:58:09</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
