<data>
  <id><![CDATA[50534114]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596704&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbz2-L6RzBPgHHz-pG3MefPJDi-Xn6UNjM7gzsCBgtCUGh-4CcpkqtnqAM2dgyjYS0hfOY28i48AIeb7JKloQXsTEi484j1ZfD9DJ-dc0R54VPIWv5SsA0td-KjJK4wufAHpPq57zXODR43JQ0OFBnCc=]]></url>
  <title><![CDATA[“马承包”“张联合”“郎大胆儿”……河北的这些国企改革明星曾轰动一时|纪念改革开放40周年]]></title>
  <content><![CDATA[原标题：全面深化国企改革，做强做优做大国有企业改革开放以来，国有企业改革一直是我国经济体制改革的中心环节。河北省作为大中型国有企业比重较大省份，按照中央的总体部署和方针政策，在企业改革方面进行了多层次探索。在经历了“放权让利”“制度创新”“国资监管”“分类改革”等不同时期的改革发展后，河北省国有企业经营机制发生重大变化，大部分进行了公司制、股份制改革，初步建立起现代企业制度，公司治理结构逐步规范，大多数国有企业已经成长为适应市场经济体制要求，独立自主经营的市场主体，国有企业内生动力和发展活力不断增强，为全省经济快速发展提供了重要支撑和力量。回顾40年改革历程，河北省国有企业改革迎难而进，矢志不渝，取得历史性进步。在国企改革进入攻坚期和深水区的今天，我们应从中汲取经验，激发信心和勇气，推动十八大以来党中央关于全面深化国企改革决策部署的贯彻落实。1“放权让利”让企业“活”起来河北省对全民所有制工业企业全民所有、国家经营的管理体制进行改革，是从扩大企业经营自主权，放权让利开始的。这一改革大体从1978年12月至1993年底，先后进行了扩大企业自主权、实行经济责任制、两步“利改税”，以及推行承包经营责任制等改革。而在企业承包制方面河北省曾创造辉煌，一度推动着全国改革的步伐。“马承包”“张联合”“郎大胆儿” …… 当时河北的改革明星不断出现在全国各大新闻媒体；“撞击反射式”“满负荷工作法”……各项改革经验也在全国产生一定影响。企业承包经营责任制是深化企业扩权的一种形式，它使企业和国家形成一种责任关系，即：通过签订承包合同，确定国家与企业之间的责、权、利关系，使企业具有自主权。河北省在企业中较早尝试承包制。1980年，全省冶金系统实行上缴利润递增包干并取得显著成效。但由于当时条件不具备，这一改革经验未能普遍推广。1983年12月，河北省召开计划工作会议，明确提出：有计划、有步骤地把农村家庭联产承包责任制移植过来，在工交企业试行承包经营责任制。会后，省政府下发《关于在工业企业推行经营承包和各种经济责任制的决定》。到1984年底，全省90%以上的工交企业和99%的商业实行了不同形式的承包经营责任制。其中包括：上缴利润包干、各项经济指标承包、产供销一条龙承包、定额上缴超额分成，对经营性亏损企业实行自负盈亏包干，对政策性亏损企业实行定额补贴、增亏不补、盈利留用，对小型企业实行租赁转让等。1986年12月、1988年2月，国务院先后颁布《关于深化企业改革增强企业活力的若干规定》和《全民所有制工业企业承包经营责任制暂行条例》，推动河北省企业承包制进一步深化，各地创造了更加行之有效的承包方法。如，邯郸地区推行公开招标、竞争承包办法，把竞争机制引入承包经营，增强了经营者的责任心，国务院向全国推广。该市还在条件较好的8个企业实行滚动承包，不同程度地消除了经营者急功近利的经营思想，有利于增强企业发展后劲。1989年，张家口市在预算内国营企业中全部推行资金分账制，对增强企业自我积累和保护国有资产的安全和完整起到积极作用。当年4月，国家体改委在张家口市召开全国资金分账制研讨会，指出张家口市的经验值得各地借鉴。藁城市在工商企业实行“一人承包，风险抵押，群体担保”办法，建立风险基金制度，也是全国首创。在1987—1989年第一轮国企承包中，藁城市96个工商企业无一亏损。由于承包制调动了经营者和生产者两方面的积极性，企业效益明显提高。1988年，河北省工业总产值增长16.3%，全部独立核算工业企业实现利税增长26.5%。亏损企业减少57户，亏损额减少31.6%。1989年，河北省国有企业普遍开始第二轮承包。省政府进一步规范企业承包形式，主要推广招标承包（占承包企业的50%）和全员风险抵押承包（占承包企业的30%）。当年，整顿经济秩序成为国家经济工作的主基调。在政府花大力清理整顿公司、清理“三角债”的背景下，国有企业改革中心更加强调所有权和经营权两权分离下的企业经营机制转变。所以，从1991年11月开始，省委省政府在领导完善承包制的同时，组织开展多种转换企业经营机制形式试点。在此过程中，邯郸钢铁总厂创造“模拟市场核算，实行成本否决”的改革经验，在全省、全国推广。邯钢成为改革开放初期唯一一家被国务院树立的国企典型，被誉为“全国工业战线上的一面红旗”。2“制度创新”促使企业走向市场1993年11月，党的十四届三中全会通过《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》。《决定》提出，建立现代企业制度是发展社会化大生产和市场经济的必然要求，是中国国有企业改革的方向。由此，河北省国企改革不再局限于经营权的调整，而是深入到产权制度层面，以建立产权明晰、责权明确、政企分开、管理科学的现代企业制度为目标，开始了以股份制改革为主要内容的现代公司制度建设和国有经济战略性改组，新的国有资产监管体制亦随之建立。在此过程中推动企业走向市场，成为自主经营、自负盈亏、自我约束、自我发展的法人实体。在大力推广承包经营责任制的时候，河北省就在部分地区、部分行业和企业进行了企业兼并、发展企业集团、拍卖小型国有企业、企业股份制经营等多种改革方式的试点，并取得一定效果。1992年3月，省委省政府出台《关于进一步加快企业改革的十一条措施》，开始股份制规范化试点。1995年试点阶段基本结束，从1996年初开始向面上推开。到2000年，河北省股份制企业达到16360家，其中股份有限公司273家，有限责任公司16087家，股本总额701.2亿元。在进行股份制改革试点时，河北省开始谋划现代企业制度试点工作。1994年确定唐山钢铁公司等130个企业进行试点，1995年向面上展开，1996年进入实施运作，到1997年底，212户试点企业全部完成由工厂制向公司制的转变。在此基础上，根据中央关于“到本世纪末力争使大多数国有大中型骨干企业初步建立现代企业制度”的战略部署，河北省制定实施《国有大中型骨干企业1998年—2000年初步建立现代企业制度实施规划》，着力推进609户（其中，中央属43户、地方566户）国有大中型骨干企业建立现代企业制度工作。到2000年底，列入规划的566户地方国有大中型骨干企业，累计有487户初步建立起现代企业制度，占规划总数的86%，超额完成三年建制规划中规定建制企业达到2/3的目标。从1995年9月中共十四届五中全会，到1997年中共十五大、1999年中共十五届四中全会，中央不断强调从战略上调整国有经济布局和抓大放小的方针，发挥国有经济的主导作用。因此，在积极推进股份制改造、建立现代企业制度过程中，河北省大力调整优化国有企业布局结构，组织实施“龙虎”计划和“四提高一加快”工程，出台《关于组建发展大型支柱性企业集团的实施方案》和《关于实施加快大型支柱性企业集团发展的政策措施的意见》，依据国家产业政策和河北省产业发展序列，重点在制药、水泥、钢铁、玻璃、陶瓷、炼油、化工、化肥、化纤和葡萄酒等行业，组建跨地区、跨行业、跨所有制、跨国经营的特大型企业集团，打造河北省经济发展“航空母舰”。到2000年，除钢铁外，其它9个行业集团均挂牌运营。在“抓大”的同时，采取改组、联合、兼并、租赁、承包经营和股份合作制、出售等多种形式推动“放小”工作。随着改革不断深化，国有企业在改革和调整中不断发展，产业结构得到优化，国有资产规模不断扩大。但由于体制上的原因，国有资产管理和运营一直存在着国有企业产权归属不明确、运营效率低下、资产流失等矛盾和问题。2002年10月，党的十六大提出继续调整国有经济布局和改革国有经济管理体制两项重大任务后，国企改革进入通过改革国有资产管理体制，推动国有企业加快实现制度创新、体制创新、管理创新的阶段。2003年8月，河北省率先在全国成立省级国有资产监管机构——河北省人民政府国有资产监督管理委员会。到2004年5月，全省11个设区市都相继成立了国资监管机构，初步实现了出资人职能的一体化和集中化。在政府层面明确了责任主体，解决了原有体制下对国有企业多头管理、责任不清问题，使国企改革向前迈进一大步。新的国有资产管理体制建立后，按照省委、省政府关于加快推进国企改革的决策部署，以产权制度改革为核心，大力推动河北省支柱产业和优势产业领域战略重组，引导国有资本进一步向支柱产业和优势领域集中。到2009年，河北省已拥有4家主营收入超百亿元、12家资产总额超百亿元的国有企业。河北钢铁集团进入世界500强，列第375名。其后两年，兼并重组步伐进一步加快。经过这一阶段的改革，河北省国有企业从2003年的6543个减至2009年的2814个；国有资产总量由1110.5亿元增至1986亿元；国有资本保值增值率由98.7%增至103.2%。3“分类改革”加速企业与市场经济体制融合经过30多年的改革，国有企业总体上已经同市场经济相融合，但距离使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用还有一定差距。在中国经济进入新常态以后，如何进一步推进国有企业与成熟市场经济体制的融合，成为深化国有企业改革重要的理论和实践课题。对此，党的十八大报告明确提出：“要毫不动摇巩固和发展公有制经济，推行公有制多种实现形式，深化国有企业改革，完善各类国有资产管理体制，推动国有资本更多投向关系国家安全和国民经济命脉的重要行业和关键领域，不断增强国有经济活力、控制力、影响力”。随后，党的十八届三中全会通过《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，用千字篇幅勾勒了新一轮国企改革路线图，特别强调“准确界定不同国有企业功能”，体现出从企业实际出发分类推动改革和监管的新理念。此后，国企改革进入到一个“分类改革”的全新时期。根据党的十八大和十八届三中全会精神，2015年9月13日，中共中央国务院发布《关于深化国有企业改革的指导意见》，国有企业被分为公益类，以及主业处于充分竞争行业和领域的商业类、主业处于重要行业和关键领域的商业类国有企业三类。不同类型的国有企业，有不同的国资监管机制、混合所有制改革方案、公司治理机制以及国有经济战略性调整方向等。相应配套文件陆续发布，逐步形成以《指导意见》为中心、以其他政策文件为配套的“1+N”政策体系，新时期全面深化国有企业改革的主体制度框架初步确立。贯彻党中央国务院的决策部署，河北省先后成立省国有企业改革推进领导小组、省剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题专项领导小组，参照中央“1+N”国企改革政策体系，结合本省国企实际，相继出台省委省政府《关于深化地方国有企业改革的实施意见》及相关配套改革文件，形成政策取向上相互配合、实施过程中相互促进、实际效果上相得益彰的“1+24”国企改革政策体系，明晰了国企改革总体目标、主要任务和时间表、路线图，细化了改革配套举措。全省11个设区市和企业也都结合各自实际制定实施了一系列改革文件和推进方案。按照顶层设计，河北省坚持先行先试，在省国资委监管企业中全面启动10项改革试点。其中，在开滦集团、冀中能源集团、唐山三友集团、河北建投集团、河北国控公司等省属企业分别开展国企分离办社会改革(开滦集团等)、落实董事会职权(唐山三友)、混合所有制员工持股和改建国有资本投资(河北建投和河北国控)、运营公司试点。此外，在监管企业层面还开展了市场化选聘经营管理者、职业经理人、总会计师委派、省属企业信息公开等一系列试点工作。通过试点，以点带面、以点串线，形成经验、复制推广。推进供给侧结构性改革，是十八大以来经济体制改革的主线。 以去产能为重点，河北国企加快供给侧结构性改革。2016年至2017年10月底，河钢集团压减炼铁产能260万吨，炼钢产能502万吨，提前全面完成省政府下达任务。开滦、冀中能源等企业累计共退出关闭矿井50处、产能1868万吨，均超额完成省考核年度目标。国企整合重组步伐同时加快，特别是对省属国有企业中产业相近、行业相关、主业相同和规模过小、效益过低的企业，实行产业链上下游、横向强强联合、专业化资源优化配置，进行整合重组。到2017年第三季度，完成10组46户企业和单位的整合重组，其中省国资委监管的一级企业层面整合重组7对，共涉及11户企业。全省国有经济布局进一步优化。“混合所有制”是十八大以来国企改革的“重头戏”。按照国家关于国有企业功能界定与分类，2016年河北省完成220户省属国有企业功能界定分类，在此基础上扎实推进分类改革，深化国有企业股份制改革，发展混合所有制经济取得积极进展。到2017年，省国资委监管企业全部完成公司制改革，3家企业在集团层面完成了混合所有制改革，二级及以下企业混改面达59%；秦港股份回归A股。股权多元化企业达到679户，占比53%；上市公司10家,2017年10月，市值达1300亿元，资产证券化率36.1%。客观说，经过几十年改革，河北国有企业发展取得长足进步。2017年，省国资委监管企业实现营业收入7806亿元，同比增长2.8%；实现利润总额112亿元，同比增长26.2%。截止到2017年年底，省国资委监管企业资产总额、净资产分别达到9967亿元、3046亿元，同比分别增长4.8%、7.2%。但与先进省份相比，仍有不小差距，与国企“经济脊梁”的地位和作用还不相称。从规模效益看，全省国有企业资产总额、利润总额分别居全国第22位、19位，净资产收益率为3%，低于全国地方国有企业平均水平。从产业结构看，河北省国有资产主要集中在传统产业和产业链中低端,仅“一钢两煤”就占了省国资委监管企业资产总额的2/3，对产业转型升级和高质量发展的支撑作用不够。从企业竞争力看，资产规模超千亿的企业集团仅3家，在国内外有影响力的龙头企业和优势产品不多。尽快补齐“短板”，大幅度提高国有企业经营效率，必须以混合所有制改革为突破口，全面深化国有企业改革，在深化改革创新机制上下功夫，在提升发展质量效益上下功夫，在加快转型升级上下功夫，加快形成有效制衡的公司法人治理结构、灵活高效的市场化机制，进一步优化国有资本布局结构、提高国有资本配置和运行效率，促进国有资本做强做优做大，培育具有国内外较强竞争力的一流企业，为不断开创新时代全面建设经济强省、美丽河北新局面作出新贡献。（作者单位：省委党史研究室编研三处）作者｜李桂花  王洪卫  武春霞  王向辉编辑｜焦策   刘春燕（实习）责编｜岳雪侠编审｜胡振江]]></content>
  <author><![CDATA[河北党史]]></author>
  <time>2018-10-15 17:00:00</time>
  <account><![CDATA[gh_e43ac4d16c26]]></account>
</data>
