<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*WPfQsqpSRHBsbqwQlmOuylYDfMthdEJNQ77vBv8fNDkCyfAN*mwYyIJZktEWUlGJjiMTn5*RU-VM7nRvzZ1fXA=]]></url>
  <title><![CDATA[恭喜黄埔业主！11条地铁+9条有轨电车！是时候收割居住价值了！]]></title>
  <content><![CDATA[重！大！喜！讯！昨日，黄埔区迎来12个项目集中动工1个项目封顶的好日子本次动工及封顶的项目总投资额超130亿元这已经是第三批项目集中动工活动！至此，今年全区企业筹建完成投、试产项目54个，在建企业项目97个。预计全年在建项目将达141个。统计数据显示，2018年1-9月，黄埔区、广州开发区新增外资项目117家，完成合同利用外资30.64亿美元，继续稳居广州市各区首位。这吸金能力杠杠的！此次动工封顶的项目都有哪些呢？重大项目集中动工及封顶活动项目一览TO YOUR CITY1.卡尔蔡司新视界项目2.粤芯芯片项目3.合景泰富总部项目4.露乐健康研发生产基地5.鸿基创能6.柏堡龙项目7.骏烨机械（沃尔沃）项目8.润霖医药项目9.嘉媚乐项目10.省测绘中心项目11.爱莎国际教育集团总部子项目12.修仕倍励学校项目13.二中扩建项目这些项目将会给黄埔带来什么？小编已为你pick出来了产业链升级名校教育集群扩容1世界级健康视光产业生态圈崛起本次在主会场动工的卡尔蔡司新视界项目计划在中新广州知识城现有厂区范围内布局工业4.0新工厂。新工厂建成后，将在广州建标杆级健康视光产业生态圈。2千亿级半导体产业集群呼之欲出世界瞩目的粤新12寸芯片作为广州第一座12寸生产线芯片厂，该项目预计2019年底量产，届时将填补广东省、广州市“缺芯”空白，带动半导体上下游产业链形成全新的千亿级产业集群。本次集中动工的项目聚焦战略性新兴产业，涉及新一代信息技术、生物医药、物联网技术、新材料、新能源等多个领域。当中有不少行业龙头项目，高新技术企业所占比例高，高端配套服务布局广阔，进一步凸显黄埔区持续推动产业链向高端化转型。值得注意的是，今天动工的项目中还包括三个教育类项目，建成后将为黄埔提供3600个优质学位。尖叫声在哪里？11条地铁+9有轨电车交通四通八达什么，你觉得黄埔交通不方面？未来，黄埔将通11条地铁+9有轨电车，极大的解决目前交通的短板，以后的惊喜可多了！11条地铁规划地铁5号线二期、7号线二期、21号线、23号线、6号线、19号线、7号线、8号线、地铁广州CBD联通线、广州东至知识城快线、地铁南从快线。点击查看大图▲来源：黄埔观察整个黄埔都将在交通上“加速”。消息显示，到2020年，黄埔将力争通车地铁线6条，站点40个，地铁建成总长度达96.4公里。目前，途径黄埔的地铁路线，有地铁5号线、6号线、13号线和预计今年年底通车的14号线。在同日公布的《广州市黄埔区控制性详细规划（局部）修编（AP0401等规划管理单元）》中显示，将新增地铁13号线、23号线、东西向市域快线、南从快线、广州CBD联通线5条地铁。有轨电车9条：目前黄埔有轨电车1号线已经开工建设，共设19个站，串起香雪、长岭居等多个片区，计划2020年建成，而2号线计划同年开通。有轨电车1号线▲来源：黄埔观察有轨电车2号线▲来源：黄埔观察有轨电车3号线▲来源：黄埔观察产业+宜居两手抓未来近60万人口根据2016年该片区规划修编的环评公示，给出了该区域新的规划定位：新黄埔中心的重要组成部分，黄埔区重要的先进制造集聚区，山水特色的绿色宜居城区。主要承担四大功能——先进制造、现代物流、公共服务、生态居住。功能分区为“一心六组团”。“一心”为新黄埔中心，规划为以行政服务为主的公共服务中心。“六组团”包括黄陂宜居组团、天鹿湖宜居组团、香雪宜居组团、云埔-东区先进制造组团、笔岗物流组团、西区先进制造与港口物流组团。示意图交通设施共计82处，比原控规增加54处：客运枢纽2处、轨道交通车辆段及停车场各3处、公交首末站29处、社会停车场（库）25处和加油加气站20处。配套设施：公共服务设施共1132处，比现行控规增加843处。市政公用设施共计511处，比现行控规增加376处。而正式生效的规划修编指出，该片区人口规模由现行控规46.9万人调整为58.3万人，建设用地由现行控规的41.09平方公里调整为57.85平方公里，总建筑面积由现行控规4322.17万平方米调整为5784.81万平方米。优秀的资源要素优质的配套建设优良的交通环境将为黄埔的大发展注入强动力现在入驻黄埔离收割红利不远了！黄埔房价几何？小编已经帮你整理好了：一手报价二手均价来源:广州参考 广州买楼推荐阅读1、股市暴跌！楼市的机会来了？看看广州这十年房价，我好像知道了什么...2、收好不谢！广州总价80-300万新房分布图来了！100万买番禺惊喜不！3、5宗地唯一被抢，这个板块堪称广州楼市小强！未通地铁，房价三年涨一倍4、未来5年，南沙房价有可能卖到5万吗？这条地铁告诉你：妥妥没问题！5、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-12 18:18:51</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
