<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*Yv2nNadEzLcmuoLonX0-U14XLRwqk7EXpuQKINZXbGWGIMWANtq2VNyMuDerfVc*5INwdsVpUM4ZGSVLi65pmI=]]></url>
  <title><![CDATA[未来5年，南沙房价有可能卖到5万吗？这条地铁告诉你：妥妥没问题！]]></title>
  <content><![CDATA[与广州其他十个区相比，南沙从国家新区到自贸区再至粤港澳大湾区门户，一直乘利好东风。当然，万千宠爱于一身，房价正是最好的体现。目前南沙住宅房价主要以2-3万/平米的区间价为主，热门板块价格基本上都接近3万/平，不少人慨叹：怎么南沙也卖3万/平了！这几天，小编在网上看到了这么一条问答：未来5-8年，南沙房价会到5万多吗？5万+/平，有的人觉得压根就不用5年，只需3年；但更有置业者表示：“南沙的房价走在前面了，其他行业还没发展，应该不可能。”这时候，问题来了，南沙有什么底气可以冲击5万/平呢？在楼市冷淡的大环境之下，相比于增城会随着限购升级而降温的趋势而言，南沙反而有种逆势而上的势头。不得不说，对南沙，大家看的是“未来”。因为对于一个新区来说，都是规划先行，利好消息对楼市的刺激是较明显的。这个区域不曾平静过，一直都暗潮汹涌，低调行事，但却不容忽视。关于南沙的硬实力，只说四个关键词就足够：高速地铁、首个国际金融岛、自由贸易港、粤港澳大湾区几何中心！4地铁，连接广州两大交通枢纽，更是大湾区重要纽带说起地铁对南沙的影响，我们必须来划两个重点！众所周知，22号线已经在建设中，而近日，关于22号线北延段有了最新消息：①、22号线北延段：接白云（棠溪）站小编从广州公共资源交易中心发布的公告相关信息了解到，广州白云（棠溪站）综合交通枢纽一体化建设工程招标。但此次招标首次曝光明确了南沙业主悉悉关心的22号线北延段的走向，即从南沙番禺荔湾延伸白云。目前22号线正在建设中，经过南沙、番禺和荔湾，全线共设番禺广场、祈福、广州南站、陈头岗、西三、东沙工业园、西朗和白鹅潭8座车站，预计2020年建成通车。而此次北延段也说明将通向白云（棠溪）站，并且进一步覆盖白云区片区。值得注意的是，22号线在广州南站设站，这意味着未来这条线将串起广州两大交通枢纽——广州南站、白云（棠溪）站，实现普铁和高铁之间的乘车切换，非常方便。②、18号线：将成大湾区重点纽带南沙22号线短期内将暂与18号线并线，未来将拆解分离。根据早前资料显示，22号线将经过庆盛-蕉门-南沙客运港，最终穿越珠江隧道，延伸至东莞、深圳，不过仍需官方的最终方案公布，对于此条路线南延段的决策设计充满了期待...如果最终方案能把东莞、深圳连接起来，而18号线又是把清远、广州、中山、珠海多市串通，那这就厉害了，可以说18号线是粤港澳大湾区的重要枢纽，南沙市民往来周边城市1小时交通圈出行将变得十分便捷！有了这些地铁线加持，南沙与市中心越来越近，与大湾区越来越近，大形势、大利好一旦一一呈现，房价就把持不住了。NS5年后，南沙进入5万/㎡时代？看房价前，我们不妨先来看看南沙近年来地价与房价的演变：今年年初，南沙灵山岛地块历经114个回合竞价，最终被越秀地产收入囊中，折合楼面价1.7万/平。东涌镇地块激战143轮，最后中海击败各路强敌，以1.6万/平的折合楼面价力压群雄。这一次土地争夺战无疑印证了房企对南沙的强大信心！动辄一万六七的地价，届时一两年后推出市场，怎么着也要3字头吧，而灵山岛地块作为高地价的集中营，未来将成为南沙豪宅的聚集地，成为又一个富人区！明珠湾就整个南沙整个片区而言，南沙区被划分为六大板块，分别为金洲板块、蕉门河板块、黄阁板块、灵山岛尖所在的明珠湾及东部新城高端居住优势的南沙湾板块。从目前的规划以及房价形势来看，将最快突破5万+/平区域的责任，将落到南沙湾或者是明珠湾的肩上。据统计，南沙10月新房均价23397元/m² 。从各盘的最新报价情况来看，房王收录的32个楼盘中，已有21个项目破2万/平，而今年年初，突破2万/平的项目仅有18个，如今有增加了3个项目。南沙最贵的项目已经逼近5万/平，不过卖的是别墅产品。南沙涨价底气何在？今非昔比，现在的南沙，有着特殊的意义和战略地位。在2018年广东两会中，南沙被屡屡提及，省人大代表，广州市委常委、南沙区委书记蔡朝林甚至表示：“南沙前景会非常好，广州采取限购，我都特意将两套房中的一套换到了南沙。”当然，看好南沙的，还有一大波世界500强企业！南沙区在去年12月在媒体上公布：世界500强企业投资项目超过90个。微软、海尔、科大讯飞、小马智行、正威国际、保尔森基金、广州AI研究院，更是纷至沓来。而房企宁可高地价拿地，也不远与其擦肩而过，其实是有迹可循的！小编看来，主要是国家新区与自贸区的建设不断推进、房价上涨、房企土地储备不足补仓、价值洼地、配套逐渐完善、企业与人员进入，关键是规划利好，前景美好的粤港澳大湾区。粤港澳大湾区将打造一条科技+金融+产业的黄金走廊。这条大湾区黄金走廊可能有诸多走法，比如：广州中新知识城--科学城--天河国际金融城--琶洲中国电商总部区--生物岛--广州大学城--广州国际创新城--亚运城--南沙--中山--深中通道（在建）--深圳--香港--港珠澳桥--珠海--澳门。所达之处，遍地是黄金！除了轨道交通的建设，方兴未艾的邮轮经济，广东自贸区、广州城市副中心等各种光环加身，南沙炙手可热自有其道理。广州买楼综合整理，转载请注明出处！推荐阅读1、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？2、佛山GDP有望跻身“万亿俱乐部”！房价却与广深相差甚远...潜力十足！3、打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现 即将迈入万元时代！4、比想象好！同比涨35.26%！国庆7天成交656套，增城占近一半5、冰冰告诉你，关键时刻房子能续命！广州哪里的房子最抗风险？]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-10 17:38:32</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
