<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUjhP4N9OreZxRaXFQel86H0286zYGGwNFWpbuYwIKzS---MCH2m9hIZJEBlENbVPiP*Ma-9yY1ffpqtN*KLbdkE=]]></url>
  <title><![CDATA[老物种贾跃亭？]]></title>
  <content><![CDATA[引子：有时候越是精巧的骗局，越是败于常识。作者 ｜秋刀八次列入失信被执行人；多次被大小供应商围堵大门；拖欠员工薪水；让地产强人孙宏斌时默时泪，自认损失；经常放言回国还债，却迟迟不见人影；在美国被当地地方官员痛斥欺诈，在国内被无数媒体曝光；实话实话，常人处在这种环境下，早都放弃了，他的车会不会成为他口中的新物种，我不知道；但他确实是中国商业信用缺失、奉行冒险精神、崇拜实用主义的产物，贾跃亭是一个老物种。1不得不说中国当代商业，起源就是混乱和失信。只不过那时的失信，一直被我们美化为资源盘活、美化为脑子灵活、美化为个人英雄。比如某位地产大佬一直把自己的创业历程称为扛着玉米、辛苦卖饲料起家。直到多年后，另一位知情人佐证说：嗯，扛玉米不假，他爸当时是管车皮的，别人扛了玉米来也运不上车……那时大家最津津乐道的案例是：“牟其中四处打听到，刚成立的四川航空满世界的求飞机，牟其中便七拐八弯地前往洽谈，说服四川航空购买苏联飞机，接着牟其中又在本地寻找大量的厂家，低价预定他们的罐头和服装，又跑到前苏联，居然说服了前苏联的管理者接受用罐头和服装换飞机。牟其中一分钱都没有出，他赚取了一个亿的利润（要知道这是90年代初的一个亿）”这剖析到最后，大家只记得牟其中零成本利润上亿，但买卖自己并没有所有权的东西合法吗？成功和欺诈差多远？他的利润是差价，还是佣金？交易方理解他是中介？还是把他当做了最终购买方？过程是否违法、违背道德、甚至法律，谁在意这些？只记得他成功了，一分钱没出，赚了一个亿。所以学牟其中的人，很多进了监狱，牟老板最后也进去了……贾跃亭和我们一样，都是听着这些故事长大、进入商界的。这些案例里充满了个人的精明与算计，对社会资源的盘剥与利用，实用主义和个人英雄的色彩高涨，法制、信用都是无人问津的。贾跃亭的创业史也是如此套路，第一个公司是夫妻店，而且妻子家族在当地颇有能量，然后开始资源整合……熟悉的配料，熟悉的味道。2德隆系曾经是中国财经界的奇迹事件。唐家四兄弟，一边融资坐庄，一边实业并购，想做中国的巴菲特，把坐庄的新疆屯河、湘火炬、合金投资打造为三个“伯克希尔”，要靠实业利润反哺金融，不过坐庄的步子快了点，三个股票三年涨了十倍，可实业利润还是不够好看。短融长投，注定悲剧多、喜剧少。在牛市中，唐家兄弟也有过高位出货的机会，但新疆人实在，自己编的梦，含着泪也要撸完。唯一不同的是，唐万新高位卖少了；而贾老板才不会重复前人的错误。当时市场各界为贾跃亭的高位减持爆发过大争论，是啊，你造的梦，股民追随，为什么你跑这样快呢？造梦者才真知梦醒时分啊……32010年，国内网站流量排名168位的乐视网成功登陆创业板。而同时，流量远高于乐视网的视频网站优酷、土豆还处于亏损状态，乐视网虽然排名靠后，但业绩喜人，成功符合各项上市标准。华兴资本的大佬包凡对此曾无限赞叹：“一个排名第17位的视频网站，却有业内第一的指标，变戏法啊。”2014年4月，某位大人物进去了，乐视网有个股东是大人物亲戚的公司……与此同时，贾跃亭就去美国看病了，然后频频放话“宁愿没有拿过XXXX的投资”、“我们企业家不希望和政治牵扯太多的关系。”是啊，要不是去看病，排名17位的视频网站正要大有作为、奋发图强呢。贾老板这种睁着眼睛说此类话语的心理素质真的让人赞叹。2018年9月25日，贾跃亭控制下的官微愤然发声：近日，美国网络上出现了关于“郭某某正在加州洛杉矶和贾跃亭等滞留美国富豪聚餐”的传言。美西时间9月24日，FF总部官方Twitter郑重表示此“被聚餐”新闻纯属谣言。看看，贾老板这持之以恒的政治意识。42016年底，乐视网扯过的蛋和现金流已经越来越难匹配；贾跃亭做了反思，反思的结果是乐视的融资能力还不够。在商业社会里，文艺通常没好报。此时的贾跃亭，手里拿着高位减持乐视网股票的巨额资金，但公司经营是没钱的，贾跃亭在减持时说过：减持所得将用于上市公司运营使用。此时的老孙为什么没问问老贾：乐视这样困难，你减持的钱呢？事后，贾跃亭滞留在美期间，北京证监局专门发函指出：贾跃亭2015 年 5 月 25 日向乐视网发送《股份减持计划告知函》，承诺拟计划在未来六个月内（2015年 5 月 29 日-2015 年 11 月 28 日），部分减持自己所持有的乐视网股票，将其所得全部借给公司作为营运资金使用，借款将用于公司日常经营，公司可在规定期限内根据流动资金需要提取使用，借款期限将不低于 60 个月，免收利息。2015 年7月27日，贾跃亭追加承诺称，已经减持所得资金将全部借予上市公司使用，上市公司进行还款后，还款所得资金贾跃亭先生将自收到还款之日起六个月内全部用于增持乐视网股份。贾跃亭同时承诺，届时增持同样数量股份时，若增持均价低于减持均价，则减持所得款项与增持总金额的差额将无偿赠予上市公司。在减持之日至增持之日期间内发生派息、送股、资本公积金转增股本等除权除息事项，所减持股票的价格与数量将相应进行调整。（交易均价=交易总金额/交易总股数）2015 年 6 月与11月，乐视网与贾跃亭签署了两份《借款合同》，承诺借款金额分别为不少于 25亿元和32亿元，借款将用于公司日常经营，借款期限为不低于十年（120 个月），免收利息，用于补充公司营运资金。公告称，截止10月27日，贾跃亭对乐视网实际借款余额为 0 元。2014年底，贾跃芳称为满足公司日常经营需要，计划在未来一个月内，通过协议转让或者大宗交易集中转让的方式处置自己所持有的乐视网股票，将所得全部借给公司作为营运资金使用。该笔借款将用于公司日常经营，公司可在规定期限内根据流动资金需要提取使用，借款期限将不低于 60 个月，免收利息。贾跃芳分别于2014 年 12 月和2015年2月，与乐视网签署《借款合同》，借款金额分别不低于 1.78 亿元和15亿元，借款期限 5 年，免收利息，用于补充公司营运资金。目前贾跃芳实际对乐视网借款余额为 11.0095 万元。减持百亿，借给上市公司11万……怪不得乐视的高管曾经当面怼过贾跃亭：你还有信用吗？老孙进去后，不但只借给乐视网11万，老贾那边还欠了上市公司大量资金……自己不光是断臂，得割头了。5孙宏斌在乐视里腾挪的时候，贾跃亭又把地产大佬许家印忽悠进局了。相关新闻估计各位都看过了，文章已经够长，不想重复了。6有时候越是精巧的骗局，越是败于常识。有人肯定会说，等贾老板ff量产全球大卖了，还上全部欠债，又是财富英雄。是啊，这是不能排除的。但如果真有那天，那是贾跃亭的大幸，而是中国商业的大不幸，所有的违约、背信弃义、欠债、被监管谴责、失信被执行人都是可以遗忘的，只要他又赚到钱了。新一代的人会看着贾跃亭还钱的新闻，心潮澎湃。他又会被树为遭遇困难、英雄归来。曾经被他背叛的股民、员工和债主都成了困难的注脚。成王脚下永远一堆活该的败寇。我们是在养蛊吗？毒窝里最狠的那只活着？在正常的商业信用体系里，贾跃亭就算造车成功了，也没有用。因为他造的车，就算车品质出了问题，葬送了乘客，苦主必然也得等他下周回国，就算他回国，你也得排在乐视那边债主后面……贾跃亭总喊他在创造新物种，怎么可能，他自己就是中国商业残忍、狡诈、实用主义的大成者，一个老物种。作者：秋刀声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-09 23:13:48</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
