<data>
  <id><![CDATA[50534114]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596704&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbz2-L6RzBPgHHz-pG3MefPJDi-Xn6UNjM7gzsCBgtCUGh-4CcpkqtnqAM2dgyjYS0vQzvDgmkhN1TIgVCo02e8rqLyL2NIHTzjkDZoSas3MULVzLwF6a5goSTTv94KjnqqPnSbDRlgjc2NaktKnGX10=]]></url>
  <title><![CDATA[人民英雄永垂不朽！河北各地举办烈士纪念日活动|一周党史信息精选]]></title>
  <content><![CDATA[南和县举办“9·30”国家公祭日活动9月30日，南和县委党史研究室联合南和县民政局共同举办“9·30”国家公祭日活动。活动向南和抗战纪念碑敬献了花篮，并集体默哀。随后大家参观了纪念碑。通过观看底座浮雕及碑文，进一步了解南和军民浴血抗战的历史。县委党史研究室全体人员参加了公祭活动。活动结束后，大家纷纷表示，要牢记历史，不忘初心，继承先烈遗志，努力工作，为南和发展作出更大贡献。（南和县委党史研究室）涉县举行烈士纪念日公祭活动9月30日上午，涉县县委县政府在赤岸村将军岭涉县烈士陵园举行“缅怀先烈 牢记使命”烈士纪念日公祭活动。涉县县委、县政府、县人大、县政协领导，县直各单位、各乡镇主要负责人，驻涉部队、学生代表等社会各界人士共计200余人参加活动。公祭活动由县委副书记主持，参加公祭活动的全体人员默哀三分钟，向烈士敬献花篮，行鞠躬礼，表达对革命烈士的深切缅怀和哀思之情。通过开展公祭活动，使党员干部群众重温了革命历史，缅怀了先烈丰功伟绩，激发了广大党员干部和青年干事创业的激情，进一步坚定全县人民为建设富强涉县、美丽涉县、幸福涉县而努力奋斗的决心和信心。 （涉县县委党史研究室）宁晋县委党史研究室参加烈士公祭活动为缅怀烈士功绩，弘扬烈士精神，9月30日，宁晋县各界人士在县烈士陵园举行公祭活动，县领导程江峰、张彦明、曹军华、赵东钊出席活动，县直各单位负责人，部分公安干警、武警战士和消防官兵及优秀退役军人代表和学校师生代表，共计200余人参加活动。县委党史研究室参加活动。公祭仪式开始后，全体人员肃立，奏唱《中华人民共和国国歌》，并向革命烈士默哀。武警官兵托举花篮，缓步走向革命烈士纪念碑，将花篮一一摆放在纪念碑前。程江峰等领导同志走向前，仔细整理缎带，祭奠烈士英灵。全体人员缓缓绕行，瞻仰革命烈士纪念碑，深切缅怀革命先烈的丰功伟绩。仪式结束后，参加烈士公祭仪式人员瞻仰了烈士墓和烈士纪念堂。县委党史研究室人员表示，要继承先烈遗志、弘扬烈士精神，把先烈们留下的宝贵精神财富代代相传，牢记时代赋予的光荣使命和神圣职责，在县委的坚强领导下，以革命先烈为榜样，努力学习、扎实工作、艰苦奋斗、无私奉献，为宁晋经济社会又好又快发展努力奋斗，为实现中华民族伟大复兴不懈努力。（宁晋县委党史研究室）隆尧县举行烈士公祭活9月30日是我国第五个烈士纪念日，当日，隆尧县烈士公祭活动在县烈士陵园举行。隆尧县四大班子领导，县直各单位负责人，各乡（镇）党委书记、乡（镇）长，以及公安干警、医护人员代表等共200余人参加了公祭活动。公祭活动在庄严的国歌中开始，全体人员默哀三分钟。随后由少先队员献唱《我们是共产主义接班人》，由武警官兵敬献花篮。最后，全体人员向革命烈士鞠躬敬礼，瞻仰纪念碑，缅怀革命英烈的英勇事迹。（隆尧县委党史研究室）青龙举行烈士纪念日公祭活动为缅怀革命先烈、弘扬革命精神、激发爱国热情，9月30日，青龙组织各单位各部门到花厂峪烈士陵园开展烈士纪念日祭扫活动。在巍峨肃穆的烈士纪念碑前，伴随着《中华人民共和国国歌》庄严高亢的旋律，祭扫活动正式开始。县委、县人大、县政府、县政协以及部分县直单位分别向烈士纪念碑敬献了花篮，参加活动的全体人员肃立默哀3分钟，随后，全体人员排队缓步绕行瞻仰烈士纪念碑，表达对革命先烈的无限怀念和无比崇敬之情。县委党史研究室相关负责人表示，将持续保护、挖掘和利用好红色资源，加强爱国主义教育，引导党员干部群众铭记革命先烈事迹、传承革命精神，弘扬正能量，为加快建设新时代富裕美丽幸福新青龙而奋斗。（青龙满族自治县委党史研究室）内丘县委党史研究室参加烈士纪念日公祭活动为深切缅怀革命先烈丰功伟绩，传承发扬革命先烈优良传统，激发全市干部群众干事创业、建设家乡、报效祖国的豪情壮志，9月30日上午，邢台市烈士纪念日公祭活动在内丘县烈士陵园隆重举行。市县四大班子领导、县委党史研究室党员干部及社会各界代表共计600余人参加活动。县委党史研究室党员干部表示，要继承先烈的理想信念，传承先烈的光荣传统，进一步强化党性锻炼，提升道德境界，抵制歪风邪气，永葆共产党人清正廉洁的政治本色，做到无愧于先烈、无愧于时代。（内丘县委党史研究室）一周书讯《中国共产党隆化历史》（第二卷）完成初稿近日，《中国共产党隆化历史》（第二卷）完成初稿，进入修改阶段。该书的编写工作于2009年3月启动，编纂人员克服人员少、资料缺乏等困难，通过查阅报纸档案、召开座谈会、走访相关老干部等多种形式征集相关资料，并反复修改、核对，于2010年底形成了征求意见稿。征求意见稿先后征求了原县委、县政府、人大、政协，以及相关部门的老领导、老同志的意见，之后又多次修改，今年6月形成了近30万字的初稿，报送承德市委党史研究室审阅。市委党史研究室相关专家认真审读了初稿后，提出了具体的修改意见。目前，隆化县委党史研究室专门成立了党史二卷修改组，正在对该书做全面细致地修改，力争年内通过权威出版社公开出版。（隆化县委党史研究室）《承德市大事记》（2015、2016）印行近日，由承德市委党史研究室编纂的《承德市大事记》（2015、2016）印行。这两本大事记坚持以习近平中国特色社会主义思想为指导，本着实事求是的原则，客观地记述了承德市2015-2016年度的大事与要事。在编写方法上，以编年为主，辅之以纪事本末的编写体例，依照事情发展的时间顺序，全面反映了全市人民在中共承德市委、市政府的正确领导下，在经济、政治、文化、社会、生态建设，以及党建等方面的历史进程和取得的成就，是研究承德市各项建设的重要史料，也是广大党员干部了解承德党史的重要素材。（承德市委党史研究室）邢台县编印《内阳史话·（续）》为弘扬老区革命精神，近日，邢台县委党史研究室协助邢台县档案局和邢台县内阳村编印了《内阳史话·（续）》一书。该书为内阳村籍的革命烈士、功勋之臣、杰出人物立传，是《内阳史话》的续篇。书中搜集了诸多发生在内阳村革命斗争的宝贵资料，并收录了曾在内阳战斗过的老八路、老干部的回忆文章，是全县史志业又一新成果。内阳是革命老区、抗日根据地，内阳村人民为革命做出了许多贡献，太行地委、邢台县委曾在这里驻扎，许多老革命家和革命前辈曾在这里生活战斗过。1938年内阳村率先在全县成立了党支部、农救会、青抗先等抗日组织；1940年中共太行一地委从临城迁址内阳；1942年邢台县抗日政府在内阳建起“抗日二高”，之后，中共邢台县委迁驻内阳。期间，八路军医院、抗日区政府在内阳设立。（邢台县委党史研究室）出处｜河北党史网编辑｜焦策   刘春燕（实习）责编｜岳雪侠编审｜胡振江]]></content>
  <author><![CDATA[河北党史]]></author>
  <time>2018-10-09 17:00:00</time>
  <account><![CDATA[gh_e43ac4d16c26]]></account>
</data>
