<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUthLz-raZ6-IpG2DNCiVVMERt8VxsKrMrTT1SKqY4xFNWhxrmkWu1P3zGSb4A8jINFhaAic-Ef1cx4voZNp1S0w=]]></url>
  <title><![CDATA[为什么美国只有3亿人口，却是世界上最大的消费市场？]]></title>
  <content><![CDATA[导读：中国人口是美国人口的4倍还多，而去年的社会零售总额仅为54246亿美元，相当于美国的94%，所以这个现象很有意思，美国人为什么那么敢消费？3亿人口的美国又是为何能成为世界最大的消费市场呢？——【恒丰金融研究院】荐读最近网络上有一种思潮，“经济寒冬来了”，“成本大涨、融资困难、投资放缓”等等……消费降级，榨菜销量又走高了……还常能看到一些文章教人如何应对寒冬的，不外乎充电学习、投资自己，不乱消费，准备着过紧日子应对不确定的未来等等。但我身边出国的同事却没有这种感觉，美国人买买买、今天花明天的钱，消费仍很强劲。从数据上也能看出来，2017年美国社会消费品零售总额为57564亿美元，又位居世界第一位，同比增长4.2%。有人就问了，中国人口是美国人口的4倍还多，而去年的社会零售总额仅为54246亿美元，相当于美国的94%，所以这个现象很有意思，美国人为什么那么敢消费？3亿人口的美国又是为何能成为世界最大的消费市场呢？收入水平高中产大胆消费 不惧未来我们说看一个国家消费能力强不强，主要是看四点：一是人口数量；二是收入水平；三是消费观念；四是社会福利。先说人口，美国3.2亿人口跟中国相比不算多，但是放眼全球，却也是排名第三的人口大国。这就是先决条件，没有足够多的人，要想成为全求消费大国，是不大可能的。再说收入水平。印度，人口数量远远超过美国，但老百姓没钱，你叫他怎么消费？所以收入水平也很关键。我们来看一下最新统计的全球居民收入排行榜。美国的人均收入虽没有进全球前三，但排名在全球第五也很不错了。何况中产阶层是消费的主力，美国中产占人口的比例，以及年收入水平都是全球最高的。数据来源：世界银行再加上人均收入增长也快，自1970年以来，美国中产阶级家庭收入增长了34%，而低收入水平的美国家庭收入也增长了28%，加上全球第三的人口基数做保证，这些都是拉动消费的有力保证。然后是消费观念：美国人与中国人的消费观念截然不同，他们更热衷于超前消费，因为他们深知将钱留在身边会让资产贬值，同时美国的诸多政策也有力的支撑了美国人民的超前消费。首先美国的征信体系完善，（关注“海外眼”，回复“信用”，可查看详情）大到买房买车，小到买套餐具，美国人都可以靠贷款实现（当然现在中国也有这种趋势了）。美国人的信用卡持有数是中国的8.5倍，且付款无需密码只要签字，这都因为有征信制度做为保证，使得刷卡人不敢造假。同时为了刺激信用卡消费，各银行还会推出使用信用卡的福利，比如开卡赠送礼品，刷卡消费返现等。此外美国有完善的征信体系，最主要的是，美国有一批敢于消费、不惧未来的中产阶级。“中产”这个概念始于20世纪初，美国汽车大王亨利·福特。他曾说过，“要让我的工人买得起汽车”。当时，工人的日薪只有2-2.5美元，除去基本生活所需，工人口袋里攒不下多少钱，日子过得暗无天日，因此在发完工资后，很多人都是去酒吧一醉解千愁，没人想过存钱——即便存也存不下多少。因为缺少消费种类的支出，社会经济循环基本没有，一个地区的经济基本是一潭死水。而当福特大幅度提高工资之后（从2.5美元提升至5美元，并且工作时间率先由12小时缩短为8小时），引起了全国产业工人蜂拥而至，福特选择那些有社会责任感的人来享受他的高工资。这群工人，在领到薪水后，没有去一醉方休，而是选择了储蓄和消费。当工人的收入提高后，他们会需要住房，这就拉动了建筑业的生意，同时又创造了一部分的建筑工作岗位；福特的工人需要穿的更体面，因此就拉动了服装生产及原材料生产的就业机会；他们会购买更多的生活用品，因此也创造了更多的就业机会。当带动的这些人有了更多收入后，又会去消费其他人提供的服务，一个地区的经济就这样带动起来了。当这个地区的经济变好之后，自然有更多的人能够买得起汽车，钱就这样循环回来了。同时福特还发明了流水线生产方式，使汽车成本大幅降低。在福特公司一跃成为世界上最大汽车公司的同时，汽车工人有了钱，工人可以买汽车，可以买房子，可以做其它的消费，于是中产阶级诞生了。所以当美国完成西部扩张后，在领土扩张上已没有更大空间时，美国发现了另外一个经济增长的金矿——这就是迅速成长的中产阶级，正是他们带动了巨大的社会内需，支撑起美国庞大的国内消费市场，拉动经济高速增长。社会福利托底底层民众也敢于今天花明天的钱都说中国进入了中产时代，在三四线城市家庭月收入达到3万就可算为中产，而貌似富裕的中国中产真实生活又如何尴尬——“从中产到破产，仅需一个暑假”，“一场流感掏空一个中产家庭”，可以说，在教育、医疗、住房三座大山之下，中国的中产总是活得如履薄冰。所以我们要谈的最后一个关键点是社会福利。美国虽不是福利国家，跟北欧相比福利相差太远了，但是作为底层民众，在美国却能生活的很好。因为它的医保、社保、教育体系相比中国要完善太多了，底层老百姓不会担心因病致贫，不用担心上不起学，不用担心住不起房。美国医疗制度的着重点是，对任何危及生命的疾病，不管有钱没钱，先看病，后买单。你有钱，那你就自己掏钱或由保险公司支付；你是穷人，就由政府买单，连住院的伙食费都由政府出。所以让居民消费没有后顾之忧，不惧怕未来，才能敢消费，愿消费，想消费。反观中国，我们社会的收入增长并没有最大可能地分配给老百姓，"藏富于民"成了一句空谈，仅凭政府投资能带动消费吗？少得可怜。中国人本来就不富裕，还要顾及养老、看病、孩子上学等。经济情况稍微好一点的人，其实也很纠结，挣的钱在银行压一块，在房子上压一块，在股市里套一块，看起来不少，但是转不动，都是死钱。当接受过良好教育的年轻人，花一辈子的时间才能买一个小房子的时候，当一个家庭的孩子上学就要掏空家里的积蓄的时候，当一个农民辛苦一年的收入还不如一个大款吃一顿饭的开销的时候，我们能指望老百姓不去省吃俭用、不去疯狂存钱、不去为养老发愁吗？能指望银行里那几十万亿的存款转化为巨大需求吗？如今，除了扩大出口贸易，让全世界来养活我们以外，也许我们应该深思，如何应对经济寒冬、消费紧缩的未来。声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-12 22:25:20</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
