<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUrFTrzm2bjM6M4Ev1UPc5K5U9p9WH0bzqItIyzwAvyxG07LF5F*qyfD27Jw-uvn5YHItuxBbQkuOJq0t05p6yKQ=]]></url>
  <title><![CDATA[失信被执行人将痛不欲生！]]></title>
  <content><![CDATA[引子截至2017年，共纳入失信人920万例，全国法院共限制902万人次购买机票、353万人购买动车高铁票。已限制失信人担任企业法定代表人及高管17.2万人。2013年，最高法院出台相关司法解释建立了失信被执行人名单库。失信被执行人名单信息将被整合至被执行人的信用档案中，并以信用报告的形式向金融机构等单位提供，供有关单位在贷款等业务审核中予以衡量考虑。截至2017年，共纳入失信人920万例，全国法院共限制902万人次购买机票、353万人购买动车高铁票。已限制失信人担任企业法定代表人及高管17.2万人。很多人欠钱，容易产生侥幸的心理，能躲就躲，跟执行法官玩“躲猫猫游戏”，严重者还通过恶意转移房产，藏匿、变卖财产等方式，躲避法院的追责。事实上失信的后果可是比你想象的严重！1、老赖唯一住房法院可拍卖今后，只有唯一一套住房，不再是老赖逃避法院执行的理由。比如说，被执行人50岁，其子25岁且有房产，即便被执行人只有一套房屋，也可以被执行;案例分析：江苏宿迁市沭阳的刘某某因涉及民间借贷纠纷，他的唯一住房被法院拍卖了81万多元，考虑到他今后的家庭生活必需，法院从拍卖款中支付给他5万元、相当于当地6年左右的租房费用。2、查封、冻结老赖支付宝账户之前由于法律法规更新的滞后，很多老赖把钱存到支付宝、微信等网络支付账户中，然后以银行卡中没有钱为由来忽悠法院，以此来躲避追债。现在，支付宝、移动支付、微信支付等网络虚拟交易账户中的资金，也属于法院可执行的被执行人财产范围。成了老赖，以后网上订旅游住房、买保险、租房、相亲等等，都会受限。3、一键网上冻结、划扣老赖财产2016年2月起，人民法院和金融机构将通过网络方式发送电子法律文书，接收金融机构查询、冻结、扣划、处置等的结果数据和电子回执。今后，执行法官足不出户，鼠标一点就能对被执行人在全国4000多家银行业金融机构的金融财产查得到、冻得住、扣得了。4、老赖名单同步芝麻信用，网购受限最高人民法院与芝麻信用签署对失信被执行人信用惩戒合作备忘录，接入芝麻信用的相关平台将全面限制老赖。芝麻信用会同淘宝、天猫、神州租车、趣分期等各应用平台，在消费金融、蚂蚁小贷、信用卡、P2P、酒店、租房、租车等场景，通过网络等渠道，全面限制失信被执行人。5、老赖不得担任老板、董事、监事、高管从2015年12月起，凡因有偿还能力但拒不偿还全部或部分到期债务，被全国各级人民法院列入失信被执行人名单的自然人(即“老赖”)，将受到信用惩戒，不得在全国范围内担任任何公司的法定代表人、董事、监事和高级管理人员。6、禁止高消费老赖不能在星级以上的宾馆、酒店、夜总会、高尔夫球场等场所任性地消费；想买房子、装修房子也不允许；想去旅游、度假也不行！7、水陆空阻止老赖出行“老赖”名下的车出行也将受到限制，进出高速路收费站将被暂扣，由高速执法移交法院处理。老赖买不了飞机票；买不了车软卧和轮船二等以上的舱位；坐不了高铁和动车一等座；买不了代步私家车……9、老赖的子女不允许上重点私立学校“法官，学校说我在法院有案件未解决，不让我孩子报名。”日前，被执行人高某着急地来到法院反映，其孩子无法报名某私立学校。原来，施某与高某因为合同纠纷诉至石狮法院。经法院组织调解，高某应分两期支付施某土地转让款27万元。因高某未按调解协议履行，施某于2014年8月14日到法院申请强制执行，后高某未到法院履行付款义务也未申报财产，法院依法将其纳入失信被执行人名单。因高某为孩子报名的学校系高收费私立学校，属于失信被执行人禁止的高消费之一，因此学校拒绝高某为其孩子办理入学手续。10、限制老赖、炒股、买房、出境1月21日，在最高人民法院举行的新闻发布会上，由国家发展改革委和最高人民法院牵头，人民银行、中央组织部等44家单位联合签署的《关于对失信被执行人实施联合惩戒的合作备忘录》对外发布。备忘录限制老赖炒股、出境及购买不动产等。11、养老金可直接划扣养老金应当视为老赖在第三人处的固定收入，属于其责任财产的范围，依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百四十三条之规定，人民法院有权冻结、扣划。12、老赖最高可判7年2015年11月1日起，《刑法修正案(九)》正式施行。其中第三十九、将刑法第三百一十三条修改为：“对人民法院的判决、裁定有能力执行而拒不执行，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。”君子爱财取之以道一旦失信，寸步难行失信就意味着你辜负了他人的信任，透支了自己的信誉。登上失信黑名单，过上担惊受怕的生活。所以老哥们要引以为戒！声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-08 22:28:33</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
