<data>
  <id><![CDATA[51506273]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596672&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwY8I1k0LuENfxuCsfph*W5q7DI7-tTYn0B*4o7Dr8A1RIgGIqrInDOsaFhSppQ9LXZtK6D1Wt4k6ZRmgNvUkLwgI6P2b2xLHsuOcfL9K8JaIDqJRq9wC7VsSGDkmm0bzbTFtSxfEMJir6RF3nuDlUM=]]></url>
  <title><![CDATA[10.23-10.26德惠新增秋检停电公告(含城区)]]></title>
  <content><![CDATA[跃老线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-23 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】岔路口镇：朝阳山村、毛家村。高危及重要用户：德惠市富王米业有限责任公司、毛家油坊基站、德惠市岔路口镇刘克新家庭农场、德惠市吉晟农副产品经销处。德大线66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】市区：铁路以南城区。振兴街（三道街）：建设路（二中央街）以西两侧居民。主要居民小区有：中和首府、惠新小区、御景华城、港丰惠泽苑、振盛小区、大华居民小区、大华富苑。长青村、永青村、东风村、保障性住房小区、种马场、铁南居民、惠发佳苑、金泰小区、党校居民、邮电居民、新烟草家属楼。高危及重要用户：德惠市德发热力有限公司、德惠市法院、德惠市交通运输局、德惠市政务大厅信息服务中心、德惠市信访局、中和地产、德惠市结核病防治所、德惠市东华机械制造有限公司、德惠市发达粮油有限公司、德惠市宏业编织袋厂、德惠市奥凯食品有限公司、德惠市环境监测站、德惠市万兴学校、开发区政务大楼、德惠市消防大队、德惠市新泰汽车零部件有限公司、德惠市正通酒厂、德惠市机关服务中心(西线)、宗久农机加工有限公司、惠发派出所、德惠市金点天燃气销售有限公司、振东彩印厂、德惠市鸿达轻工科技有限公司、德惠市城市环境卫生管理处(惠民公园)、吉林省百老泉酒业有限公司、长春六和饲料有限公司、吉林德翔牧业有限公司、吉林省都邦药业股份有限公司1期、德惠市福翔健身器材有限公司、宏达彩印包装有限公司、德惠市建设街环城汽车修配厂、德惠市惠通酒厂、德惠市宏远公路工程养护有限公司、德惠市金茂名车销售服务有限公司、德惠市瑞祥公交客车配件有限公司、长春斯美特食品有限公司、吉林盐业集团德惠有限公司、德惠市种子管理站、德惠市铁南供电所办公楼、自来水公司、天一水务、明磊木门、九昌电器、松柏珍珠岩苯板厂、德惠市北方建筑机械厂、玻璃服务公司、鹏翔冲压件厂、马贺养殖场、马继田鱼池、长青村江源牧业养殖厂、德惠市第一防水材料厂、吉林省泓圣废品物资回收、农乐专用化肥厂、张跃国家具店、德惠市农副产品采购供应站、德惠市众达机械有限公司、永清印刷厂、德园饲料加工、吉林双丰牧业、保障性住房小区二次供水、德惠大曲酒业有限公司、永清汽车电器修理部、港丰润泽苑供热站、飞驰酒厂、祥瑞塑料加工、通力车辆配件有限公司、永丰羽毛制品有限公司、德顺加油站、张秀华运输户、李氏家具店、万隆实木家具店、东杰食品冷库有限公司、发源彩钢有限公司、德达食品有限公司、正德肉鸡屠宰加工场、长惠加油站、站前小五金、金生塑料加工、创业日化有限公司、福亨胶业、蓝星防盗门、腾飞保温材料厂、双达苯板厂、志颖塑料加工厂、东方加油站、永盛兄弟投资有限公司、德惠市行政执法局、德惠市第五中学、德大公司肉加厂、德惠市佰汇肉灌制品厂、德惠市北方制钉厂、郑庆洲理石加工、和平制帽厂、建材管理所、德惠市中医院、德惠市龙珠学校、德惠市隆源彩印厂、德惠市鑫发彩印装潢包装厂、光明农机修配厂、德惠市巷子酒厂、德惠市殡仪馆、港丰润泽苑小区(供热 供水站)、振盛供热站、德惠市城市环境卫生清理大队、长春市徐老扁食品酿造有限公司、吉林省正通牧业有限责任公司、德惠市都邦药业股份有限公司2、德惠市百乐食品有限公司、德惠市鑫月包装有限公司、德惠市德新汽车配件有限责任公司、德惠市德亿玉米油脂加工厂、德惠市宏悦食品有限公司、德惠市惠泽农业生产专业合作社、吉林省浩轩农副产品加工有限公司、长春银利达彩印有限公司、田园食品有限公司、德惠市万浩生物饲料有限公司、佳龙公司、味精厂、烟草公司、德惠市丰泽苑商务会馆、德惠市隆燃供热有限公司、德惠市第四粮库、德惠市德翔物流有限公司、德惠市新东方商贸有限公司。达家沟66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】达家沟镇：达家沟镇街道、天合村、李家村、张家村、六家子村、安山村、獾子洞村、五家子村、榆树沟村、岫岩村、郝家村、杏山村、合义村、三家子村。高危及重要用户：达家沟镇人民政府、达家沟镇中心小学、德惠市第十五中学、达家沟镇信用社、吉林省农业银行达家沟支行、达家沟镇派出所、达家沟镇电视转播台。菜园子66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】菜园子镇：菜园子镇街道、菜园子村、四合村、姚家村、张家沟村、新立村、大泡秀村、大沙坨子村、套子里村、塘沽村、镇江村、白鱼村、田家村、潮沟沿村、团结村、胜利村。高危及重要用户：菜园子镇政府、菜园子镇卫生院、德惠市第十四中学、菜园子镇中心小学、菜园子粮库、菜园子镇邮政局、菜园子镇农村信用社、菜园子镇派出所、高速公路菜园子收费站、菜园子高速公路管理局、嘉鹏建设有限公司、吉林高速公路工程有限公司。吉田米业、明珠米业、闫洪震稻米加工厂，闫君发稻米加工厂、菜园子人民政府。大青咀66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大青咀镇：大青咀镇街道、大青咀村、复洲村、二青咀村、朝阳沟村、兴龙沟村、榆树林村、排子沟村、新兴村、民主村、茨梅林村、双泉眼村、小岭村、太平村 、兴胜村、暖泉子村、兴龙沟村。高危及重要用户：大青咀镇政府、德惠市第七中学、大青咀小学、大青咀机站、大青咀派出所、农大青咀业银行、大青咀信用社、大青咀邮电局、大地养殖场、大青咀一机砖场、德惠移动分公司朝阳沟基站、中国联通长春分公司朝阳沟站、大青咀镇继武农产品产销专业合作社、大青咀排涝站、大青咀村灌站、王国臣粮米加工厂、吉林省亿龙农业科技有限公司、付州排涝站、德惠市兴光牧业专业合作社。大青咀卫生院、吉林德生牧业有限公司、茨梅林砖厂、大青咀第二机砖厂、鑫海养殖场、孙桂升加工厂、德惠市新原粮食加工有限公司、敬老院、宋传风鸡场、兴龙沟排涝站、榆树林排涝站、榆树林薛泮国加工厂、王彦波鸡厂、于云成鸡厂、茨梅林中学、德能生物质能源开发有限公司、中国移动大青咀德升牧业基站、中国电信吉林分公司大青咀民主站、德惠移动分公司新兴基站、中国联通长春分公司小榆树林站。王同江鸡场、邓铁成鸡场、双泉眼鸡场。大青咀粮库。升阳66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】布海镇：十三家子村、哈里村、长山村、苗家村、泡子村、升阳村（布海镇升阳街道）、德升村、陈家村。高危及重要用户：布海镇政府、升阳屠宰厂、粮库、德惠市布海镇升阳卫生院、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、德惠市布海镇升阳中心小学、德惠市布海镇升阳村自来水2、布海镇瓜菜基地、徐亚忠种植场、升阳十一社猪厂、曲占民饲料加工、孙学武水田、王凤玲水田、升阳水田、北京恒大养殖科技有限公司吉林分公司、德惠市布海镇韩振林种植养殖专业合作社、李志臣烤烟基地、德惠市弘博牧业有限公司、薛换峰孵化场、德惠市程鹏家禽有限公司、德惠市布海镇社会福利服务中心、程鹏家禽养殖场、李久福养鸡场、杨志宝养鸡厂、中国移动通信集团吉林有限公司德惠分公司(苗家屯基站)、金成牧业公司种鸡场、德惠市永源家庭农场、黄得石养鹅场、布海镇升阳泡子小学、德惠市布海镇俊山养殖专业合作社、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、徐迪养鸡场、峻齐养鸡场、张林起水田、德新养鸡场、布海镇长山瓜菜基地、德惠市升阳镇长山村小学、长山村小学、德惠市布海镇长山蔬菜生产专业合作社、吕作东养鱼池、冷立新肉牛养殖场、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、德惠市贺祥门窗有限公司、德惠市鑫源粮谷有限公司、夏鹏飞水田、吉林省正通牧业有限责任公司、秀梅鱼池、张庆生鱼池、长春市吉地嘉禾现代农业有限公司、董宪良修理、长春市宏博节能设备有限公司、德惠市布海镇十三家子自来水、中国铁塔股份有限公司长春市分公司(布海十三家站)、德惠市布海镇十三家子村1社自来水、吉林省春升牧业有限公司、长春市惠鑫汽车零部件有限公司。五台66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】五台镇：五台镇街道、五台村、良种场村、狼洞村、双龙村、治田村、治水村、长太村、郭家村、青山村、恒兴村、治坡村、浮家村、太平村、新胜村、卢家村。高危及重要用户：五台镇政府、德惠市第十九中学、五台中心校、五台镇医院、五台派出所、五台粮库、五台砖厂、春鑫牧业、昌利米业。德大鸡场、种子公司。夏家店66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】夏家店镇：夏家店镇街道、夏家店村、许油坊村、腰窝卜村、苇咀子村、曹窝堡村、茶林子村、姜家崴子村、四平川村、四青咀村、三青咀村、小泉沟村、靠山村。高危及重要用户：夏家店镇政府、德惠市第十七中学、夏家店中心小学、北京恒大养殖科技有限公司吉林分公司、孙明宇养鸡场、马福全养鸡厂、中油吉林长春德惠经销处、禹英鸽鱼池、小泉沟砖厂、德惠市金皓粮油贸易有限公司、德惠市宝成米业有限公司、吕恩洲养殖场、李明辉养殖场、德光蛋鸡养殖厂、乡砖厂、冷风路鸡场；长春德福生物科技有限公司、夏凤辉鸡场、孙仁会鸡场、刘福恩米厂、菌厂；通达加油站、德惠市佳盈养殖专业合作社信用社、徐庆波养殖厂、李振铎养鸡场、德惠市隆裕牧业有限公司、吉林省军盛能源有限公司、赵建涛养殖厂、夏善杰养鸡厂、德惠市夏家店街道弘岳牧业小区养殖厂、吉林锦惠禽业有限责任公司、夏家店医院、江成俊养殖场、夏善鹏养殖场、鸿大牧业。跃松甲线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】：跃进村、三角泡村高坨子社、三角泡村史坨子社。高危及重要用户：姜城子基站、德惠市嘉禾米业有限公司、金福泉米业、亮泉米业、德惠市岔路口镇万兴养殖场。跃松乙线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-25 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】：三合村、程家村、桥头村罗圈泡社、三合市场。高危及重要用户：德惠市昶宏米业有限公司、德惠市谷盛米业有限公司、瑞隆米业有限公司、德惠市鑫河粮食贸易有限公司、长宏加油站。沃皮66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-25 07:00-17:00停电范围：停电范围：吉林省长春市【德惠市】米沙子镇：沃皮街道、新华村、干务海村、站北村、二道村、油坊村、糖房村、龙凤村、晨光村、新村居民、新东居民、铁路居民。高危及重要用户：长春孝子食品有限公司、沃皮机砖厂、德惠市米沙子镇新达轻型墙体材料厂、天才葵花厂、迟庆丰加工厂、中国移动德惠分公司沃皮砖厂基站、长春市隆龙轻钢龙骨制造有限公司、德惠市米沙子镇苏兴华冷库服务部、长春市优记食品有限公司、德移沃皮镇内机站、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、吉林省金发粮库、德惠市沃皮粮库、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、德惠市米沙子镇曹氏旅游用品加工厂、晨光速冻公司、沃皮农业机械管理服务站。杨树线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-26 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：东胜堂村1社、2社、3社、8社、9社、杨木林村、夏家村、二道村、北卡路村。高危及重要用户：惠清泉矿泉水厂、犇骉牧业。双山子66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-26 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】同太乡：立新村、新风村、福来村、三道村、王中村、边岗村、跃进村、马家村、八郎村、太平村、林家村、双山村、和平街道、李家村、前进村、泉眼沟、小泉眼沟、邓家村、八家村6社、八家村7社、八家村8社、小康村。高危及重要用户：德惠市双山子牛场、德惠市同太乡胜德养殖场、德惠市鑫成粮油经贸有限公司、德惠市跃海包装有限公司、德惠市海澜养殖场、德惠市德丰牧业、德惠市同太乡雷雨牧业养殖场、德惠市金翔粮食经贸有限公司，德惠市旭日木制品、德惠市和平卫生院、德惠市馥郁香药材基地、长春市永旭牧业有限公司、德惠市稀有动物养殖场、德惠市同太乡前进村机砖厂、沈阳铁路局长春机务段（排水）、德惠市洪波养殖场、德惠市加强狐狸养殖场、刘恒强养殖场、三道猪场、八郎牛场、德惠市银河酒厂、西河鱼池、德惠市鑫平种植养殖合作社、德惠市第十八中学、德惠市和平中心小学、德惠市天源养殖场。双山子66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-26 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】布海镇：布海村1社、布海村2社、布海村6社、布海村7社、布海村8社、布海村10社、候家村1社、候家村2社、刘家村3社、刘家村4社、刘家村5社、刘家村6社，布海街道。高危及重要用户：陈树军养鸡场、十社东南王显东猪厂、中央储备粮德惠直属库、德惠市布海镇中心小学、德惠布海储备粮有限公司、安晓峰水田、铁路车务段、德惠市立志牧业有限公司、德惠市布海镇卫生院、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、刘春利饲料厂、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、德惠市新兴牧业有限公司、德惠市鸿兴养殖专业合作社、刘亚谦牛场、蔡继良远达经贸有限公司、绿苑老年公寓。更多德惠地区停电详情平台回复 “停电” 查看！]]></content>
  <author><![CDATA[德惠小镇]]></author>
  <time>2018-10-13 07:00:00</time>
  <account><![CDATA[odehui]]></account>
</data>
