<data>
  <id><![CDATA[50732031]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596624&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6kC3hiBQtOtle12-Z-8guar8VUZCoGR8qc9b4tNhdYAlxrBj58qou1c5iuPzu6O1KxUPEP8Ds6U9Izm0cYkWO2ac473JzCpEcU9hBMWQX4ckUdUflR4eWcnx7lUvdWTo1GHBmlxge4T4bXyeR12qQ4=]]></url>
  <title><![CDATA[医生还击无责，打人者被刑拘！北京警方通报北大医院伤医事件！]]></title>
  <content><![CDATA[导读9月22日晚，北京大学第一医院妇产科赫英东等三位医生值班期间，遭患者及其家属殴打，引起公众关注。昨晚，北京警方通报调查结果……警方最新通报昨晚，据北京市公安局西城分局通报，产妇丈夫郑某宇被刑拘，考虑到郑某蕊系在校大学生，且对自身行为真诚悔过，并得到了赫医生的谅解，对其采取取保候审。目前，案件正在进一步审理中。以下为通报全文：2018年9月22日21时50分许，在北京大学第一医院发生一起妇产科医生被患者家属殴打案件。西城公安分局接报案后，为准确案件定性，细致还原案发过程，开展了以下调查取证工作：询问当事人，并对双方陈述内容中的矛盾点进行了反复核实；走访现场目击群众，特别是访问了多名在现场的其他就医患者及家属，获取了客观的第三方证人证言;调取了案发时的完整视频监控录像；针对被打医生先后到多家医院就诊治疗，伤情鉴定较为复杂的情况，启动了专家会商；针对医院及医疗主管部门对此事件的关切，保持与院方及医疗主管部门的沟通，动态介绍工作进展。经前期工作，认定案件事实如下：产妇孙某（女，44岁，本市人）在北大医院妇产科待产，因已超预产期，就能否剖腹产问题，产妇丈夫郑某宇（男，46岁，本市人）在诊室外走廊处拦住当日值班的妇产科医生赫某某，要求解决，赫医生在解释过程中，郑某宇情绪激动，突然挥拳击打赫医生，赫医生被迫还击，被现场其他人员劝开。随后，郑某宇的妻子孙某和女儿郑某蕊（女，19岁，本市人）闻讯赶来，郑某宇和郑某蕊再次对赫医生进行殴打，因考虑孕妇人身安全，赫医生始终保持克制，未予还手，后被现场医务人员及其他患者家属拉开。西城警方认为，郑某宇、郑某蕊父女二人，妨碍值班医生正常工作，并对医生进行殴打的行为，既侵犯了医生的人身权利，也影响了正常医疗秩序。维护良好的医疗秩序，保障医务人员和患者人身安全，是公安机关、医院及相关主管部门、患者的共同责任，对于危害患者和医务人员人身安全、扰乱医疗秩序的行为，公安机关将依法严肃查处。产妇孙某在事发后第二天在医院产下一女，身体状况不稳定，需要亲人照顾，警方在法定办案时限内，对郑某宇、郑某蕊采取强制措施的时间上进行了适度考量，对此，赫医生表示体谅。2018年10月13日，西城公安分局对郑某宇依法刑事拘留，考虑到郑某蕊系在校大学生，且对自身行为真诚悔过，并得到了赫医生的谅解，对其采取取保候审。目前，案件正在进一步审理中。又见暴力伤医，多方做出回应10月11日晚，有网友发微博说，“妇产科有个高龄产妇不想自己生，但是评估没有剖指征，然后家属就把大夫打成了重伤，（大夫）现在神（经）外（科）住院。”随后有网友表示，其中一名被打的医生是北京大学第一医院妇产科医生赫英东。视频来源：法制晚报·看法新闻12日晚间，北京大学第一医院发布声明证实了此事，声名称“2018年9月22日晚，北京大学第一医院妇产科赫英东等三位医生在值班工作期间，遭到患者孙某某及家属郑某某等三人的无端殴打，警方已经介入调查。”@公安部打四黑除四害 ：暴力伤医，零容忍！昨天下午，@公安部打四黑除四害 发声表示，公安机关始终保持对涉医违法犯罪的严打高压态势，暴力伤医，零容忍！中国医师协会：强烈谴责已不能表达我们的愤怒中国医师协会认为：伤医事件中，医师的行为是克制的，我们对受伤医师表示慰问，综观整个事件，我们认为强烈谴责已经不能表达我们的愤怒，但理性告诉我们，偶发伤医事件不能成为医患对立的借口，因此我们谴责一切暴力伤医行为。首师大：依照校规校级对打人学生严肃处理北大医院三名医生遭家属殴打事件发生后，有网友指出在殴打医生的人中，有一人系首都师范大学学生。昨天下午，@首都师范大学 回应称：经初查，该生确为我校大一新生。学校对受伤医生表示深切慰问，将严格依照校规校纪对涉事学生予以严肃处理。一个细节引热议，这次网友最担心的事没有发生…而就在网友关注事态进展的同事，监控中的一段细节引发热议，在本次事件中，医生并没有任由施暴者摆布，而是做出了还手的行为。从第一段的监控画面可以看到，这位家属抡起拳头就往医生头上打，而医生之后确实有还手的动作。（后经西城警方认定，赫医生为被迫还击）而在另一段监控视频中，在家属多人把医生推到通道边，赫医生始终没有还手：赫医生被踹了一脚倒地后久久不能起身（后经警方认定，因考虑孕妇人身安全，赫医生始终保持克制，未予还手。）事情发生后，不少网友也注意到这一细节，网友担心医生被认定为与家属互殴，也有人发出文章表示，赫医生可能涉及“殴打他人”：很多网友质疑，挨打还不能还手吗？对于网友的质疑，从警方的通报中看，网友担心的“互殴”并没有出现。网友：医生是好医生，希望多点理解事情发生后，很多赫大夫过去的病人出来替他说话：@任琪*娃：老公告诉我的消息，让我看看微博，说赫大夫被打了，给我这个孕妇气得直发抖！赫大夫是我见过最负责任的妇产科大夫，上个月我检查指标出了问题，问了好多大夫，包括私立医院的所谓专家们，都敷衍了事，为了方便让我去做羊水穿刺。只有赫大夫给我分析得极其透彻，分情况，超级专业！后来结果更证实了他的专业性。@大Joanna：我当时妊娠高血压，我和老公并不想剖，但是值班的赫大夫还是要给我剖，因为很危险。大夫才是可以判断，产妇和家属如果可以判断那不都乱了……看到事情结果，网友更为医生鸣不平：@xyuyuyux：医生肯定是专业的。既然不相信医生，那回家自己生好了赫大夫是个好医生，不应该不明不白被打。@俗三苏：考虑孕妇在场不还手，医生真是好医生，而某些病人应该反思了。@流浪花pouhb:看完后更敬重医生的人品。医生和病人从来就不应该是仇人，任何事多点互相理解会更好。是啊！每个病患都该给医生一些信任和尊重不少当医生或者学医的网友也留言，医生这个行业从业门槛并不低，学医过程那么辛苦，为患者动起手术来几十个小时也是常有的事，还有值夜班，轮休....做人要有良心，医者仁心的温暖没有得到尊重，一件件医闹事件倒让医生成了高风险职业。多一些理性与信任少一些盲从与戾气这是对医生的尊重也是对自己健康的尊重来源：中国青年报]]></content>
  <author><![CDATA[团聚无锡]]></author>
  <time>2018-10-14 15:21:03</time>
  <account><![CDATA[wxtsw_tjwx]]></account>
</data>
