<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*S602e4nTvtIi-fEEMJNZJFtPzDFMEB8KMvAM7ayhl2PKD-5hYZegR0AC5a-MY1rWz3*WSBLGYyK5U0W6tXXQ0k=]]></url>
  <title><![CDATA[大爆发！未来6年广东新建高铁/城际曝光！有你老家吗？]]></title>
  <content><![CDATA[好消息！！！随着江湛铁路的正式开通，广东交通网络越来越完善！到2024年，广东省有望迎来19条（段）高铁/城际！其中经过佛山的广佛环线，将于明年建成运行！届时，从广州南站到佛山或只需10多分钟！而清远和广州通城轨后，花都到清远只需25分钟！快看看有你老家吗？19条高铁/城际盘点2019年建成6条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限穗莞深城际（洪梅至深圳机场段）铁路58公里2008-2019穗莞深城际（新塘至洪梅段）铁路18.1公里2013-2019广佛环线（佛山西站至广州南站段）铁路35公里2013-2019广清城际（广州北站至清远段）铁路38.1公里2013-2019珠海市区至珠海机场城际（拱北至横琴段）铁路17.17公里2014-2019梅州至潮汕铁路铁路122.5公里2015-2019广佛环线（佛山西站至广州南站段）：该线最高时速200公里/小时，途经佛山市南海区、禅城区、顺德区及广州市番禺区、海珠区、天河区、白云区、花都区，预计2019年下半年建成，届时从广州南站到佛山或只需10多分钟。穗莞深城际穗莞深城际铁路将串起珠三角9城（广州、深圳、珠海、佛山、东莞、中山、江门、惠州、肇庆），其中莞惠部分已经通车。沿线设立16个站点，高峰时段大约5分钟发出一趟，预计2019年6月通车。广清城际（广州北站至清远段）广清城际设计时速为200公里/小时，始发站为位于花都区广州火车北站，终点站为位于清远市区内的清远站。预计2019年正式通车，从清远到广州花都只需25分钟。珠海市区至珠海机场城际（拱北至横琴段）是广珠城际延长线，起自广珠城轨珠海站，终至珠海机场站，全长近40公里。建成通车后，将与广佛江珠衔接，将珠海、广州、佛山及澳门城际铁路连成一体。梅州至潮汕铁路沿途经过梅州、揭阳、潮州，共设9个车站，设计时速250公里/小时，计划2019年8月通车。2020年建成5条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限佛莞城际（广州南站至望洪段）铁路36.7公里2014-2020新塘经白云机场至广州北站城际铁路77.6公里2015-2020广佛环线（广州南站至白云机场段）铁路46.7公里2016-2020合湛铁路（合浦至湛江铁路广东段）铁路77公里2016-2020赣州至深圳铁路广东段铁路302公里2016-2020其中，连接佛山的有1条：广佛环线（广州南站至白云机场段）广佛环线（广州南站至白云机场段）全长约47公里，设车站8座，分别为大石站、科学中心站、琶洲站、金融城站、智慧城站、龙洞站、大源站和太和站。建成后广州南站到白云机场仅需30分钟，比现在坐地铁节省一半时间。佛莞城际（广州南站至望洪段）佛莞城际全线共设7个车站，设计200公里/小时，途径广州番禺区和东莞市麻涌镇、望牛墩镇、洪梅镇。若按照不到37公里的长度计算，番禺到东莞需要5个站点，约15分钟就可以到达。新塘经白云机场至广州北站城际该线始于新塘，止于广州北站，设车站13座，经过白云、增城、花都等广州多区。预计2020年底通车，届时广州北站去白云机场只需7分钟。合湛铁路（合浦至湛江铁路广东段）设计行车速度350公里/小时，起自广西沿海铁路合浦站，经铁山港北、白沙、山口、青平、廉江南，遂溪南站，终至湛江西站。赣州至深圳铁路广东段赣深高铁设计时速350km/h，北起江西省赣州市赣州西站，向南途经广东省的河源、惠州、东莞、深圳，于深圳市接入终点深圳北站。预计将于2021年开通运营，届时，深圳到河源将由现在的2小时压缩到40分钟。2021年建成2条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限广州至汕尾铁路铁路206.2公里2017-2021广清城际北延线铁路9.5公里2018-2021广州至汕尾铁路联络广州、惠州、深圳、汕尾四座城市，新线时速350km/h、旧线时速250km/h，预计2021年完工通车。届时广州至惠州、汕尾的的列车旅行时间将分别缩短至约30分钟和1小时。广清城际北延线自广清城际轨道清远站引出线路全长约9.5公里，新设燕湖新城、清远东站2座车站。2022年建成4条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限珠海市区至珠海机场城际（横琴至珠海机场段）铁路22.8公里2017-2022龙川经梅州至龙岩铁路广东段铁路196公里2018-2022汕尾至汕头铁路铁路159公里2018-2022穗莞深城际琶洲支线铁路17.715公里2018-2022珠海市区至珠海机场城际（横琴至珠海机场段）珠海站至横琴段城际轨道，单独采取公交化的模式运行，采用4节车厢编组，发车间隔仅为10分钟。乘坐广珠城轨的乘客，可以在城轨珠海站实现无缝换乘。龙川经梅州至龙岩铁路广东段该项目是杭州—广州—湛江高速铁路重要组成部分，其中龙川至河源段与赣深客专共线，初步设计时速为350公里。汕尾至汕头铁路起自广汕铁路汕尾站，终至广梅汕铁路汕头站，是广州至汕尾铁路的延伸线。正线设计速度目标值350km/h，全线共设车站5座。穗莞深城际琶洲支线从珠三角城际轨道广佛环线琶洲站引出，经海珠区、黄埔区、番禺区，接入佛莞城际轨道莲花站。2023年建成1条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限广清城际广州站至广州北站段铁路25公里2018-2023广清城际（广州站至广州北站段）始发站为广州火车站，终点站为广州火车北站（接驳广州地铁8号线和地铁9号线），花都至广州中心城区只需15分钟，全程约40分钟。2024年建成1条铁路项目名称建设内容及规模建设起止年限深茂铁路（深圳至江门段）铁路136公里2018-2024深茂铁路（深圳至江门段）设计行车时速250公里/小时，起自深圳机场东站，经东莞（虎门）、广州（南沙）、中山，终至珠西枢纽江门站（原江门南站），接江门至茂名段，共设9个车站。这么条高铁线，你最期待哪条呢？欢迎留言讨论。来源：佛山房产推荐阅读1、股市暴跌！楼市的机会来了？看看广州这十年房价，我好像知道了什么...2、收好不谢！广州总价80-300万新房分布图来了！100万买番禺惊喜不！3、5宗地唯一被抢，这个板块堪称广州楼市小强！未通地铁，房价三年涨一倍4、未来5年，南沙房价有可能卖到5万吗？这条地铁告诉你：妥妥没问题！5、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-13 19:08:28</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
