<data>
  <id><![CDATA[50534114]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596704&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbz2-L6RzBPgHHz-pG3MefPJDi-Xn6UNjM7gzsCBgtCUGh-4CcpkqtnqAM2dgyjYS0k6hmRXKwz9dG8HpcylJ27rBZ9Tr49kLvbU-PfPnTaDCkeQghr*jv9EZSOPjYcUtEchXlEVuA5cDB-zlgM*zES4=]]></url>
  <title><![CDATA[党的领导是改革开放取得成功的根本保证|纪念改革开放40周年]]></title>
  <content><![CDATA[原标题：党的领导是改革开放取得成功的根本保证改革开放40年来，中国特色社会主义事业取得了举世瞩目的成就，中国发生了翻天覆地的变化。世界上关心关注中国的人士不禁要问：这些巨大的成就和变化究竟是怎样取得的？只要回顾一下40年来走过的历程，就不难得出一个结论：中国共产党的领导是改革开放取得成功的根本保证。过去40年，靠党的坚强领导，中国大踏步走在时代前列，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，中国人民为有中国共产党的领导而骄傲自豪、信心百倍。在新时代把改革开放这场伟大革命继续推向前进，最根本的是坚持和加强党的全面领导，推动全面从严治党向纵深发展，确保党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。一、我们党不断推进马克思主义中国化，形成一系列重大理论成果，为改革开放提供了科学的指导思想回顾改革开放40年，我们党靠什么把全国人民凝聚在一起，为推进中国特色社会主义事业共同奋斗？就是靠科学的指导思想，靠党的思想领导。40年来，我们党始终坚持把马克思主义基本原理同中国的具体实际相结合，不断推进马克思主义中国化时代化大众化，推进实践基础上的理论创新，形成了邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了党的指导思想的与时俱进。这些重大理论成果，科学回答了“什么是社会主义”、“怎样建设社会主义”，“建设什么样的党”、“怎样建设党”，“实现什么样的发展”、“怎样发展”，“新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义”、“怎样坚持和发展中国特色社会主义”等根本性问题，贯穿着建设中国特色社会主义的共同主题，为改革开放和社会主义现代化建设指明了前进方向。特别是党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持和发展马克思主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，进行艰辛理论探索，取得重大理论创新成果，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。这一重要思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持并不断发展。在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，我们党领导全国各族人民，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，推动中国特色社会主义进入了新时代。实践充分证明，改革开放是在马克思主义中国化的理论成果指导下进行的伟大革命，中国特色社会主义理论体系为改革开放提供了科学的指导思想和强大的精神力量。二、我们党始终站在时代前列，制定出一系列大政方针，指引改革开放沿着正确方向前进方向决定道路，道路决定命运。改革开放40年来，我们党高瞻远瞩、审时度势，把握时代脉搏，着眼发展大局，制定出指导改革开放和社会主义现代化建设的一系列路线方针政策，指明了改革开放的方向，开辟了中国特色社会主义道路。改革开放初期，我们党深化对基本国情的认识，作出“我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段”的重大判断，制定出党在社会主义初级阶段的基本路线，成为改革开放和社会主义现代化建设的根本遵循。随着改革开放事业的发展，我们党不断明确改革的目标方向。党的十四大将建立社会主义市场经济体制作为我国经济体制改革的目标。党的十八届三中全会提出，使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，并且把完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化作为全面深化改革的总目标。党的十九大作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，提出了我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，使我们党对新的历史方位的把握更加准确，深化改革的目标方向更加明确。在改革开放的进程中，我们党制定了分“三步走”实现社会主义现代化的发展战略，在此基础上提出到建党一百年时建成经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实的小康社会，到新中国成立一百年时基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家，制定出从2020年到本世纪中叶分两个阶段来安排的战略，并且提出了实现中华民族伟大复兴中国梦的奋斗目标。实践充分证明，正是在党的坚强领导下，才形成了一系列正确的路线方针政策，始终保证了改革开放的正确方向。要把改革开放事业不断推向前进，一刻也离不开党的政治领导。三、我们党坚持从新的历史条件出发，作出一系列重大决策，推动改革开放伟大事业不断取得辉煌成就在改革开放的历史进程中，我们党针对实践的需要和出现的矛盾，在各个领域、各个方面作出具有重大影响的决策部署，推动改革开放不断取得丰硕成果。党的十一届三中全会以来，我们党从农村改革起步，逐步拓展到企业改革、市场改革、教育改革、科技体制改革等各个领域，从经济体制改革到政治体制、文化体制、社会体制、生态文明体制和党的建设制度改革，作出各方面重大决策和部署，坚决破除阻碍经济社会发展的体制机制障碍，建立健全与新的时代条件相适应的制度体制，有力促进了生产力发展和各项事业的全面进步。通过设立经济特区、扩大沿海港口城市对外开放等方式，引进国外资金、技术和先进管理经验，助推我国经济转型升级，为经济发展注入强大活力。决定加入世界贸易组织，推动对外开放进入一个新阶段。党的十八大以来，改革开放迈上了一个新台阶。党的十八届三中全会审议通过《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》之后，陆续出台了《关于进一步推进户籍制度改革的意见》《深化财税体制改革总体方案》等多个领域改革方案，推出1500多项改革举措，解决了许多长期想解决而没有解决的改革难题。面对世界经济复苏乏力、局部冲突和动荡频发、全球性问题加剧的外部环境，面对我国经济发展进入新常态等一系列深刻变化，我们党坚持稳中求进的工作总基调，迎难而上，开拓进取，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，深入贯彻落实新发展理念、坚持实施“七大战略”、坚决打好“三大攻坚战”，抓重点、补短板、强弱项，取得了经济社会发展的新成就。对外开放水平进一步提升，在扩大“引进来”的同时，加大“走出去”的力度，对外投资持续增长，“一带一路”倡议的提出，亚投行的设立，APEC、G20、中非合作论坛等一系列重要国际会议的召开都表明，中国在世界经贸体系中的地位越来越突出，已经成为经济全球化的重要推动者。实践充分证明，我们党作出的一系列重大决策开辟了改革开放的广阔天地，突破了改革开放中的重重难关，推动中国特色社会主义事业展现出勃勃生机。只有在党的坚强领导下，改革开放才能不断取得辉煌成就。四、我们党以一往无前的勇气和高超的智慧，带领全国人民战胜各种风险挑战，推动改革开放的航船破浪前行党领导的伟大事业从来都是在风浪中前进的。改革开放40年来，曾出现了许许多多来自国际国内的风险挑战，我们党牢牢站稳人民立场，坚决维护国家和人民利益，处变不惊，果断应对，成功化解了危机，战胜了挑战。1989年，我们党依靠广大人民群众的支持，平息了政治风波，维护了大局稳定。上世纪80年代末90年代初，面对苏联解体、东欧剧变，我们党顶住了压力和冲击，牢牢站稳脚跟，粉碎了西方敌对势力让苏东剧变的“多米诺骨牌”传导到中国的企图。1997年亚洲金融危机、2008年国际金融危机，对我国经济产生重大影响，我们党沉着应对，采取多方面有效举措，克服了负面冲击，稳定了国内市场，保持了经济平稳健康发展。在1998年特大洪水、2003年非典、2008年汶川大地震、2008年南方罕见雨雪冰冻灾害等严重自然灾害的考验面前，我们党带领广大人民群众，发扬无所畏惧、一往无前的精神，把千难万险踩在脚下，把灾害带来的损失减少到最低程度，维护了人民群众的利益。实践充分证明，在改革开放的道路上，只要有了党的坚强领导，无论遇到什么艰难险阻，都能够克难制胜、化险为夷，任何激流险滩都阻挡不了改革开放的航船破浪前行。我们党始终是全国人民战胜各种风险挑战的顶梁柱、主心骨、掌舵人。五、我们党以宽广的胸怀和崇高的精神境界，用改革开放的丰硕成果造福人民，赢得人民的衷心拥护和支持坚持党的领导，最终目的是要带领人民创造美好生活，实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益。让人民共享改革发展成果是党领导的改革开放的目标取向。改革开放40年来，我们党坚持人民主体地位，以人民拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应作为一切工作的出发点和落脚点，认真倾听群众呼声，着力解决群众最关心最直接最现实的利益问题，确保改革开放能够为广大人民群众带来实实在在的利益。出台每一项政策、作出每一项决策，都要充分考虑能不能为人民群众带来实惠、会不会损害人民群众的利益，正确处理人民群众的眼前利益和长远利益的关系。制定计划规划，都要把改善民生摆在突出位置。推进每一项工作，都要让人民群众更满意、更欢迎。经过40年的努力奋斗，人民群众的生活水平得到了显著提高，就业、教育、住房、医疗卫生、社会保障、环境等各个方面都有了明显改善，人民群众的获得感、幸福感、安全感得到实实在在的全面提升。实践证明，正是有了中国共产党的领导，改革开放事业才得到了最广大人民群众的衷心拥护和支持，才能惠及最广大人民群众，让人民群众过上更加幸福美满的生活。六、我们党以伟大的自我革命精神，不断加强自身建设、提高执政能力和领导水平，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心打铁必须自身硬。我们党要发挥好总揽全局、协调各方的领导核心作用，领导好改革开放，就必须把自身建设好。改革开放40年来，我们党适应改革开放和社会主义现代化建设的需要，着眼于保持党的先进性和纯洁性，提高党的执政能力和领导水平，大力加强党的建设，从政治上、思想上、组织上、作风上、纪律上、制度上不断改进和完善自己，着力解决党内存在的突出问题，党的创造力、凝聚力、战斗力不断增强。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，以彻底的自我革命精神，坚持党要管党、全面从严治党，下大气力解决党内长期存在的矛盾和问题，党的各方面建设得到全面加强，党的执政能力和领导水平显著提高。党的各级组织特别是党的基层组织，团结带领人民群众贯彻落实党的基本理论、基本路线、基本方略，在推动发展、促进改革、服务群众、凝聚人心中发挥了重要作用。实践充分证明，党的领导与党的建设密不可分，必须把坚持和加强党的全面领导作为党的建设的根本着眼点，确保我们党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。（作者：全国党的建设研究会会长）出处｜求是网（ID：qstheory＿001）作者｜李景田编辑｜焦策   刘春燕（实习）责编｜岳雪侠编审｜胡振江]]></content>
  <author><![CDATA[河北党史]]></author>
  <time>2018-10-08 17:00:00</time>
  <account><![CDATA[gh_e43ac4d16c26]]></account>
</data>
