<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNIggL1J*6DD6ly12PobvxLkDp5fLdGXenHoAXzbg54OUzqykQXbzNe8iJkqgczHPF3j7y79XYy7hhRk6imY8pLE=]]></url>
  <title><![CDATA[“四位一体”创标杆，“煤花”香自苦寒来丨走进大唐阳城发电公司保护一班和燃料质检中心煤化验班]]></title>
  <content><![CDATA[阳城发电公司保护一班：“四位一体”创标杆王志刚、魏鸿强走进大唐阳城发电有限责任公司保护一班，首先映入眼帘的是一面极具视觉冲击力的班组文化墙。全国“安康杯”竞赛优胜班组、山西省“工人先锋号”、大唐集团优秀青年突击队、晋城市“工人先锋号”……大大小小二十余个奖牌见证着该班组一路走过的辉煌与荣光。那么，这个“明星团队”成功的秘诀是什么？“标准、责任、学习、创新‘四位一体’的班组文化”，班长魏鸿强简短的一句话道出了其中奥妙。标准文化：夯实安全基础对发电企业一线班组而言，安全是开展一切工作的基础。保护一班以推进日常工作、检修工作等标准化管理为抓手，高标准、高起点、全方位推行场所标准化、程序标准化和操作标准化，以人、机、环的和谐统一确保安全生产零事故和管理水平大提升。从成立伊始该班组就不折不扣地执行《继电保护和安全自动装置投退管理》《生产设备异动管理》等各项安全生产规章制度，进行修改定值、投退保护、异动管理各项工作时严格履行相关申请和审批手续；同时每个检修项目对应一份工作票和一张检修质量卡，任何设备修前修后均要进行拍照对比分析，通过一条条标准规范严把修前、修中和修后质量关。在此基础上，班组以“7S”管理为依托，将图纸资料、文件档案、检修器具、实验仪器等分门别类整齐归置，营造出了整洁干净、井然有序、务实高效的工作氛围。以文件柜为例，01号为制度规程柜，02、03、04号为设备台账柜，05、06号为图纸资料柜，07号为荣誉证书柜，08号为安全设施柜……任何人想要查找任何资料都能快速、准确找到所需信息。此外，该班组还创新开展“亲情守护”活动，每天在电视上循环播放每位成员的全家福照片及亲情寄语，以“润物无声”的方式提醒大家时刻牢记规章制度，用心守护家庭幸福平安。如今，保护一班成员无论现场巡检还是进行检修都保持两人成排、三人成列的习惯，作业现场设置分组指示牌，检修工具不落地，就连小小的螺丝钉都摆放得井井有条。班组成立至今从未发生过一起安全事故，“安全第一、预防为主、综合治理”的理念真正落到了小处、细处和实处。责任文化：激发工作热情管辖机组多、日常维护多、定期作业多、检修工作多，如何把设备管好是保护一班始终研究的核心问题。该班组不断完善工作职责体系，以任务指标化、要求标准化、步骤程序化、考核数据化提升班组凝聚力和战斗力。首先，该班组设立安全员、培训员、宣传员、考核员、工具员等“五大员”，不断完善班组岗位责任制及组织体系，发动班组成员全部参与到班组管理工作中来，做到班里的事“大家想、大家说、大家干”，集思广益、群策群力，确保按时高效完成各项任务。其次，明确了设备管理划分、岗位职责和技术专责，不仅每个区域分设A、B角，实现设备管理“双冗余”配置，还确保了每位成员技术攻关有方向、有目标、有任务，有效避免了责任大而化之问题。再次，创新实施项目负责制，对每年技改检修任务实施“包干到人”的管理模式，从可研、立项、标书方案编写到招标、评标、合同编制、合同洽谈再到项目执行和竣工后续工作实施全过程管控，确保班组成员守土有责、守土负责、守土尽责。在这种文化熏陶下，该班组人人都把设备当成自己的孩子一样去关心和呵护，不仅完善了设备健康档案和“亚健康”预警机制，还形成了“我的设备我做主”的良好氛围。班组先后完成了AGC、AVC、PMU改造、6台机组发变组保护更换、6台机组励磁系统调节柜更换，500千伏升压站母线保护等多项工作，检修后设备完好率和运行率保持百分之百，为设备系统安全稳定经济运行奠定了坚实基础。学习文化：打造专业团队时代在发展，继电保护专业的新技术、新应用更是日新月异。保护一班通过建立健全计划、学习、检查、评价、考核、提高一体化的成长成才PDCA循环机制，将学习培训打造成最大的“福利”，助力班组成员步入提升技能水平和业务能力“快车道”。在该班组办公室，《发变组保护详细配置图》和《励磁系统主环逻辑图》被悬挂在最醒目的位置。由于阳城发电公司机组为进口设备，随机图纸均为英文，班组成员利用近半年时间将图纸全部重新绘制并装订成册，以方便日常维护及检修使用，随着设备改造不断推进图纸修改也同步跟进，确保图纸与现场实际相符，从源头上保证检修质量。除此之外，一块白板、一台电视也成了班组成员使用频率最高的两样“宝贝”，白板主要用于日常培训，电视则显示讲课PPT，连接手机还可实现同步标注和修改。该班组通过技术讲堂、导师带徒、个人自学、轮岗教学等手段，不断探索研讨式、互动式、案例式、订单式学习模式，结合“每周一星”“每月一星”评选和在班务公开中及时进行奖惩考核，充分调动了班组成员对照自身查缺补漏、立足岗位钻研业务的积极性和主动性。一个班组在一场技能竞赛中同时涌现出两名集团级技术能手，在整个系统也比较少见，但保护一班就创造了这样的奇迹。除此之外，该班组还拥有多个集团优秀技能选手和分公司技术能手，班组成员中高级工程师1 人、工程师4人、技师3人、高级工2人、中级工6人，一支学习能力强、创新能力强、业务素质高的继电保护队伍正日益壮大。创新文化：助力提质增效近年来，随着设备逐步进入老化周期，再加上电量、燃料、环保等工作带来的压力，阳城发电公司提质增效的难度进一步加大。保护一班秉承“吐故纳新、求真务实”的班组精神，鼓励全员立足短板瓶颈锐意创新，通过持续开展技术攻关、技术改造、技术发明、科技创新等活动，达到提高自身技术水平、促进企业管理提升的双重目的。阳城发电公司许多公用设备在设计初始使用外购电，每年仅外购电费一项就是笔不小的数字。保护一班经过多方论证，积极推进机组供电结构优化改造，改造后原先外购电的四分之三由厂用电供电，每年节约了大笔费用。针对380伏开关过流保护、零序保护、低电压保护运行年限长、故障率高等“老大难”问题，班组成员进一步解放思想、更新观念，大胆采用新型微机综合保护替代，在实现保护更新换代的同时更保障了设备的安全可靠运行。几年下来该班组累计实施各类技术革新和改造70余次，具有代表性的220千伏系统加装动态功率因数补偿装置，每月为企业降低力率电费十分可观。此外《一种叶轮给煤机防撞装置》获国家专利，《基于降低机组外购电量的厂用电结构优化》《500千伏升压站智能化改造、保障送出系统可靠性、实现调度端远程浏览》《远距离输电厂级AGC优化调度》等一批创新成果也先后获大唐集团科技大奖，为企业提升核心竞争力做出了贡献。sdfd大唐阳城发电煤化验班：“煤花”香自苦寒来王志刚、梁建芬近日，从大唐阳城发电有限责任公司传来喜讯：除自主创新成果---自动比重仪获国家专利外，包括《SDC311恒温式量热仪的技术分析》在内的三项技术革新还获得中国电力技术市场协会优秀科技成果一、二等奖，这标志着该公司在燃料管理技术创新上又取得新的突破。没人注意到，上述这些成果，全都来自于一个清一色女工组成的团队---燃料质检中心煤化验班。自2011年成立以来，这支平均年龄31岁的“娘子军团”就以认真负责、技术过硬、吃苦耐劳的优秀品质谱写了一首巾帼不让须眉的铿锵之歌，同时，她们也在用自己的聪明和才智编织着多彩的花样年华，延续和创造着“煤花”香自苦寒来的美丽神话。用心：无事不成“只要用心就没有干不成的事”，这是煤化验班的座右铭。在该班组的文化墙上，“用心干好每项工作，让自己发光发亮”“努力是奇迹的另一个名字”等班组成员个人格言尤为引人注目，而这些格言在每天班前、班后会上都会被大声诵读和重温，以提醒班组成员做任何工作都要拿出十二分的用心和专注，为企业燃煤以质计价工作保驾护航。众所周知，煤质化验的结果，直接关联着发电成本的高低和火电企业的经营业绩。在化验班的文件柜里，《原始数据登记台账》《化验数量登记台账》《仪器标定与反标定登记台账》《日常培训台账》《安全学习与日常会议台账》《煤样交接台账》《备品备件台账》《消耗用品领取台账》《每日存弃煤样数量登记台账》《每日仪器运行状况记录台帐》等几十本标准作业台账整齐罗列，任何人查询任何一条数据都能从中快速获取信息。该班组要求每做完一项指标化验都必须有专人进行数据审核，分析项目每周轮岗，随机码和简码每日专人监督核对，同时做好数据记录，将各类台账按统一格式和固定位置进行存放，并在每月进行汇总分析，确保数据科学准确、客观真实。不仅工作如此，任何事情也都如此。今年年初，阳城发电公司参加大唐集团工作会表彰仪式文艺项目展示，面对直径一米多、重量二十多斤、视线范围极其有限的表演道具，化验班成员郝晓林克服呼吸不畅、行走艰难等重重困难，经过一次次刻苦练习，终于成功塑造了灵动可爱的“唐强强”真人版形象，不仅受到与会人员一致好评，也进一步提升了该公司的知名度和美誉度。专业：精益求精“数据是从我的手上出去的，我必须对过程负责、对结果负责。”听到如此霸气的话语，不少人会疑问这种自信究竟从何而来？在煤化验班门口，一幅《数字化标准化实验室流程图》给出了答案，那就是：上标准岗、干标准活，各项工作都有章可循、有据可依、有帐可查。为给企业成本控制、燃烧调整及环保排放提供最直接、最权威的数据参考，该班组提出“全员参与、精益求精、科学精确、客观真实”的工作理念，对照国家和行业标准先后建立健全了《煤质监督规程》《煤化验室仪器操作规范》《煤质分析项目操作考核标准》《煤化验室交接样程序》等多个实施标准和制度，创新了简码分发流程，实现了数据处理全程电子化、智能化。在此基础上，班组实施“四公开”上墙，即期间核查公开、月度绩效公开、任务分配公开和卫生区域公开，同时依据日工作量、日卫生、设备期间核查等对化验人员进行绩效考评、定期征集合理化建议并不断改进，确保班长不在岗期间任何工作也能正常有序、有条不紊开展，形成了人员有分工、设备有专责、责任有落实、考核有制度的标准化管理体系。流程标准化、操作规范化、管理精细化的成效显而易见。虽然每年化验煤样近20000余个，但该班组从未发生过一起安全事故，入厂煤验收合格率和样品抽查合格率均为百分之百，从未出过一次差错；长期保持了检测数据正确率＞99.9%、客户满意度＞96%、报告及时率＞98%的质量目标，其数据结果真实性和可靠性赢得了各供煤商的认可和尊重，仅此一项每年就为企业节约大量燃煤成本。成长：百花齐放打造技能型、创新型、工匠型人才队伍是煤化验班的人才理念。该班组通过利用答题软件进行“安全五道题”和“化验五道题”的日常测试及每月一次的总结培训会，鼓励全员一起参与交流、一起总结提高，结合一帮一、师带徒活动和模拟实验、技能培训、技术比武等手段，积极培养一专多能、一人多岗的“工匠型”专业人才，班组内部比、学、赶、帮、超的学习工作氛围日渐浓厚。化验仪器的完整性和精准性是一切工作的基础和前提。随着工作的不断开展，该班组成员已经不满足于标准操作，而是积极利用业余时间钻研仪器的工作原理，每半年汇总仪器故障处理方法，编写专题并整理成册作为培训教材，推动“会用”转变为“会查”和“会修”。多年来，从处理电气、机械故障到更换工业分析仪的主控板、下位机，班组成员先后对化验室频发故障仪器进行了技改，节省了大量新购仪器费用；解决了“定硫仪实验过程中中断”“工分仪掉坩埚”等一系列疑难杂症，在没有外请专家的情况下处理了仪器测定精度不高和校核费用昂贵等难题，每年为企业节省的维修和校核仪器费用也十分可观。由于工作的特殊性，加班加点对该班组而言是家常便饭，双休日和逢年过节休息对她们来说简直就是奢侈品，但所有班组成员不推诿、不扯皮，遇到谁家有事就主动顶班、互帮互助。分配到化验班的新成员说，班组早已不再只是一个“班”，更像是一个“家”，在这里，大家不仅找到了温暖和关爱，更收获了胜似亲情的同事之情。超越：进无止境不了解煤化验的人可能以为这项工作很简单，觉得她们穿着白大褂，干净又轻松。但实际上，化验班清一色的“娘子军”就像是永不停歇的陀螺，每天平均要做50多个煤样，工作期间只有10分钟吃午饭的时间。在这样紧张的氛围中，班组成员充分发扬“敢打硬仗、团结协作”的狼性精神，以坚强的意志应对每项工作，任务不完不下火线、不达标准誓不罢休，硬是在以男人为主角的火电企业闯出了自己的一片天地。凭借着煤化验这一有效的“保护屏障”，煤化验班为阳城发电公司燃料管理部门提供了精准的决策数据，在创造经济效益的同时也收获荣誉无数。该班组2次荣获公司级先进班组、4次获分公司、集团公司级巾帼建功示范岗，班组成员多次获分公司技术比武第一名、分公司建功标兵、集团公司优秀技能选手、集团公司优秀共青团员等称号；2016年，集团公司燃料“三大项目”总结现场会在阳城发电公司召开，标志着该公司燃料“三大项目”建成集团公司系统标杆，此后近30家单位先后到化验班学习先进管理经验；2017年，该班组通过了中国合格评定国家认可委员会（CNAS）的权威认证，掀开了阳城发电公司燃煤管理精细化、规范化的崭新篇章。“不断提升、铸造标杆”是煤化验班的发展愿景。面对煤价高企等严峻的市场形势，下一步，该班组将仅仅围绕“转作风、强管理、增效益”主题，积极开展解放思想、更新观念大讨论活动，并结合班组文化样板间创建工作，通过“主动要安全、主动要学习、主动要提升”的思想大解放，进一步补齐短板，为企业提质增效贡献最大力量。编辑：刘趁校对：王萍]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-09 17:23:31</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
