<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUolnuA0qphFvibkUmx-KBiljXcZB7RGAHwc9hWCWPkyfFJ2Mi0BilmSAGn79EAUjk2VrDDv*yKjW2Jt9O*ffkL0=]]></url>
  <title><![CDATA[失落的温州]]></title>
  <content><![CDATA[引子：30年前，温州人最向往的意大利城市，既不是米兰，也不是罗马。佛罗伦萨往东南16公里，有一座小城叫普拉托，它是上世纪80年代，温州人眼中掘金的天堂。30年前，温州人最向往的意大利城市，既不是米兰，也不是罗马。佛罗伦萨往东南16公里，有一座小城叫普拉托，它是上世纪80年代，温州人眼中掘金的天堂。80年代，15万元对绝大多数人而言，是一个天数。在胆大的温州人看来，这笔巨资买的不仅是一张通往普拉托的“船票”，更是一次翻身的机会。1位于浙江南端的温州，自古交通闭塞，三面环山，往东就是无垠的东海。七山二水一分田的地形，使得温州物产匮乏。生活在这里的人知道，想要富起来，唯有走出去。冰火两重天之下，意大利人将炮口对准华人，政府以清查偷税漏税和非法用工之名，对普拉托的华商企业进行地毯式检查。更有人毫不避讳地喊出，驱逐温州人。此时的国内，也出现了驱逐温州人的声音。不过，是在楼市。22001年8月，温州人首次成团去了上海，掷下5000万买楼，之后挥挥衣袖走了。两个月后，又一波温州人杀进上海，成交了8000万。由此，温州炒房团登上台面。此后10年，他们上北下南、东奔西走，带着钱横扫了大半个中国楼市。有人估算，那时的温州炒房团有十万之众，手握1000亿。具体数目无人知晓。不改的事实是，炒房团所到之处，无不掀起购房狂潮，无不让当地刚需闻风丧胆。于是，各地抵制温州炒房团的声音不绝于耳。2011年8月，在云南开远，商户不满浙商炒购商铺后翻涨租金，纷纷打出抗议横幅。乌烟瘴气的楼市中，有人呐喊道，“誓死捍卫基本生存权，坚决抵制温州炒房团”。最为疯狂的时候，同一套房子在几个小时内，出现几十万的差价。一个业内朋友回忆，2010年炒房高峰时，他的朋友在中介看好一套600多万元的房子，在办理过户的过程中，有人加价100万要买。左手进右手出，一周的时间，他的朋友靠倒卖一套房获利百万。3然而，一浪高过一浪的炒房大潮，不断腐蚀着温州实业的根基。国庆之前，内幕君应一房企考察楼市之邀，去了一趟温州。闲暇之余听了三席话，他们所言虽非全部，却也足以窥见城市的部分肌理。第一席话，来自一个滴滴师傅。他姓顾，河南周口人。“我15年前来的温州，最开始在乐清的电器厂打零工，随后在龙湾一家制鞋厂上班。那时候每月能赚三四千，租民房每个月200元。”顾师傅说那时候来到温州，只要找个厂子踏踏实实干着，每年可以攒下几万块。后来，实体不景气，勉强生存。2016年，厂里的普工还拿着4000元的工资，住房成本却涨了5倍。顾师傅租房成本的攀升，源于温州的大拆大建。2016年以来，温州开始大面积拆除市区和乐清、瑞安的城中村、旧厂区，两年时间拆了上百个村。原先二三百块租民房，如今要多花一千元租商品房。这个庞大的中小企业主联合体筹集了80亿，先后拿下八个项目。这80亿大都是从实体经济掏出来的。除了这些中小企业主，温州的大公司奥康、报喜鸟、人民电器等也都涉足地产。几乎每一个房地产项目背后都可以看到实体企业。2011年，大家还在幻想置信广场可以卖到10万每平的时候，资金链紧绷、老板跑路情况接踵而至，危机像多米诺骨牌效应扩散开。一时间，企业、个人纷纷抛售房产，房价持续性快速下降，大部分商品房比最高峰时下跌了30%-40%，个别豪宅甚至拦腰斩断。原先估价十万每平的置信广场，2012年开盘时只有4万多，稍稍高出楼面价。无数人在这场疯狂的豪赌中血本无归，无数企业破产倒闭。最后，我问顾师傅，“你打算离开吗？”，我以为他会表达出对第二故乡的留恋之情。不料，他坚定地说：“过完今年就走，会去郑州。”4第二席话，来自当地一位局级以上官员。“传统企业利润薄、转型难，制约了温州经济增速与增量。”他说，唱衰温州的不是别人，正是温州人自己。不少温商一边把主业掏出去，一边高唱“温州不行了”。“我们很欢迎温商回乡投资实业，企业要条件要政策可以谈。门槛都不踏进来，便在门外一味唱衰，这种声音对温州不公平。”温商外流素来是温州心头之痛，820万温籍人口中，有250万人在外发展。换句话说，每三个温州人中就有一人流出。除此之外，温州的外地人也在离去，千千万万个顾师傅正在转身离开。此前，温州一直是浙江人口第一大市。2016年，杭州常住人口首度超过温州，并保持较快增长，而温州人口增长明显放缓。名义上看，2017年温州人口微涨，其实，这要归功于出生率，2017年温州新生儿有12.6万。综合出生率和死亡率，温州2017年人口至少流出四五万。（温州与杭州历年常住人口比较）人口流出，这对于城市发展和房价高位的持续性而言都是坏事。关于温州边缘化的问题，这位官员直抒胸臆，“从杭温宁沦为杭宁温，温州地位有点尴尬。杭州湾城市群没有温州一席之地，温州要发展不能等省里配置资源，要靠自己。一方面要坚持城市化战略，一方面依靠大通道建设。”那么，如何城市化？他直言温州市区地小人少，要进一步做大做强，撤县（市）立区是大势所趋。如表所示，温州市区面积1313平方公里，在浙江仅排第九，比嘉兴、舟山略大，和杭州、宁波完全不在一个量级。可见温州市区首位度不高，对温州其它辖区吸附能力自然也弱，难以形成合力。如果将乐清、永嘉、瑞安并入，温州市区人口会实现翻倍，达到660万，市区面积将达6569平方公里，跃居全省第二。撤县（市）立区并非朝夕之事，如果战略不能延续，换一届领导班子换一套思路，那么，温州的城市化进程，恐长路漫漫。5第三席话，来自一个温州本地人。林东是我的朋友，三十出头，土生土长的瑞安人。10年前，他留英归来回到瑞安，没有子承父业踏入汽配圈，而是进了当地的事业单位。在朋友们看来，林东是个怪胎。“我的瑞安朋友们多数做生意，企业大大小小都有。像我这样父辈已有行业经验却没继承衣钵的是少数。加上我喝过一点洋墨水，大家都觉得我应该去上海，而不是蜷缩在小小的瑞安。”“不仅是我妈那一辈，年轻人也想着赚快钱。我同事最近在谋划开火锅店，他找了四个合伙人，他说只要半年内回本，一年后赚到50%的利润，之后见好就收。没有人想过长期经营，更别说百年老店。”听这三席话，胜读一篇预测温州楼市的理论长文。为了让大家加深印象，我们来做个总结。1、温州人口外流，近年房价复苏，仰仗的是“拆”出来的内生需求。随着货币化安置收紧、安置房相继建成，以及未来拆迁进入尾声，商品房的供需关系将发生变化。2、温州2018年土地市场凉风阵阵，开发商后市信心不足。2018年前三季度，温州全市出让宅地建面634.6万方，为2017年全年的60.3%，成交楼面价同比微跌4.6%。此外，第三季度出现24宗土地因无人报价等原因终止出让。3、温州在省内城市地位下滑，实体经济难振，支撑房价上涨的是投资预期而非刚性需求。作为浙江铁三角的温州，恐将名不符实。杭州、宁波GDP是万亿量级，而温州还在5000亿档，比上远远不足，比下也不见多余，2017年温州GDP5453亿元，只比绍兴多了350亿。曾经的浙南一哥，如今还要面临台州小弟的穷追猛赶。此外，与同为三线、民营经济发达的泉州相比，温州除了在房地产开发投资方面远超泉州外，其它经济指标远远落后。2017年，泉州规模以上企业的工业产值13626亿元，而温州仅4946亿，泉州的上市企业104家，温州为23家。泉州GDP更是高出一头，比温州多2000亿，9年前，两个城市还都是2500亿的同量级城市。曾经的温州，是浙南的门面，常被拿来和苏南相提并论。就像如今世界离不开中国制造一样，可以说，八九十年代的中国，离不开温州制造。人们脚上穿的皮鞋，腰上缠的皮带，身上穿的衣服，手上拿的打火机，脸上架的眼镜，总有一样产自温州。那时候，提到经济模式，人们会说“乡镇工业看苏南，家庭工业看浙南。”如今温州实业已蒙尘埃，未来，不管企业主们是坚守还是转型，我们相信，能再塑温州辉煌的绝不是钢筋水泥之手。站在世贸中心俯瞰整个温州城，再也看不见破旧的村庄，映入眼帘的是青山绿水和林立的高楼。从未改变的只有瓯江的涛声。作者：内幕君声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-14 22:43:45</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
