<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNMIKZIVT0kFakCKDqx-lzI56XG1Ei**EG7HzYX8ptKpsONS0p2fieu2u8f7lJbYFQ7gzG0uPdehd1BSXhbm*vic=]]></url>
  <title><![CDATA[国庆节期间，电力人这样为祖国庆生……]]></title>
  <content><![CDATA[国庆节期间，举国欢庆祖国69岁华诞。电力人，这样为祖国庆生……华能北方电力包头一电厂巨型吊车在宽大的厂房内来回移动，吊钩不停的上下起吊，运送设备。吊钩下，头戴红、黄、蓝安全帽的人们正在忙碌作业，天车声、大锤声、火焊声此起彼伏，在这个特殊的节日里交织了一曲动人的奉献赞歌。这是10月1日，包头一电厂1号机组大修现场忙碌的景象。因工作需要，国庆七天假日里，包头一电厂新、老厂职工和领导干部放弃节假日休息，舍去和家人团聚的机会，主动出击，双线作战，全力以赴决战1号机大修和8号机供热改造现场，确保节后包一安全优质供热。1号机是包一投产后首次大修，为保证大修质量，包一成立了大修指挥部，结合厂党委关于党建工作与生产经营精准融入的要求，各基层党支部配合生产积极开展助力大修的攻坚活动，主要参战的机、电、炉、热工队职工夜以继日投入到大修中，安全作业，精细大修。经过努力，1号大修重要节点工作，发电机转子安全抽出，汽轮机揭缸提效改造全力推进，“一机双岛”改造对接工作接近尾声。老厂八号机转子更换工作也顺利完成。大修不误消缺，国庆假日，包一各生产岗位人员认真值守，积极消缺，十一期间，包一消除缺陷8条，安全生产平稳有序。截止10月7日，包一安全生产实现4535天，发电量完成30.395亿千瓦时。（刘涛）河北衡丰发电公司10月1日，国家能源集团河北衡丰发电有限责任公司热控专业员工在进行4号机启停机泵出口电动门控制线路恢复和阀门调试。2018年国庆节期间，该公司4号、2号机组检修交叉进行，广大生产员工牺牲节假日时间，强化使命担当，坚守工作现场，精心组织、协同配合，优质高效推进“双机”检修。（杨志刚）兴泰发电公司国庆节期间，国泰发电11号机组和沙河发电2号机组同时检修，此次检修着重以消除机组缺陷、隐患、提高检修后机组的经济性和可靠性为目标，重点对环保设备进行充分的检查和修理，进一步提高机组运行稳定性；特别是国泰发电机组即将进入供暖期，此次检修是今年供暖前的一次全面“大体检”，广大干部员工节日期间坚守在生产一线，全力以赴确保供暖期为市民提供安全稳定的热源。（李红欣 张瑞兵）华能临沂电厂THE SEATHE SEA“十一”国庆节期间，华能临沂电厂广大干部职工放弃休息奋战在一线，围绕机组安全运行、供热施工、机组检修、燃料保障等工作坚守岗位、拼搏奉献。（段秀娟 李燕）临清热电公司10月1日，临清热电公司保电特巡组对生产现场进行联合特巡检查，为保电工作夯实安全基础。■ ■■■■该公司强化值班管理，合理安排机组运行方式，做好重大操作前的风险分析，对操作中可能出现的各种风险进行分析，超前做好各项安全防范措施和应急预案；严格执行“重大操作到位制度”，对各类操作提高监护等级；加强日常巡检、设备消缺工作，提高设备可靠性，强化对异常运行参数、运行状态的敏感度。（任超群）同煤漳电塔山发电公司为保证国庆期间安全发电，同煤漳电塔山发电公司干部员工放弃节日休息，奋战在生产一线，默默挥洒着汗水，以实际行动向祖国69岁华诞献礼。为确保机组安全稳定运行，塔山发电公司早筹划、早准备，对发电机氢冷器主变、捞渣机、磨煤机等设备进行了精心检修，对机、电、炉、热控、继保等专业的消缺项目进行了全面排查。在国庆节期间，运行部门严格执行国庆保电方案，带领全体干部员工严格按照运行操作规程和安全管理规定进行巡检监盘工作，确保机组安全稳发。检修部门加快供热改造项目工作，确保10月下旬向塔山循环经济园区企业及村庄实施集中供热。 （高海峰)常人的“国庆七天乐”，电力人的“国庆七天忙”。为了保障百姓的“幸福指数”，电力人忙碌着，骄傲地奋斗着！编辑：王萍校对：刘趁]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-08 17:44:40</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
