<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNIggL1J*6DD6ly12PobvxLmVlJF5rykokcc0WCEihnP49P1tEcC0ScTCcKRsYSkvIIs6E3Qc*25gs0qfM57Y77U=]]></url>
  <title><![CDATA[49名来自越南、缅甸、老挝、柬埔寨的留学生在中国学电力！]]></title>
  <content><![CDATA[南方电网公司资助的柬埔寨留学生专程到第15届中国—东盟博览会的南方电网展台参观。来自柬埔寨的来华留学生洪顺兴写下了肺腑之言。“在这里，我能专注于学习，提升专业能力，结交很多优秀的朋友，也看到了中国的发展、科技的进步。我希望将来能把我所学到的知识都用到我的国家发展中去，也希望我能成为中柬两国沟通的桥梁……”来自柬埔寨的来华留学生洪顺兴动情地说道。和洪顺兴一起，有49名受中国南方电网公司资助的留学生分别在昆明理工大学和广西大学学习，他们分别来自越南、缅甸、老挝、柬埔寨。在联谊活动上，留学生们身着盛大节庆才穿上的传统服饰载歌载舞。梁磊 摄在联谊活动上，留学生们身着盛大节庆才穿上的传统服饰载歌载舞。近年来，随着“一带一路”建设不断推进，不少东盟国家对各领域人才的需求越来越大。自2010年起，南方电网不断深化“走出去”战略部署，加大“走出去”力度，本着亲诚惠容的合作理念，积极资助东南亚国家留学生到中国高校留学，承担留学生包括学费、住宿费、基本生活费、来往交通费等在内的所有培养费用。这也是南方电网公司在“一带一路”建设中的开拓性举措。南方电网公司承担来华留学生学费、住宿费、基本生活费、来往交通费等在内的所有培养费用。徐苔林 摄来华留学生们在昆明理工大学电力实验室参与实验。徐苔林 摄来华留学生分别来自老挝、缅甸、越南和柬埔寨。徐苔林 摄静电离子球体感实验让留学生们印象深刻。徐苔林 摄他们来自不同的国家，都在中国学电力“从没想到有这样的机会能来中国读书。上学的时候知道南方电网有这个资助项目，就去参加了考试，被学校选中我就到中国来了，现在想来还是觉得很激动。”23岁的柬埔寨留学生罗文娜目前是昆明理工大学主修电气工程与自动化专业的大二学生。“我的梦想是毕业之后找一份好工作，给家里减轻一些负担。希望妈妈能过上更好的生活，以后可以用自己在中国学到的知识帮助柬埔寨发展，为社会贡献更多力量。”罗文娜如是说。留学生活丰富多彩，来自柬埔寨的罗文娜和同学们相处得很开心，偶尔也会想家。为了不断地提升自己，来自缅甸的赛温马和同学一起参加了学校组织的留学生“汉语之星”大赛活动。23岁的赛温马来自缅甸，和罗文娜是同班同学。“我来到中国学习将近一年，我认为中国很强大，广西很美丽，南网很先进，让我大开眼界。”展望未来，赛温马说，“我想快点回缅甸工作，做更有意义的事情。”来自老挝的普伟课余时间积极参加学校组织的各种活动，生活过得很充实。20岁的普伟来自老挝，“在中国学习觉得中文很难，虽然会写一点汉字，但是语言学习的难度也增加了专业学习的难度，我还要继续努力。”“我来这儿学习是因为我想学电力工程。”19岁的黎氏草眉来自越南，在昆明理工大学攻读电气工程与自动化专业已有8个月之久。“在这里的留学生活跟想象没有差距，最难忘的是生病的时候受到大家的照顾。毕业之后我会回国工作，从事电力行业。”对于未来，她已有了长远的规划。从陌生茫然到逐渐融入受资助的留学生们还积极参加课外活动，在各项活动中经常能看到他们的身影。从初来昆明理工大学和广西大学时的陌生茫然，到现在已经逐渐融入校园生活，结交了友谊，汉语水平也有了明显的进步。留学毕业回国之后：依旧想念在中国的留学生活“我现在老挝一家能源公司工作，平时工作里也会有机会能用到中文和以前学过的知识。”安提喷尽管回老挝工作已经三年了，她依旧很想念在中国的留学生活。1993年出生的汪明，曾在昆明医学院留学，现在在老挝的妇幼保健院工作，“在中国留学六年，我会说中文，懂中文对我现在的工作有不小的帮助。我希望能够通过自己的知识和努力，为老挝的医疗发展贡献力量。”加大“走出去”力度 留学生培养计划持续进行中近年来，南方电网通过留学生培养、电力技术培训等方式，加深了与东南亚国家人民的民心相通。据了解，今后，南方电网将继续深化东南亚国家留学生培养计划，在“走出去”同时，继续积极做好“民心工程”。2018年将继续全额资助越、老、柬、缅、泰各5名本科留学生及来自柬埔寨的10名硕士留学生。据了解，许多经南方电网公司合作培养的留学生，回国进入了本国电力企业、商贸部门等工作，他们用流利的汉语和本国语言，为中国与“一带一路”沿线国家之间搭建了交流与发展的桥梁。作者：林丹丹 张宇璇 徐苔林编辑：刘趁校对：王萍]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-09 17:23:31</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
