<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*Yv2nNadEzLcmuoLonX0-U1iFAypK76D0Xv2ejM5LcwlcKWvKrazNpDJkXSlL2XVPCUhV2SD9kgyjTTNnvCGr68=]]></url>
  <title><![CDATA[5宗地唯一被抢，这个板块堪称广州楼市小强！未通地铁，房价三年涨一倍]]></title>
  <content><![CDATA[今年，广州的土地市场，可以用一个字来形容：稳！除了南沙区的地价被翻新外，底价成交，就成了最常见的一个词。今天广州出让的5宗住宅/商住用地也是，纷纷到点底价成交，但一宗地成了今天的亮点。长岭居的CPPQ-A1-3地块，经过12轮报价，最终溢价11.5%成交。参与地块抢夺的共有4家房企，据爆料有创维、金融街、天健、嘉达，最后以天健地产获胜告终。该地位于长岭居板块，东侧为保利岭南林语项目，北侧紧邻永顺大道。与地块隔路相对的是黄埔区标杆地项目中冶·逸璟台，也是目前黄埔最高地价保持者。值得留意的是，周边二手项目岭南林语及奥园春晓，房价最高已超3万，在2.8-3.2万元/㎡之间。在目前的楼市形势下，地铁还没开通，卖地还能被抢，足以看出长岭居板块对开发商的强大吸引力。长岭居这个楼市小强是如何炼成的？楼市品牌房企集聚 三年房价几乎翻一番12012年7月，广州市长陈建华视察萝岗区，提出要在区位好、环境优美的地区，注入新概念、新元素、新规划，进行房地产和商业开发，长岭居板块应运而生。长岭居规划定位为广州东部山水新城生态宜居示范区，具有高端居住、研发总部、疗养度假、生态休闲、先进制造等五大功能。规划至2020年基本成型，规划建设用地34.9平方公里，常住人口20万人。从2012年到2015年，奥园地产、保利地产、越秀地产、万科地产、富力地产等知名品牌开发商就已经先后入驻长岭居板块。至此，这个有着优越地理位置、政府规划扶持的板块成为了广州楼市新兴板块。奥园春晓是长岭居板块最早的项目，首批于2013年6月推出，售价1.3万/㎡。甚至比2014年开盘的多个项目售价还高。不过到了2014年，板块内的楼盘房价相对于奥园春晓来说有所下降，普遍在1.1~1.2万/㎡之间。直到2016年，随着万科山景城、实地常春藤、金融街融穗御府等新一批项目上市后，在年底那一轮补涨的趋势中，长岭居成为了广州房价上涨最快的板块之一。在2015年到2017年这三年间，长岭居板块房价上涨最快，房价几乎涨了一倍。目前，板块内有货在售的楼盘不多，只有4个。中冶·逸璟台已于近期开盘，主要推售叠墅产品，总价700万起。配套21号线+43所学校+2所三甲医院2据长岭居“十三五”规划，长岭居将以地铁21号线（在建中）长平站、有轨电车HP3试验段（在建中）、外环市政路网和永顺大道改造升级、元永路、华快三期东延线、水西立交以及四通八达的绿道为主要载体，建设“轨道-道路-慢行”出行系统，形成无缝换乘的区域便捷交通网络，打通园区北、东、西三大终端的交通动脉。多维交通路网最引人注目的是，规划有“机场-知识城-广州东站-南沙”高速地铁和“知识城-第二CBD-南沙”高速地铁交汇在长岭居的长平站，成为全广州罕有双高速地铁的交汇处。同时，在建中的21号线也将在此经过，预计2018年底开通。这意味着，未来长平站将会汇集3条地铁，半小时尽享城市繁华。除此之外，还有黄埔有轨电车1号线目前已经在建设中，预计2020年10月30日完工。全程预计行驶半小时，可串联起永和、长岭居、长平、水西村和新黄埔政文中心片区，届时长岭居出现将更加方便。43所学校+2所三甲医院过去两年，在规划有立体化交通网络+43所学校+2所三甲医院的加持下，长岭居价值大爆发，承接大湾区创新科技人才的高端生态居住区。▲长岭居控制性详细规划。注：幼儿园：蓝色块；小学：橙色块；中学：红色块主打国际教育的修仕倍励学校、广州第二间达尔文母校落户于此。此外，北京师范大学广州实验学校、广铁一中承办的铁英中学以及广州二中承办的开元中学等，共同构建起广州独一无二的“国际教育集聚地”。医疗方面，投资20亿建设的泰康之家·粤园、干部疗养院等等，一应俱全，甚至还有三甲医院——中山大学附属第三医院岭南医院、广州医科大学附属妇女儿童医院，就算家有老人，也完全不必担心日常的健康护理！最近还传来最新消息，广州医科大学附属妇幼医院计划年底动土。这样的长岭居，备受开发商青睐也不奇怪了~广州买楼综合整理，转载请注明出处！推荐阅读1、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？2、佛山GDP有望跻身“万亿俱乐部”！房价却与广深相差甚远...潜力十足！3、打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现 即将迈入万元时代！4、比想象好！同比涨35.26%！国庆7天成交656套，增城占近一半5、冰冰告诉你，关键时刻房子能续命！广州哪里的房子最抗风险？]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-10 17:38:32</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
