<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNP4wytyrK-QTY4iCxSo-7AmhE*uyLjXzspzaKErMTdQrD*3nxGXTuJO7UgcJ7RDHg8Dr1E8DtCwvG-kVlwDiXUo=]]></url>
  <title><![CDATA[北京城区·崇文供电服务中心：凝心聚力共谱营配合一新篇章]]></title>
  <content><![CDATA[国网北京市电力公司城区供电公司崇文供电服务中心地处首都核心区域，为原崇文区16.4平方公里的区域和16.34万户的客户提供供电服务，具有“重要客户多、文化底蕴深、服务标准高”的特点。2016年国网北京市电力公司努力践行“人民电业为人民”的企业宗旨，同时为进一步开展“三集五大”体系深化建设工作，崇文供电服务中心在原崇文供电营业所的基础上应运而生，打造出“前端贴近、后端支撑，管理穿透、融合智能”的“供服一体”服务新模式。该供电服务中心作为国家电网公司大中城市业务再集约的试点，同时作为国网北京市电力公司“营配一体”供电服务中心建设的第一个试点，率先进行营配业务融合工作。在前期准备阶段崇文中心的班组人员克服了巨大困难，在装修施工的同时仍确保原有工作任务不断不乱、稳定有序。历时一个多月，崇文中心的硬件装修如期完成，班组成员迅速适应了营配融合后的新岗位、新业务所带来的转变与挑战，除了原有的抄表收费、客户服务等传统供电所业务外，中心承接了高低压用电检查、配电运维、业扩报装、线损管理等综合业务。融合之后，崇文中心业务职责更加明确、交叉衔接环节减少，工作效率得到提升。崇文供电服务中心在“营配合一”模式下取得的成功，一方面得益于行之有效的管理手段，科学的人力资源分配，另一方面仰赖员工积极的思想转变，大家都将营配合一新模式的践行视为提升自己的契机，争当改革的弄潮儿。在这种上下一心、众志成城的氛围下，崇文供电服务中心才能够顺利完成过渡。作为直面客户的最基层，崇文中心的工作看似平凡琐碎，但却与千家万户的用电息息相关。2016年夏季，一场“7.20”暴雨袭击京城，恶劣天气导致停电事故频发，当日报修数量激增至平日10倍。对此态势崇文中心迅速启动应急响应措施，班组长和班组成员全员上岗、全员备班，安排人员、车辆和抢修物资就近集结待命，随时做好抢修准备。位于广渠门立交桥旁的本家润园小区，暴雨当日地下配电室被水淹没，直接导致配电室设备报废，小区700余户居民停电。由中心主任冯四庭带队从暴雨当日起连续三天三夜驻守在小区现场，指挥疏导、排涝抢险、协调组织、后续恢复，哪里有需要，哪里就有崇文人的身影。在应急保电结束后，所有人连说话的力气都没有了，一身难闻气味更是让人退避三舍。这些辛苦我们从不向用户提及，我们在意的是对客户的服务承诺，是本家润园700余户居民的正常用电。崇文供电服务中心通过上下积极应对，确保了区域内广大客户的正常用电，实现了故障指挥顺畅、处置高效的管理目标，经受住了严峻的考验。抢修班三零服务宣传智能服务为适应互联网新形势的发展趋势，崇文中心加快转变的步伐，积极推行智能服务。在电费缴纳上大力宣传推广“掌上电力”APP、电e宝、支付宝等线上自助购电渠道；业扩报装上开通“掌上电力”居民版、企业版APP申请模块；故障处置上实现网络报修、工单跟踪、实时互动；计量管理上通过智能化预测、订单式流程、可视化监控，实现计量直配。智能服务的推广与使用，大大提升了工作效率与管理水平，不仅刷新了各项指标数据，贴心便捷的服务举措更赢得客户的一致好评。另外，中心的青年成员们组成了科技小组，积极开展创新工作，深化低压自动化系统功能的开发应用，研发及构建营配融合“微单元”一体化监控系统。利用低压宽带载波通信与电力线路同一物理传输通道的特性，实现了低压电源分相自动核对的功能。同时，系统可通过对设备电流、电压等遥测值和通信状态进行综合研判，主站可在15秒内接收到终端上送的故障信息，精准定位故障设备及判断用户内外部故障，并自动统计停电范围及受影响客户，实现低压全设备故障快速报警功能。崇文供电服务中心员工向客户拜年迄今为止，崇文中心已圆满完成全国两会、“一带一路”高峰论坛、十九大等重大供电保障任务，做到了政治供电万无一失。发挥属地协调优势，积极对接前门街道工委，完成草厂地区燃气切改工程，打造“电能替代示范区”。通过营销业务和配电运维业务的融合，培养了营销和配电运维多工种的复合型人才，劳动用工效率提升了22%。地区电网故障率降低33%。近两年来，先后获得客户赠送的锦旗30余面，荣获“全国工人先锋号”“百佳支部堡垒”等荣誉，得到了各方面肯定。国资委肖亚庆主任、北京市委蔡奇书记、国家电网公司舒印彪董事长等领导先后来检查指导，对我们工作给予了极大的鼓励，我们有决心、有信心进一步做好各方面工作，担当好首都供电政治责任的光荣使命。作者：唐子柠 李芸菲编辑：王萍校对：刘趁]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-12 17:34:32</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
