<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUolnuA0qphFvibkUmx-KBikOmAmdzwV8mdUtf*Qoob1b08ZPLPj-gVab2hAe0QcdDjFg9vB8gLJXs6iX1hSjxCA=]]></url>
  <title><![CDATA[10块钱闯深圳，身价1100亿，国内最神秘富豪：人生最大的风险，就是不敢冒险]]></title>
  <content><![CDATA[导读：2018年4月，央行减少了MLF操作并定向化降准，中小企业融资难、融资贵似乎出现了缓解的曙光。然9月中，央行又意外重启巨量MLF投放，同时提升这一工具的利率，政策利率提升明显促生了市场利率上升的预期。诸多媒体和业内人士认为，此举是在价格和数量上收割商行“韭菜”。——【恒丰金融研究院】荐读引子：2018年10月10日，胡润研究院发布《2018胡润百富榜》。不出意外，马云、马化腾、王健林等中国最知名的企业家雄踞榜单前列。而最令人诧异的是，在前10的榜单中，出现了一个绝大多数人都陌生的名字——王文银，他以1100亿的身价与雷军并列第10名。2018年10月10日，胡润研究院发布《2018胡润百富榜》。不出意外，马云、马化腾、王健林等中国最知名的企业家雄踞榜单前列。而最令人诧异的是，在前10的榜单中，出现了一个绝大多数人都陌生的名字——王文银，他以1100亿的身价与雷军并列第10名。▲ 2018胡润百富榜，王文银家族与雷军并列第10（点开图片可查看大图）不仅这个企业家我们不了解，连他的企业我们也少有听说。其实，当“正威集团”5年前空降世界500强第387位时，时任深圳市市长的许勤，也有同样的困惑。从25年前揣着10块钱只身闯荡深圳，到如今坐拥千亿身家，王文银的崛起过程十分低调，这也使他成为“中国最神秘的富豪”。1不甘平庸10元闯荡深圳25年身价1100亿营业额仅次于华为1968年，王文银出生于安徽省的一个小乡村，他家祖上三辈都是农民，家境贫寒。王文银每天放学回家第一件事就是割猪草喂猪，周末下地帮父母插秧，种土豆，栽红薯。虽然年纪轻轻就吃了不少苦头，但这不影响王文银对未来的向往。每天干完农活之后，他还会逼自己刻苦学习好几个小时。1989年，他如愿考上南京大学。毕业后，王文银被分配到上海高桥石油化工公司，每个月工资400元，这在当时几乎是上海市平均工资的2倍。但他很快就干不下去了，因为这份工作对他来说太安稳，一眼就看得到头，而他是那种心里“始终有一团火”的人。1993年，恰逢邓小平在深圳画了一个圈，王文银果断辞职，一股脑儿奔向那个热闹非凡，满大街都是淘金客的城市。随后，王文银又被日本日立公司以年薪百万加2个点提成的条件挖走。在这家公司的1年里，他积累了日后创业的第一桶金——2000万。决心创业的原因，是在日立公司的一段经历。当时他发现一位客户有拖欠贷款的前兆，建议老板不要和此人继续做生意，但另一位日本销售表示不同意。而日本老板最终采纳了后者的建议，结果导致公司数千万元的巨额贷款没有收回。在接受《中华工商时报》采访时，王文银回忆了这段经历，他说：“这件事对我的刺激很大——虽然我当初的判断是正确的，但这位日本老板可能是下意识看不起我这个中国人，所以最终采纳了日本销售人员的意见。正是在这件事情之后，我有了创业的冲动，决定创办自己的企业，自己给自己打工。”往后的23年，王文银的人生可谓经历了腥风血雨。从创办第一个电源线工厂，到每年上线一个新的工厂，再到利用金融危机疯狂囤矿拓宽产业链，他在金属新材料产业建立了行业老大的地位。如今，王文银的个人财富已达1100亿，与雷军并列胡润百富榜第10名。正威集团的表现也同样让人侧目：2018年，正威成为世界500强第111名，营业额超过5000亿元人民币，是全国民营企业制造业的第2名，仅次于华为。2只做别人做不了的事只看别人看不到的地方只想别人想不到的问题王文银能够走到今天，离不开他的三次“豪赌”。与王文银有过接触的人，对他的评价多是“狂人”、“疯子”。王文银就像一个天生的赌徒，每逢经济形势下行，所有资本恐惧地逃离时，他便开始押下重注，逆流而上，精准抄底。1997年，亚洲金融风暴席卷而来，所有厂房的租金大幅降低，生产设备也大量滞销，供应商们苦不堪言。而王文银如同狮子嗅到血腥一般，迅速地展开谈判。迫于库存压力，供应商们最终答应以分期付款，以支付10%定金的方式把设备卖给他。在这轮交易中，王文银一次性囤了100台设备，拥有了整个深圳最大规模的厂房。2003年，“非典”席卷中国，这一事件直接导致国内经济下行，大量资本迅速撤出，各类资产价格也应声下降。王文银的每一次“豪赌”，都惊心动魄。回过头看，因为抓住了这3次大机会，正威集团的收入屡破记录，因此有更多资金不断拓宽产业链，进而打造出一个闭环的全产业链，形成极其坚实的行业壁垒，这才成就了今天的王文银。曾有人问王文银：“你为什么敢下如此重注？为何每次都能押宝成功？”对前一个问题，王文银的回答是：“企业家中能够把握趋势的人有 70%，能够把握趋势变化的人有10%，但能够把握趋势变化拐点的人只有万分之一。”与其说王文银是一个“赌徒”，不如说，他是一个善于把握趋势变化拐点的人。而关于如何做到这一点，王文银的总结也足够深刻：“我只做别人做不了的事，只看别人看不到的地方，只想别人想不到的问题。别人能做的事情，我绝对不去做。”3不要做那个“出头鸟”要做“隐形冠军”20多年来，王文银办企业都遵循一个原则：极致高调地做事，极致低调地做人。这也是王文银被称为“最神秘中国富豪”的原因所在。王文银曾被《财富》评为“2014年最具影响力50位商界领袖”，在给他的评语中有这样一段话：“他用东方人特有的‘隐忍哲学’带领正威国际低调地前进。在还没有多少中国人知道他的名字和传奇的时候，他已经用20年的时间白手起家打造出一家位列世界500强第387位的企业。他的办公室里弥漫着花香、木香和书香。一年他要看100本新书，书上圈圈点点地写着他的批注。他有着过人的记忆力，可以随口说出各国经济排名和行业经济数据。他喜欢说段子，诙谐幽默却又意味深长。不为人知的是，王文银还是一位盆栽高手。”如今，王文银与正威旗下的铜帝国已经连接了珠三角、西三角、中三角、长三角和环渤海经济区，所拥有的产能已占全国的10%。除此之外，他在北美、南美和非洲等20多个国家坐拥多座矿山，已探明矿产资源储量总价超10万亿。从0到5000亿，王文银用了24年。而正威集团，如今已成为“金属新材料产业”全球排名第一的企业，一个名副其实的“隐形冠军”。4人生最大的风险就是不敢冒险事实上，我们可以说，如果没有那惊心动魄的3次“冒险”，王文银不可能走到今天。反过来，正是这3次“冒险”，成就了王文银。王文银曾在一次演讲中说：“人生最大的风险，就是不敢冒险。每一个成功的人其实都是一个‘疯子’，非常之人，方能行非常之事，建非常之功。”无独有偶，还有一位知名企业家王石，也是以同样的方式发的家。1983年，王石还在深圳从事玉米饲料生意，当时他已经赚了30万，算是取得了不小的成绩。可是没多久，香港媒体报道鸡饲料中有一种肥鸡丸，而肥鸡丸里有致癌素的消息。消息一出，人们都不敢再吃鸡肉了。因为鸡卖不出去，鸡饲料也大量滞销，王石好不容易赚的30万全赔了进去。和其他供应商不同的是，王石不相信香港人以后不再吃鸡肉了，他选择了“破釜沉舟”，买了机票直接飞到东北的大连粮油进出口公司，向其以极低的价格订了2万吨玉米。但王石此时根本没有资金支付货款，所以向大连粮油提出到货100天后再付款，由于当时受肥鸡丸事件影响，玉米没有市场，大连粮油公司也只能无奈同意。不出所料，香港媒体很快就澄清了这件事情，大家又重新开始吃鸡肉，鸡饲料一时供不应求。凭借这次冒险，王石不仅把之前亏损的30万挣了回来，还赚了300万元，也正是这笔钱支撑他创立了万科。事实上，那些精英人物的成功经历中，多多少少都会有几次类似的冒险。人生一定要冒几次险，这是很多有所成就的人反复分享的经验，这背后的逻辑其实在于：无论在哪一个时代，人与人的背景和资源都会有很大的区别。而那些处于弱势又想要生活得更好的人，如果不去冒几次险，想要实现人生的逆转几乎不可能。如果不去冒险，他们或许依旧活得不错，但这也面临着一个问题，他们的人生可能就这样了，很难再有大的变化了。有些人当了多年公务员，非常清楚自己不喜欢体制的生活，也知道自己究竟想要什么，但他们总害怕付出代价，就是不敢去追寻。多年以后，他们却开始后悔，后悔当年为什么没有冒险走出去。其实很多时候，人生最大的风险，就是不敢冒险。有人可能会说，你只看到那些冒险成功的人，却没看到背后的尸横遍野。关于这一点，你需要分清“冒险”和“冒进”的区别。王石也一样，他不相信香港人有一天会不吃鸡，所以他认定这个传闻迟早会过去，鸡饲料也将很快迎来新的春天。王石完全可以选择不入手那2万吨玉米，但他还是做了，为什么？因为他很清楚，自己看到了鸡饲料很快就会供不应求这个机会，想通了香港人不可能有一天不吃鸡这个问题，如果不去争取，失去的可能是积累一大笔资金的机会。而为了抓住这个机会，他必须做好准备，承受可能没法及时付款给供应商的风险。真正的冒险，是你发自内心地相信一件事情大概率是对的，并且能给你带来可观的价值，这时你做好可能失败的准备，然后排除万难地去执行。人这一生，一定要多冒几次险。因为人生最大的风险，就是不敢冒险。作者：叶超群声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-14 22:43:45</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
