<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*WrbKKR4LVYKIbueMRywH265EWHNJyqCxQqL9fDF9DnKMuSXJXz3suTv7Re1W8czXjNpP-rm*u4j-WHVUsGks1g=]]></url>
  <title><![CDATA[佛山GDP有望跻身“万亿俱乐部”！房价却与广深相差甚远...潜力十足！]]></title>
  <content><![CDATA[佛山这座城市，到现在，还有很多人觉得还是一个城乡结合部。毕竟他的隔壁住着的是广东省的省会老大——广州，这些年来，默默做着广州的小弟，低调做绿叶，响应着广州的西联、同城发展的战略，和广州相互扶持，共同成长。这些年来，佛山一直在用实力证明自己，这个曾被低估的城市告诉大家——选择了佛山的，都是对的！佛山GDP有望破万亿广东经济探花佛山是广东的经济探花，GDP仅次于四大一线的深圳和广州，比同省的新一线东莞还要高近2000亿。2017年，佛山的GDP达到9500多亿，人均GDP为12.4722万元，是全国最富裕的城市之一。今年上半年，佛山GDP总值达到4476亿元，比2017年上半年的4200亿元多276亿，增速7%。是我国今年突破万亿GDP的又一匹黑马。也是中国目前有望跻身一线的城市之一。佛山的地理位置很好，第二产业很发达，这也为广州的第三产业提供了动力，是广州最离不开的小弟城市。国家也正在着力打造“广佛经济圈”。五区全上榜！2018年中国百强区近日，赛迪顾问在京举行了《2018年中国百强区发展白皮书》发布会。据悉，《白皮书》以高质量发展为导向，从经济实力、增长潜力、绿色发展、民生幸福和质量效益等方面筛选了17个指标对各城区的发展情况进行了综合评估，以统计数据为依托量化评选出2018年中国百强区。广东共计上榜22个区，几乎是广州深圳和佛山的天下。广州最多，除从化区外10个区入选，深圳则在排名上更显优势，入选的6个区均排在前12位内。而佛山五区全部上榜：顺德区位列第5，南海区第11名，禅城区第20名，三水区第40名，高明区第89名。出乎意外的是，拿佛山和广州对比，顺德比黄埔越秀排名要高，禅城比海珠强，三水比增城强。房价对比佛山不足广州一半顺德区VS黄埔区顺德区9月平均房价13703元/平黄埔区9月平均房价28698元/平顺德和黄埔有很多相似的地方，都靠近中心区，产业聚集地。然而来感受一下土豪多的顺德的房价，基本都在1字头，这个价在黄埔？很难！顺德二手楼盘一览楼盘名称均价(元/m2)位置顺德碧桂园蓝天花语21893顺德顺德碧桂园北区19670顺德凯旋豪庭10616容桂盛达家园11385容桂海悦豪庭12055容桂喜悦名居12590容桂佳兆业金域天下13080荷城康丽花园12686伦敦涛汇领御花园18799伦敦唯美尚筑16748伦敦万科沁园17750伦敦桂畔怡景湾31260伦敦威斯登堡12184龙江丽南名都12280龙江保利上城14827龙江新联楼7713乐从钜隆风度花园16005乐从龙湖春江名城15417大良嘉年华府14891大良尚景苑11756大良保利中环广场17765大良嘉信城市花园17219大良海悦新城19612大良康格斯花园14374大良顺德雅居乐花园18336大良锦绣新村13858陈村金海岸花园13595杏坛顺宝花园10926杏坛数据来源：安居客（均为放盘价格，具体请以楼盘现场为准）禅城区VS海珠区禅城区9月平均房价13975元/平海珠区9月平均房价42258元/平看看把广州老城区的海珠比下去的禅城，虽然同为老城区，但是1字头楼盘还是很多！这个价能不能在海珠买套老破小呢？我想答案不用我说。禅城二手楼盘一览楼盘名称均价(元/m2)位置岭南天地15560祖庙珠江罗马新都21111祖庙绿地未来城17336祖庙御璟上院16297张搓卓远云峰15981张搓江滨花园11696张搓汇贤雅居14060普澜汇银W新港湾16044南庄绿岛明珠13565南庄智慧新城16008南庄佛山雅居乐花园a区26507绿景丽日豪庭17847魁奇丽日玫瑰名城21363魁奇凯德城脉18412魁奇美陶花园15056魁奇龙光君悦华府20348魁奇海景蓝湾18781魁奇怡翠玫瑰园18799季华路万科金域蓝湾21031季华路盛南新都18835季华路星星凯旋国际24080季华路龙光天湖郦都28211湖景利豪名郡16592汾江南星星花园国际花园23074汾江南万通国际12350东平新城滨海御庭18508东平新城保利东湾22325东平新城新鸿基泷景17865东平新城数据来源：安居客（均为放盘价格，具体请以楼盘现场为准）三水区VS增城区三水区9月平均房价8661元/平增城区9月平均房价19062元/平想不到吧，三水的排名居然在增城前面！三水和增城都是郊区，近来增城已经慢慢告别“洼地”，但是三水，基本还在万元左右，这个价格，只能和三年前的增城相比！三水二手楼盘一览楼盘名称均价(元/m2)位置奥林匹克花园11528西南三水广场10033西南海畔名苑9638西南富恒花园7266西南金太阳公寓三期111927西南深业云东海花园14619西南西南街二小区6225西南捷和广场12459西南锦盈嘉园9798西南荷景园6803西南颐澳湾11191西南恒达花园11958西南三水雅居乐花园11808西南御江南国际社区9798西南时代城11795西南澳盈商务中心9575西南北大资源博雅滨江10127西南惠新华府10902西南广佛新动力广场11341西南三水帝景湾10604西南山水一品花园11841西南恒福广场11704西南三水汇丰豪园8038西南创鸿林海尚都10138西南宝行花园7252西南千叶花园8065西南华景花苑7781西南雅豪居花园7865西南明珠湾10123西南富善花园5981西南碧绿名苑10303西南沙头小区6535西南成业汇景苑9264西南恒达花园11958西南半江花园7129西南御龙湾11814西南三水万达广场11076西南岭南澳苑8027南边恒福水岸8638芦苞锦江豪庭7783芦苞锦溢华庭7133乐平云东海高尔夫花园16268乐平时代公寓11036乐平华盛圆坊都荟6887乐平百合嘉园8451乐平雍翠新城9139乐平山水龙盘9009白泥朗月华庭8024白泥数据来源：安居客（均为放盘价格，具体请以楼盘现场为准）2018年，佛山楼市还是值得被期待。口说无凭，一则干货奉上，力证佛山实力↓↓地铁、城际、高铁、机场佛山交通建设全方位爆发1佛山西站：通达站点160多个2017年8月，佛山西站正式开通，大大缩短了珠三角乃至全国7省36城之间的距离。目前，佛山西站通达的站点，多达160多个，周末出游爽歪歪~★佛山→香港只需1.5小时！广深港高铁香港段9月23日正式通车（图源：央视新闻客户端）终于定了！官方宣布：广深港高铁香港段将于9月23日正式通车！ps:佛山西→广州南约20分钟；广州南→香港约48分钟；那么通车后，佛山→香港只需1.5小时。2未来坐拥15条地铁，10条对接广州佛山，未来坐拥15条地铁的潜力股，规划全披露↓↓此外，根据规划，除了已开通、在建的3条线路（广佛线、佛山2号线、广州7号线西延段）外，佛山还将规划新建7条地铁，未来广佛将有10条地铁线互联互通↓↓（未来广佛将有10条地铁线互联互通）so~这也就意味着，大家期盼已久的广佛地铁覆盖网线，真的要来了！3有轨电车目前在建2条，年底加建1条近日，《南海区有轨电车里水示范段工程线路平面示意图》发布，里水有轨电车示范段将设里横路、里广路、洲村、永润广场、岗美、威尼斯小镇、草场村、东秀路、五一大道、梅冲、青年湖、得胜、里官路、里湖新城等14个站点。预计2018年底动工，两年内建成。此外按规划，里水有轨电车还将与广州地铁6号线，12号线直接接驳。★佛山目前在建有轨电车进度情况：数据来源：佛山乐居4珠三角新干线机场选址坐实将打造一个超级枢纽集航空、高铁、城轨、地铁于一体近日，高明区政府发布《高明区分区规划（2014-2020）》公示，其中值得关注的是，文件坐实了珠三角新干线机场（高明机场）位置，将在更合镇新圩片区预留高明机场发展用地。此外，这还将会打造成为一个超级交通枢纽，集航空、高铁、城轨、地铁于一体，具体包括远景预留广州至湛江铁路和江肇铁路线位，预留轨道机场站，完善肇顺南城际、地铁2号线延伸线与高明机场间的公共交通联系。广佛同城再升级将携手打造一个世界级大project5共创珠三角世界级城市群核心区图源：顺德区经济和科技促进局日前，广州和佛山两市政府正式签署《深化创新驱动发展战略合作框架协议》，将发挥互补优势，形成 " 广州创新大脑、佛山转化中心 " 格局，其中约153.5平方公里区域推进广佛科技创新产业示范区建设前期工作已列入2018年工作计划。未来，两市将借此战略契机，携手融入全球创新网络，将广佛区域打造成为珠三角世界级城市群核心区、全国同城化发展示范区、粤港澳合作核心枢纽，建成具有国际影响力和吸引力的科技创新集聚区和若干世界级产业集群，为国家实施创新驱动发展战略提供重要支撑。6佛山被规划为“广东省特大城市”《广东省人口发展规划（2017-2030年）》显示，佛山被规划为“全省特大城市”。到2020年的人口规模等级为500万人-1000万人。看完这些，你是否要重新评估佛山的价值呢？来源：广佛资深地产、房频、广州房地产生态圈推荐阅读1、打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现 即将迈入万元时代！2、比想象好！同比涨35.26%！国庆7天成交656套，增城占近一半3、冰冰告诉你，关键时刻房子能续命！广州哪里的房子最抗风险？4、降准1%，楼市或迎利好！广州房地产市场走向如何？5、港珠澳大桥试运行啦！40分钟通三地！附大湾区9城最新房价表]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-09 18:29:16</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
