<data>
  <id><![CDATA[51506273]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596672&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwY8I1k0LuENfxuCsfph*W5q7DI7-tTYn0B*4o7Dr8A1RIgGIqrInDOsaFhSppQ9LcaypIB13hCjv6C8Tn4kFt3NKQj1Imfyqk3AdyxVIhJW-jH24hc0KJ*wxf5UWOHu7ErV60BD*EqRCyXYGr-huBk=]]></url>
  <title><![CDATA[秋检来了！德惠大规模停电公告！]]></title>
  <content><![CDATA[铁北66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-19 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】市区：新风街(一道街)、昌盛街(二道街)两侧居民、德惠路:振兴街(三道街)以东两侧居民、建设路：康平街(四道街)以东两侧居民、新华街(五道街)两侧居民、信合街(六道街)两侧居民、利民街(七道街)两侧居民、人民街(八道街)两侧居民、育才街(九道街)两侧居民、光明街(十道街)两侧居民、迎新街(十一道街)两侧居民。主要小区：景观小区、合欣小区、盛世名家、万兴花园、红旗小区、农行小区、啤酒家属、迎新三队、职业中学、职业中学居民、教育居民楼、二供热居民、吉成福园小区、福临家园小区、名仕家园小区、自来水居民、药厂居民、水暖器材厂居民、李秀坤居民、锦秀佳园小区、迎新动迁、轧钢居民、和平小区、顺达房地产居民、中深房地产居民、东风小区(富城誉景)、居佳苑小区、化工厂居民、工商家属楼居民、和惠小区、天泰东越小区、花园小区、富裕花园居民、残联楼居民、建筑设计院居民、科委居民、武装部居民、实验小学居民、地毯厂居民、人大居民、水资源居民、德隆都会居民、新卫生队居民，阳光嘉园小区、变电居民、永青新村、批发市场、油库新区、永青四队居民、甜菜站居民、东风二队居民。迎新家属、组织部居民、华苑学府小区、锦绣富苑小区、中央公馆小区、迎新二队、迎新一队、迎新大队、迎新小区、松辽居民、糖酒楼居民、规划办居民、王辉楼居民、迎新佳苑、名仕家园二期、博文雅苑小区、十道街小市场居民、东十一居民楼、东十二居民楼、东十三号居民楼、东十四号居民楼、东十五号居民楼、财政居民、迎新村居民、永青小区、荣鑫家园小区、顺风花园、银河社区、元宝社区、万帮置业居民、富裕花园小区、永青六队居民、鼎盛家园、中涵名都成小区、新惠家园、西立交桥桥下居民。安泰小区、龙凤翔城小区、老烟草家属楼、松柏新区居民、松柏小区、金叶小区。动迁居民、实验高中居民、新实验高中居民、广岛惠泽苑小区、隆成鸿域小区、运输管理所居民、人寿保险居民、劳动局居民、育才一号居民、育才二号居民、育才三号居民、育才四号居民、夏雨君开发楼、新兴小区、水利局居民、检察院居民、保险公司居民、林业居民、二实验居民、隆成嘉惠苑小区、圣兴花园一区、圣兴花园二区、广场居民、苗圃居民、万兴花园四区、中专居民、四中居民、富贵大市场居民、阳光花园小区、地税家属楼、柏林郡小区、锦绣世家小区、学府家园小区、阳光小区、园林居民、发达居民、教育新村、社保局居民、白酒家属区、交警队家属楼区、金域华府小区、绿都花园等。高危及重要用户：鑫雨水泥厂、万里机车、福瑞祥塑料厂、中国电信集团公司吉林省长春市电信分公司、大庆市庆客隆连锁公司德惠分公司、德惠市满客隆仓储超市、市环境卫生清理大队、中国石油天然气股份有限公司吉林长春销售分公司、市医疗卫生用品厂、吉林生威谷物有限公司德惠分公司、国能德惠生物发电有限公司、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、市鸿翔牧业有限公司、吉林省众望肥业科技有限公司、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、吉林省华昊石油化工有限公司振兴加油站、吉林万帮置业有限公司住邦休闲购物商都、吉林省天泰房地产开发有限公司(东越临时)、市长惠供热有限责任公司、吉林德大有限公司、市天元电力变压器制造有限公司、长春惠通房地产开发有限公司、市正德热力有限公司、市美家美居家俬有限公司、市城市管理行政执法局(路灯)、中国移动通信集团吉林有限公司德惠分公司、市福民医院、吉林省正德房地产开发有限公司、吉林省中涵房地产开发有限公司、市胜利街殿国冷库行、长春智胜通信基础设施建设有限公司、市立峰房地产开发有限公司(名仕家园二期3号)、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、市中等职业技术学校、市公安局交通警察大队、市社会保险事业管理局、吉林省泓政房地产开发有限公司、市环境监测站、市国土资源管理局、长春市博闻传媒广告有限公司、吉林省公安厅高速公路公安局德惠分局、市妇幼保健计划生育服务中心、市地方税务局、市城市环境卫生管理处、市浩瀚液化气有限公司、市顺达房地产开发公司、市农业机械化宣传教育中心、德惠广播电视台、市百宏供热有限责任公司、中国银行股份有限公司德惠支行、市农机监理站、吉林银监局德惠监管办事处、吉视传媒股份有限公司德惠分公司、市农业机械化宣传教育中心、中国人民银行德惠市支行、市胜利街发源纸制品加工厂、市第三中学、吉林富盛发房地产开发有限责任公司德惠市分公司、市自来水公司、吉林省润达房地产开发有限公司、市第一中学、长春市中心血站、德惠市工人文化宫、市农业开发总公司、市教育供热站、市金惠供热有限公司、市教师进修学校、中国工商银行股份有限公司德惠支行、市第一中学、市乾嘉商务大酒店、市场监督管理局、市机关事务管理局、市和平筑坤供热有限责任公司、中国农业发展银行德惠市支行、市民政局、市农业局、市教育局、市全民健身服务中心、中国农业发展银行德惠市支行、市实验中学、市建设社区卫生服务中心、市第四中学、市卫生和计划生育局、市茂隆供热有限责任公司、市惠天热力发展有限公司、市德水物业管理服务有限公司、市人民检察院、市人力资源和社会保障局、市第二实验小学、市第二十九中学、市长安供热有限责任公司、市财政局、德惠市永青供热有限公司、工商大楼、公路客运站、德惠市公路客运有限责任公司、吉林省惠顺服装有限公司、中医院、中国网通集团有限公司德惠分公司、德惠市百姓食品超市、恒泰供热有限公司、中国工商银行德惠市支行、邮政局、德惠市商贸有限责任公司、德惠市广大商城有限公司、大市场、都邦药业有限公司。德惠市高铁西站、德惠市医院、融光工地、石油公司、德惠市民心医院、德惠市惠发供热有限公司、德惠市兴隆供热有限公司、吉林省兴通酒业有限公司、长春市吉星实业有限公司、德惠市第三粮库、德惠市吉生粮油贸易有限责任公司、德惠市宇明天赐天燃气销售有限公司、惠市天惠农副产品有限公司、德大饲料厂、和平鸡场、和平大肉鸡厂、第一饲料厂。龙凤66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-19 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】松柏乡：龙凤村、世巨永村、周家村、烧锅村、新区、南马场、北马场、龙凤乾城。高危及重要用户：德惠市社会福利院、德惠市气象局、德惠市公安局看守所、拘留所、武警中队、大会粮库、隽星合作社、周家砖厂、高速公路服务区、高管处、巨峰气体、长春燃气、惠丰粮库、富泉保温、农德加油站、德惠市朔钢厂、宏信物业、旭日太阳能、惠通房地产、恩成塑钢厂、宏达密封件厂、龙凤生态园、马振新饲料加工等。边岗66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-19 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】边岗乡：边岗街道、双城村、太兴村、奋进村、金星村、边岗村、平安村、新建村、马家村、东岗村、卧虎村、刘店村、长发村、娄家村、单城村。高危及重要用户：德惠市第九中学、边岗乡人民政府、边岗乡卫生院、边岗乡中心小学、农村商业银行边岗营业所、长春市吉星实业有限公司、边岗乡邮政局、边岗派出所、德惠市川江米业加工有限公司、德惠市宏起畜牧业有限公司、德惠市宏起新型材料厂、北京市恒大科技养殖场、中国联合网络通信有限公司德惠市分公司、德惠市鑫磊房地产有限公司、德惠市殡仪馆、国能生物发电厂、边岗粮库、万利牧业、德惠市德佳环保有限公司、方首惠鸡场、王元贵鸡场、德惠市湖泉养殖场、鸿泰包装制品、德惠市丰泰养殖场。郭家66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-19 06:00-20:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】郭家镇：郭家街道、郭家村、向阳村、历家村、新丰村、孟家村、王家村、东岗村、大房村、海青村、长发村、万春村、团山村、康家村、壕甲村、和平村、宋家村、榆树村、戈家村、前进村。高危及重要用户：郭家中心校、郭家镇政府、佳龙肉猪场、郭家移动、联通、电信基站、郭家粮库、王树婷生物化肥、刘英明饲料厂、郭家加油站、于青山烘干塔、郭家镇自来水站房、王希峰养殖场、鑫海木材。岔路口66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-22 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】岔路口镇：岔路口镇街道、同巨永村、莲花村、岔路口村、曲家村、张鹏奇居民、敬老院、解放村、河北村、马家店村、黎明村：窑后社、范家社、李屯社、育新村、南长沟村、北长沟村、桥头村。高危及重要用户：德惠市岔路口镇人民政府、德惠市第八中学、岔路口中心校、岔路口邮局、岔路口农村商业银行、岔路口镇农业银行、岔路口医院、岔路口镇民生医院、吉林省金顺有限公司、刘兰臣米业加工厂、德惠市兴旺米业有限责任公司、兴禾加工厂、玉廷加工厂、德惠市运江塑料片编织袋经销处、徐廷玉加工厂、德惠市云祥米业有限公司、陈跃川粮米加工厂。吉林省佰顺米业公司、德惠市稻天香米业有限公司、德惠市绿洲有限公司、德惠市岔路口镇丰收农业生产专业合作社、吉林省裕兴米业有限公司、吉林省宏贺米业有限公司、吉林省树才米业有限公司。吉林省维增米业有限公司、德惠市松木水稻加工厂、德惠市益阳油脂公司饲料厂、德惠市海峰米业有限公司、德惠市岔路口镇安凤青加工厂、鸿泰米业有限公司、吉粮百合米业有限公司、孙三米厂。双庙10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-22 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】布海镇：双庙村、双于村、布海村3社、布海村4社布海村5社、布海村9社、刘家村1社、刘家村2社、刘家村7社、侯家村3社、侯家村4社、侯家村5社、侯家村6社、侯家村7社、侯家村8社、侯家村9社、侯家村10社。高危及重要用户：中国移动通信集团吉林有限公司德惠分公司、德惠市布海镇鲁军家庭农场、德惠市布海镇人民政府黄牛饲养场、王兴申修理部、中国石油天然气股份有限公司吉林长春销售分公司(德惠经营处宏远加油站)、吉林省億豪家具有限公司德惠分公司、吉林省正通牧业有限责任公司、李红军牧业、侯家蔬菜基地、吉林省正通牧业有限责任公司、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、中国石化销售有限公司吉林长春德惠石油分公司、宋吉顺孵化站、布海道班水泵、玺恒牧业养殖场、刘广东养鸡厂、宋占权养鸡场、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、田兴华水田、付亚生水田、王冰良鱼池、孙铁渔池、吉林双丰牧业有限公司、刘家二社蔬菜基地、王秀云木材加工厂、李天顺渔池、刘化福屠宰厂、宋传学酒厂、候和平家俱厂、宫凤桐养鸡厂、德惠市万兴家庭农场有限公司、李玉明冷库、德惠市布海镇俊山养殖专业合作社、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、中国铁塔股份有限公司长春市分公司。岫岩10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-18 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】布海镇：岫岩村、吉家村、新城村。高危及重要用户：吉林德翔牧业有限公司、德惠市布海镇岫岩村4社自来水、吉林市正通牧业有限责任公司、吉林省正通牧业有限公司、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、德惠市布海镇岫岩村6社自来水、吉林德翔食品有限公司、吴士杰鱼池、德惠市大鹏牧业有限公司。义和10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-19 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】布海镇：义和村、新城七社。高危及重要用户：北京恒大养殖科技有限公司吉林分公司、吉林昆禹粮油贸易有限公司、中国铁塔股份有限公司长春市分公司、义和水库、于跃养鸡场、张文莹苗圃、岫岩十社鹿厂、虎市队农场、曲亚超、众达粮食收购站、樊学猛养鸡场、旺旺废品收购部、德惠市布海镇兴家种植养殖专业合作社、吉林德翔食品有限公司。更多德惠地区停电详情平台回复 “停电” 查看！]]></content>
  <author><![CDATA[德惠小镇]]></author>
  <time>2018-10-10 07:00:00</time>
  <account><![CDATA[odehui]]></account>
</data>
