<data>
  <id><![CDATA[51114721]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596523&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwJEtFxXkGphdP9wlMsT6OayB3*wd1daM-QmpdCyiy9Siv5o4oek3VHr9l76cSJU8B0R8l311rq0w6MqazOWZok3j21sE6OV1Aey3VsfTLe6cox7rU-WyJSu7nVB0DZFSC21vHglrex5oBP4CBtZ3Xo=]]></url>
  <title><![CDATA[评论｜中国造车新势力：繁华还是泡沫]]></title>
  <content><![CDATA[在中国，建立一个潜在的特斯拉竞争对手有几个因素需要具备。首先作为一个羽翼未丰的造车新势力，大量资金是必要的；其次它还必须得到政府的鼎力支持；最后还需要加些雄心壮志为佐料。当然在中国这个最大的汽车市场，这些关键因素都不缺。不为人所熟悉的造车新势力也如雨后春笋般在美国遍地开花，这些品牌当然不仅仅只满足于在自家后院卖车，他们还希望在美国可以大赚一笔。大部分公司可能注定达不到这样的目标，但即便是有少数成功案例，也足以引发全球汽车行业的重大转变。无论是繁荣还是泡沫，拜腾算是中国造车新势力爆发的一个案例。这个有抱负的品牌在去年9月才刚刚成立，他们在上海西北部的一块泥泞土地上建造了自己的第一个工厂。拜腾计划于明年下半年开始在中国销售第一款车型，并于2020年在美国销售。首款名为M-Byte的车型产品被品牌定位为“下一代智能终端”。概念车配备了一块超4英尺宽，高10英寸的巨大显示屏，将提供两种续航版本，可行驶329英里。此外，他的预售价定为4.5万美元。一切听起来都美好得令人难以置信，公司的高管们甚至还希望在5年内最高年产达到30万辆，这30万的产能至少还要包含另一款具备L4等级自动驾驶功能的K-Byte车型。是什么让拜腾CEO、宝马集团前副总裁毕福康博士（Dr。 Carsten Breitfeld）如此自信的呢？答案是，中国。毕福康博士在今年6月曾表示：“坦言之，我们所做的近乎不可能。但是在这个世界上只有中国才能使之实现。”事实上，中国已经成为了新一代电动汽车技术的全球孵化器，以及硅谷有力的竞争对手。中国造车新势力的名单很长，而且还在不断拉长。除了拜腾，还有蔚来、奇点汽车、小鹏汽车和威马等等，这些刚刚诞生的品牌都渴望成为下一个特斯拉。正如上文所说的拜腾，其创始人、联席董事长冯长革本是一位汽车经销商，在与特斯拉CEO埃隆·马斯克坐了一个小时之后他觉得应该为自己造车。冯长革说：“所有创业故事都是从梦想开始，这是一个创业的时代，这是一个崇尚英雄的时代，每一个人的心中都住着一个英雄梦。”对于大多数新品牌而言，目前还挣扎在生死线上。在技术还处于起步阶段的这个时期，这片市场却早已经拥堵不堪。要知道，特斯拉现在还仍然在艰难应对大规模生产的瓶颈，还尚未实现年度盈利。中国的规则中国早已经是世界上最大的电动汽车市场。中国汽车工业协会的数据显示，今年上半年纯电动汽车销量猛增96%，至31.3万辆，而约有110家电动汽车制造商正在追逐这个大蛋糕。像拜腾这样的造车新势力很多还一辆车都没卖。很多行业观察人士都警告称，泡沫肯定会破裂的。JFP Holdings总经理James O‘Neill称：“这些家伙们忙得不可开交，说电动汽车将是下一个大趋势。但他们中的很多人又会说，‘这比我想得要困难得多。’”中国按照自己的规则行事。作为中国必须主导的关键下一代技术，中国政府对电动汽车情有独钟。中国政府制定了中国制造2025计划，明确中国将在自动驾驶和人工智能呢领域走在世界前列。到2022年，中国计划新能源汽车年产量达到200万辆，这其中包括混合动力车和燃料电池车。碳积分政策将于明年启动，并在2020年收紧，这种强制性政策使得传统汽车制造商必须生产电动汽车，也吸引了很多新玩家加入游戏。同时刺激销售方面的补贴也高达6.75万元人民币。“投资者认为，‘政府希望这种情况发生，这是我们进行这些巨额投资的绿灯。’”专注于中国自主和电动汽车市场的投资咨询公司ZoZo go的首席执行长迈克尔·唐恩（Michael Dunne）说，“在政府的支持下，只要有成功的需要，你就愿意留在游戏中。”从东京到底特律，再到沃尔夫斯堡，中国在面对未来时速度、热情和从容都让他们望尘莫及。“由于新能源汽车政策的加强，这大大加强了中国超过其他国家转向新能源汽车的动力。”丰田在北京的负责人小林一弘（Kazuhiro Kobayashi）在今年的北京车展上警告称，“最令我震撼的是速度感。”来源：小新互帮更多阅读推荐：►央妈和财爸吵完后，又开了一次家庭会议……►2017银行主体评级一览►地产观察｜房地产将要大逆转，很多人还没看明白！►限购｜房地产变天了，政府的心思你懂吗？►金融投行人员长期出差是一种怎样的体验我们期待您的加入：“实习生”：本科及以上学历（硕士生及金融行业专业优先），协助部门经理进行沟通、记录、汇总投资项目，参与公司项目调研，参与编写报告；负责投资部各类文件的整理。“投资经理”：负责房地产行业债权融资业务，具有3年以上房地产行业经验或者金融行业相关的“非标业务信托经理”、“银行对公业务经理”、“券商投行业务经理”等工作经历优先。招聘邮箱：hr@sinyfa.com合作方式：siny@sinyfa.com点击原文进入《东乾投行频道》或后台留言业务内容&要求免责声明：本微信平台所发布的转载文章内容仅供读者参考，转载时会标注作者及出处，如没有特别注明，我方会默认为网络转载，如原作者见到后，认为不妥，请及时告知，我们会立即删除，并表歉意！联系邮箱：siny@sinyfa.com]]></content>
  <author><![CDATA[财富彩虹桥]]></author>
  <time>2018-09-07 17:59:00</time>
  <account><![CDATA[sinyfa]]></account>
</data>
