<data>
  <id><![CDATA[50556005]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596709&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbxiB2nCyZ6Oc8HB6-Z26pK4XcdHprsJ0zrITC4-SINn2JnNDHH-8JCabtCVyXwV8XW3*vSz61gHvIjpDErO*Genn*Yta9*RaVqaCxp3nzZmIKLkB0ZUn2vRx9h4JZTcBLuNfwUQ8KkT9IYZCA1GQD5o=]]></url>
  <title><![CDATA[我国最高的10大建筑都被谁承包了？（最新排名）]]></title>
  <content><![CDATA[点击标题下「蓝色微信名」可快速关注中国模板脚手架网 | www.cnffww.com中国模板脚手架协会官方权威媒体，专注服务模板脚手架企业，内容更丰富，功能更强大，帮助上下游企业轻松对接，让您一站在手，信息全有。赶快关注我们，获取更多服务内容。摘自公众号建筑前沿文丨XP在世界最高的100座已建成建筑中，有将近一半是在中国建成，可见我国建筑史上对于高度的不懈追求。而这些辉煌壮观的工程背后，离不开数以万计建筑人的辛勤付出。今天小编就带领大家走进我国的十大高楼，它们都是谁建的，你又去过哪几所呢？注：本文排名只针对建筑状态为“建成”和“封顶”的进行统计，不包括规划中以及未封顶的。No.1 上海中心 | 632米状态：已建成开工时间：2008年土建工程竣工：2014年设计单位：美国Gensler公司、同济大学建筑设计研究院施工单位：上海建工总投资：148亿人民币建筑数据：总高度632米，结构高度580米，已建成项目中中国第一、世界第二高楼；地上楼层127层，观光平台在119层；建筑面积约57.6万平方米，占地面积约3万平方米外形特色：120度螺旋上升的流线型玻璃晶体建筑功能：酒店/办公No.2 平安金融中心（深圳） | 599米状态：已建成开工时间：2009年竣工时间：2017年设计单位：美国KPF建筑师事务所、CCDI希地国际施工单位：中建一局投资额：95亿人民币建筑数据：地上楼层118层，观光厅在116层；建筑面积约46万平方米，占地面积约1.9万平方米外形特色：外筒由8根型钢混凝土巨柱和7道巨型斜撑框架构成，被誉为8根“定楼神针”和7条“金腰带”建筑功能：办公No.3 天津117大厦 | 596.5米状态：结构封顶开工时间：2008年结构封顶：2015年设计单位：巴马丹拿建筑及工程有限公司、华东建筑设计研究院施工单位：中建三局投资额：260亿人民币建筑数据：结构高度596.5米，世界结构第二高楼、中国在建结构第一高楼；地上楼层117层；建筑面积约85万平方米，占地面积约57万平方米外形特色：寓意“天圆地方”，大楼整体方方正正，代表“方”；塔楼顶部为巨大的钻石造型，代表“圆”建筑功能：酒店/办公No.4 广州周大福金融中心 | 530米状态：已建成开工时间：2009年竣工时间：2016年设计单位：美国KPF建筑师事务所施工单位：中建三局、中建四局联合体投资额：100亿人民币建筑数据：地上楼层111层；建筑面积约37万平方米，占地面积约2.6万平方米外形特色：塔顶采取“之”字形的退台设计，在不同楼层之间形成空中花园建筑功能：酒店/住宅/办公No.5 天津周大福滨海中心 | 530米状态：结构封顶开工时间：2012年结构封顶：2016年设计单位：美国SOM建筑设计事务所、吕元祥建筑师事务所施工单位：中建八局投资额：80亿人民币建筑数据：地上楼层97层；建筑面积约39万平方米，占地面积约2.8万平方米外形特色：“北方之钻”点线面结合，交叉曲线造型建筑功能：酒店/服务式公寓/办公No.6 台北101大厦 | 509米状态：已建成开工时间：1999年竣工时间：2003年设计单位：李祖原建筑师事务所施工单位：三星物工和KTRT联合体建筑造价：580亿台币（折合人民币约133亿元）建筑数据：地上楼层101层，观景台在89层；建筑面积约29万平方米，占地面积约3万平方米外形特色：多节式外观，每八层楼为一个结构单元，彼此接续、层层相叠，构筑整体建筑功能：办公No.7 上海环球金融中心 | 492米状态：已建成开工时间：1997年竣工时间：2008年设计单位：美国KPF建筑师事务所、入江三宅设计事务所施工单位：中国建筑、上海建工联合体建筑造价：73亿人民币建筑数据：地上楼层101层；建筑面积约38万平方米，占地面积约1.4万平方米外形特色：顶部呈现一个梯形空洞，在101层设计了一条玻璃悬空观光长廊以减小风压建筑功能：酒店/办公No.8 香港环球贸易广场 | 484米状态：已建成开工时间：2002年竣工时间：2010年设计单位：美国KPF建筑师事务所、王欧阳（香港）有限公司施工单位：中国建筑、香港新辉建筑有限公司投资额：200亿人民币建筑数据：地上楼层118层，在100层设观景台；楼面面积约27万平方米外形特色：线条明朗简洁，突出维多利亚港的海岸曲线，玻璃幕墙建筑功能：酒店/办公No.9 长沙IFS大厦 T1| 452米状态：建筑封顶开工时间：2013年建筑封顶：2016年设计单位：王董集团、华东建筑设计研究院施工单位：中建二局投资额：67亿人民币建筑数据：地上楼层95层；建筑面积约30万平方米外形特色：双子塔楼的设计灵感来自于在世界范围内极富盛名的湖南胜地张家界，其形态隐喻张家界的奇峰秀石，赋予长沙以灵秀之气和动感活力建筑功能：酒店/办公No.10 南京紫峰大厦 | 450米状态：已建成开工时间：2005年竣工时间：2010年设计单位：美国SOM建筑设计事务所、华东建筑设计研究院施工单位：上海建工建筑造价：40亿人民币建筑数据：地上楼层89层，观光层位于72层；建筑面积约26万平方米，占地面积约1.9万平方米外形特色：独特的单元结构三角玻璃幕墙如龙鳞沿建筑盘旋而上，阳光下巨龙奋起，辉映南京的城市气质建筑功能：酒店/办公长按上图，识别二维码，即可关注]]></content>
  <author><![CDATA[中国模板脚手架网]]></author>
  <time>2018-10-15 15:30:00</time>
  <account><![CDATA[gh_ff6958f880b5]]></account>
</data>
