<data>
  <id><![CDATA[51506273]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596672&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwY8I1k0LuENfxuCsfph*W5q7DI7-tTYn0B*4o7Dr8A1RIgGIqrInDOsaFhSppQ9Le70z0syl*zR9I9jwZ3o9UyDds6sd2tddkOWK9Au9-lRfDlGhMimcRcDpQ6DANBveabqiCM4EVNzDwSSE60-vxo=]]></url>
  <title><![CDATA[10.18-10.31德惠新增秋检停电公告]]></title>
  <content><![CDATA[崔兴卧线10kV变电站|计划停电停电时间：2018-10-18 08:30-09:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】天台镇：崔家村。同太66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-22 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】同太乡：东二道村、西二道村、种马场新立村3社、新立村4社、新立村5社、新立村6社、新立村7社、刁家村1社、刁家村2社、同太街道、长春市惠通开发有限公司小区居民。高危及重要用户：长春市永旭牧业有限公司、德惠市天缘粮食经贸有限公司、农村商业银行同太营业所、德惠市同太邮局、长春市博泰饲料厂、赵占波养殖场、同太砖厂、德惠市第二十六中学、中国铁塔股份有限公司长春分公司、大庆石油管理局钻探工程公司吉林探区事业部。同太66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-22 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】同太乡：侯家村、海川村、八家子村1社、八家子村2社、八家子村3社、八家子村4社。高危及重要用户：海川酒厂、德惠市龙翔粮食经贸有限公司、德惠市同太乡卫生院、德惠市同太乡政府、德惠市同太中心校、德惠市同太派出所、中国铁塔股份有限公司长春分公司。同太66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-23 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】同太乡：苇塘村、苇子村、吉祥村、五福堂村、宫家村、前山村、刁家村3社、刁家村4社、刁家村5社、刁家村6社、刁家村7社、刁家村8社、新立村1社、新立村2社。高危及重要用户：德惠市社会福利中心（同太敬老院）、长春市大华淀粉有限公司、栢春华养殖、德惠市桂芝农资专业合作社、中国铁塔股份有限公司长春分公司。朱城子66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-22 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】朱城子镇：朱城子村、驿马村、福来村、丁家村、别家村、东兴村、西兴村、东头村、西头村、大坊村、朱城子街道。高危及重要用户：中交三航局沥青站、宝胜养殖厂、大坊七社酒厂、张中富养殖厂、朱城子中心校、德惠市第十一中学、广源粮油有限公司、王峰养殖厂、波桐粮食有限公司、诚旺农牧有限科技公司、仁德香业、毕建臣修理部。朱城子66kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-23 08:30-13:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】朱城子镇：良种场村、兴龙卜村、哈拉哈村。高危及重要用户：立峰垃圾处理厂、世禄岩棉厂、雨莹饮品厂、金来米业有限公司、顺达粮食加工厂、哈拉哈加油站、来福铝材厂、海琳养殖场、万里木业、鑫德粮库。松柏乙线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-25 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】松柏乡：毛家村、朱家村。高危及重要用户：吉星牧业、德祥牧业、宏远路桥、乡砖厂、联谊、顺昌加油站、102线加油站、夏家店中队、鼎庆液化气、王彪水库、圣泉等。松开1线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-26 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】松柏乡：无。高危及重要用户：德惠市公交公司充电桩、德惠市物流。松开2线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-26 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】松柏乡：松柏村、洪家村。高危及重要用户：广宇混凝土、德惠市惠发街茂源服装厂、德惠松柏储备粮有限公司、吉林省裕轩粮油贸易有限公司、德惠市铁源忆生物有限公司、吉林省江禾物制品有限公司、德惠市宏鹏食品有限公司、德惠市天翔轨道交通装备加工厂、德惠市盛翔食品有限公司、德惠市稻香天米业有限公司、德惠市农业机械服务总站、吉林常铸路桥工程有限公司、德惠市惠发街鑫宇养殖种植专业合作社、松柏排灌站、德惠市站前街铭雨汽车维修站、金星燃气有限公司、松柏粮库基站、大众门窗厂、联通公司、春雨种业、德惠市二十五中学、特殊学校、松柏小学、好酒坊酒厂、德大加油站、辰宇检车线、长春市科海实业有限责任公司、德新检车线。富宁庄甲线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：21公里、高台子村、长春岭村、常新村、姜家店村、东王家炉村、西王家炉村。富宁庄乙线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-24 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：富宁村、梨树村、大房身村8社、东胜堂村7社、大房身南山。大房身甲线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-25 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：大房身村、仇家粉村、大房身街道、吉旦沟村、西北天村。高危及重要用户：春来矿泉水厂。大房身乙线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-25 07:00-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：东胜堂村4社、5社、6社、11社。南道线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-29 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：南卡路村、头道村、东三家子村、杨树街道、洋草村1社、2社、3社。高危及重要用户：德惠市杨树粮食储备库。大东线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-30 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：黑鱼村、东化吉村、西化吉村6社、7社、8社。高危及重要用户：山河米业、楚昌华粮米加工厂。大杨线10kV变电站|秋季检修停电时间：2018-10-31 08:30-17:00停电范围：吉林省长春市【德惠市】大房身镇：西化吉村1社、2社、3社、4社、5社、洋草村4社、5社、6社、7社、8社、9社。更多德惠地区停电详情平台回复 “停电” 查看！]]></content>
  <author><![CDATA[德惠小镇]]></author>
  <time>2018-10-12 07:00:00</time>
  <account><![CDATA[odehui]]></account>
</data>
