<data>
  <id><![CDATA[50534114]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596704&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbz2-L6RzBPgHHz-pG3MefPJDi-Xn6UNjM7gzsCBgtCUGh-4CcpkqtnqAM2dgyjYS0iPU6GWX5*ksNTcSlbq3KJevNK7dg7tu*cWSESLGoXJQ5uTX1kbrckzjT7pYckwDdEq8t-yfa0dA8JogDairNHc=]]></url>
  <title><![CDATA[国庆专稿｜新中国为何定都北京]]></title>
  <content><![CDATA[从中国地图上看，北京并不处于全国的中心，也谈不上是地理位置最优越的城市。那么，新中国为什么要定都北京呢？其实，这是中共第一代领导集体在综合考虑其历史、政治和国际背景的情况下，并广泛征求民主人士意见，通过法律程序而确定下来的。定都北京的历史背景北京原名叫北平，1949年9月改为北京，简称京，是一个具有悠久历史的文明古都。周朝时，诸侯国燕就定都北京，称之为蓟。后来，辽、金、元、明、清均定其为国都。这座著名的历史文化名城，与西安、洛阳、开封、南京、杭州并列为中国六大古都而闻名于世。以毛泽东为首的中共领导人非常熟悉中国的历史，更熟悉北京的历史，并为北京悠远久长的历史文化底蕴所折服。早年毛泽东曾两次来过北京。第一次是1918年8月19日，因准备去法国勤工俭学之事，到京后借住在地安门内豆腐池胡同的杨昌济家。后来，他突然宣布不去法国，便由蔡元培介绍给李大钊，安排在北京大学图书馆工作，半年后，1919年3月12日告别北京；第二次是1919年12月18日，毛泽东作为湖南民主运动的领袖人物带驱张代表40人到北京的。这次来的目的是争取全国特别是北京各界对湖南人民驱逐军阀张敬尧的支持。两次北京之行，使毛泽东对北京的古老文化、美丽风光及那些凝聚中华民族智慧的宏伟建筑充满了自豪感。在北京生活时，就曾感慨:故都的美对于我是一种丰富多彩、生动有趣的补偿。更何况1919年在天安门前爆发的五四运动，掀开了中国新民主主义革命历史的第一页。这场运动取得的胜利，使人民领袖更加难以忘怀北京是中国新民主主义革命的发祥地。因此，北京在中国革命进程中所起的先导作用，北京在中国历史上所起的统一全国的作用，是以毛泽东为首的中共领导人考虑定都北京的历史背景。定都北京的政治背景定都北京最重要的动因还是从政治上考虑的。蒋介石政权定都南京，毛泽东把人民的政权定都北京，这种针锋相对的“一南一北”，既反映出毛泽东鲜明的伟人个性，更反映出两种不同政权的根本对立。毛泽东明确地讲过:“蒋介石的国都在南京，他的基础是江浙资本家。我们要把国都建在北平，我们也要在北平找到我们的基础，这就是工人阶级和广大的劳动群众。”从政治上考虑定都北平，毛泽东也是经过深思熟虑的。1948年9月8日，中共中央在西柏坡召开了九月会议，这是从日本投降以后到会人数最多的一次政治局会议。这次会议上，毛泽东根据中国革命的进程，提出了大约用五年左右的时间(从1946年7月算起)，从根本上推翻国民党反动政府的日程表。对彻底推翻国民党反动统治，中共要建立一个什么样的国家政权，毛泽东指出: 我们是人民民主专政，各级政府都要加上“人民”二字，各种政权也要加上“人民”二字，如法院叫人民法院，解放军叫人民解放军，以示与蒋介石政权的根本对立。人民民主专政的国家政权不同于蒋介石独裁专制的国家政权，所以，在国都选择上，决不能将中华民国的首都南京作为新的人民共和国的首都。在这次会议期间，毛泽东同当时负责一兵团在山西作战徐向前进行过谈话，谈话中透露出毛泽东和平解放北平与定都北平的心愿。毛泽东问徐向前，能不能争取阎锡山同意和平解放太原。徐向前说:“恐怕不太容易。我们曾采取多种方式争取和平解放太原，还动员阎锡山的老师带了以我的名义写给他的信，进太原找老阎。结果他不但不听劝，反而不顾师生情谊，把那位年近八旬的老秀才给杀了，可见他顽固得很。”毛泽东听后缓缓点了点头，若有所思地讲:“看来太原不打是不行了，最好北平不要打。”“北平不要打”，目的是完整保存北平，以做未来人民共和国的国都。为了实现北平和平解放，毛泽东指示要动员一切力量，积极做好北平守军长官傅作义及上层军官的统战工作。在中共强大的军事、政治攻势下，傅作义于1949年1月20日宣布接受和平改编，1月31日人民解放军开进北平，北平和平解放，古老的北平城得以完整保存。北平所有名胜古迹，都受到了保护，没有遭到任何损失，城市里的生产和生活秩序一切正常，这为定都北京打下了基础。在北平成立中央政府也是当时许多民主人士共同的想法。新中国第一任北京市市长叶剑英在七届二中全会期间向毛泽东汇报了北平和平解放的情形。叶剑英讲，很多民主人士来信来电给我们，表示他们坚决拥护共产党，要与共产党更好地合作，并希望共产党在北平成立全国性政府。毛泽东听后微笑着说，看来这些民主人士还不知道我们己经在七届二中全会上把北平定为首都了，慢慢他们就会知道的，但是要最后决定还得开政协会议。定都北京的国际背景1945年8月15日，苏联红军和东北抗日联军一举解放哈尔滨。哈尔滨成为了中国共产党最早控制的大城市，成为中共中央东北局、东北行政委员会所在地。考虑到哈尔滨是当时全国最安全的大城市, 与苏联最近, 便于取得苏联的支援和帮助, 毛泽东和中共中央特地批准其为特别市, 准备在这里宣布建立新中国。但是哈尔滨毕竟远隔千山万水, 转移过去很不容易,因此准备工作一直在加紧进行。但不久，东北战局发生剧烈变化, 国民党在美国支持下疯狂地向东北增兵, 抢占交通要道。东北成为国共争夺最激烈的地区之一。之后，解放战争如火如荼，中共中央的主要精力都在军事指挥上，暂时无暇考虑未来定都的问题。随着三大战役胜利，大半个中国获得解放，毛泽东认为不必再考虑去哈尔滨宣布新中国的诞生了。1949年年初，东北局城市工作部部长王稼祥抵达西柏坡的当日，就与夫人朱仲丽一起去看望毛泽东。毛泽东问他:我想听听你的意见，我们的政府定都在哪里最为合适呢？王稼祥作了片刻的思考，然后回答说:“能否定在北平?”毛泽东要他谈一下理由。王稼祥分析说:北平，离社会主义苏联和蒙古人民共和国近些，国界长但无战争之忧；而南京虽虎踞龙盘，地理险要，但离港、澳、台近些；西安又似乎偏西了一点。所以，我认为，北平是最合适的地方。王稼祥的看法与毛泽东以及其他中共领导人的看法不谋而合，完全相同。这种见解上的一致，正是建立在对当时国际政治格局和国家安全战略认识上的。在定都问题上，中共与苏共领导人也交换过意见。1949年1月30日，斯大林委派的苏共代表中央政治局委员米高扬到达西柏坡。中共中央在许多问题上同米高扬交换了意见，包括定都北京的问题。显然，在建都北平问题上，苏联是同意中共意见的。因而，在随后不久召开的七届二中全会上，中共正式决定定都北平。会议结束后，中共中央便于3月23日迁往北平。不久，定都北京的建议得到新的中国人民政治协商会议的批准同意，使其具有法定效力。（作者单位：中共河北省委党史研究室。）出处｜共产党员编辑｜焦策   刘春燕（实习）责编｜岳雪侠编审｜胡振江]]></content>
  <author><![CDATA[河北党史]]></author>
  <time>2018-10-01 06:00:00</time>
  <account><![CDATA[gh_e43ac4d16c26]]></account>
</data>
