<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUug3UkyRQVzPp11nsUQhNzcWgdoYvNiU9CG9HzDPimoyVGEybgmoS0DRPZVt3UUx5JqGmyDu6AgVPqrqniLhixY=]]></url>
  <title><![CDATA[全球股市暴跌，A股今天蒸发2.66万亿元]]></title>
  <content><![CDATA[导读：全球股市集体暴跌成为风向标，新一轮的危机要到来了吗？——【恒丰资本研究院】荐读受昨夜美股暴跌冲击，今日A股大幅低开后，随之震荡跳水。上证指数收跌5.22%，深证成指收跌6.07%，创业板指大跌6.3%；上证指数收盘报2583.56点，跌破2016年1月份2638“熔断底”，创近4年来新低；而深证成指和创业板指更是续创4年新低。上证成交额1701亿元、深证成交额1886亿元，两市成交额合计3587亿元。两市1100只个股跌停，超过1700只股票跌幅超过9%，千股跌停行情再现。2015年以来，A股市场已经连续多次出现千股跌停的现象，今日之前的最近一次为6月19日千股跌停。来源：中国基金报由于今日个股全线下跌，A股总市值由昨日的46.76万亿元，下降至今日的44.1万亿元，市值一日蒸发2.66万亿元。机构解读A股暴跌据中国基金报报道，对于今日股市暴跌，多家私募机构并不悲观，认为市场仍然处于底部区域。磐耀资产董事长辜若飞表示，目前A股的估值水平已经和历史几次大的底部区域相当，已经反映了投资者对基本面的担忧情绪，然而客观对比当前和历史上海内外的几次危急时刻的情况，其实当前国内的基本面情况并没有必要过于的恐慌，当前经济基本面是在主动进行去杠杆以及进行房地产调控，整体节奏有控制，我们认为并不存在爆发金融危机的可能性，并且主动调整完成之后经济会重新焕发出新的活力。目前美股处在历史估值的高位，A股处在历史估值的低位，美股的短期大跌不可避免会对A股的短期走势形成冲击，但是短期冲击过后，我们认为A股真正酝酿新的历史性的机会，我们现在对于A股中长期的走势开始变得乐观起来，每一次市场的底部区域都是充斥着各种悲观的声音，但是如果没有这种悲观的声音，估值水平也不会这么便宜，这个时候应该想起那句投资名言，在别人都恐慌的时候，可以贪婪起来了。上投摩根基金认为，本次下跌的主要原因是近期美国国债收益率的快速上行，导致全球紧缩预期升温，影响全球资本市场的短期投资情绪。但从长期来看，A股上市公司盈利能力保持稳定，同时估值已来到历史底部区域，市场的短期调整正在为投资者提供较好的长期投资买点。上投摩根基金表示，对于投资而言，看得越短，干扰因素也就越多，而将观察尺度拉长之后，影响投资回报的因素就被迅速简化为盈利和估值等少数几个变量。急跌会影响市场短期情绪，从而影响短期估值水平，但长期来看，投资的关键仍是经济基本面和企业盈利。而当市场处于估值底部区域，经济的长期趋势没有发生改变，市场短期估值下降往往也会成为中长期加仓机会。官方表态央行行长易纲：现在杠杆稳住了，是个重大的变化“多年来，我们一直在说去杠杆。现在杠杆稳住了，是个重大的变化。”易纲在10月11日接受财新记者专访时表示，金融风险是防范和化解重大风险攻坚战。目前宏观杠杆率稳住了，国有企业的杠杆率持续下降，地方政府的负债可控，中国经济在稳杠杆的同时，更实现了经济结构的持续优化。“所有这些因素都说明，中国进入高质量发展阶段。”全球股市比惨美股集体狂跌，特朗普大骂美联储10月10日，美国股市三大股指全线暴跌。其中，道琼斯指数暴跌832点，跌幅3.15％，创下2月初以来的最大单日跌幅；标普500指数跌3.29％，出现五连跌，这也是该指数2016年11月以来的最长连跌；纳斯达克指数更是狂跌4.08％，创下近3个月新低，这也是2016年6月24日以来的最大单日跌幅。美股这波血洗中，科技股首当其冲。10月10日，亚马逊股价下跌6.2％，Netflix下跌8.4％，微软下跌5.43%，谷歌母公司Alphabet下跌5.06%，Facebook和苹果也各下跌超过4％。根据《福布斯》的统计，世界首富亚马逊CEO贝佐斯资产净值减少了91亿美元，比尔·盖茨损失18亿美元，扎克伯格损失24亿美元……跌幅最大的恰恰是今年涨幅最好的一些股票，如今年上涨约150%的AMD周三跌8.22%或2.24美元，报收于25美元/股，是科技指数中跌幅最大的股票。此外Intuit、Salesforce和英伟达股价跌幅都超7%。而在美上市中概股也没有躲过此次“血洗”的命运，阿里巴巴、百度等七只中概股多数下挫，其中阿里巴巴跌超5%，京东、百度和网易也下跌了至少3%以上。尤其是阿里、百度，其刚刚在三四个月之前，创下了最高纪录。其中阿里巴巴股价盘中触及137.92美元的低点，刷新52周最低价；京东股价盘中触及22.70美元的低点，逼近52周最低价22.65美元；百度股价盘中触及192.20美元的低点，刷新52周最低价。除此之外，拼多多收跌9.0%，微博收跌7.5%，陌陌收跌6.95%，哔哩哔哩（B站）收跌5.69%，新浪收跌5.52%，爱奇艺收跌5.24%。美股的集体重挫，让总统特朗普坐不住了。暴跌之后，特朗普认为这是美联储货币政策正常化的结果。特朗普向美联储全面开火，他说：“美联储在犯错误，他们（的货币政策收得）太紧。我觉得美联储已经疯了，真的不赞成美联储现在的升息行动。”美国股市10日收盘后，白宫发声明来安抚市场，并指出美国经济的基本面和前景仍然相当强劲，失业率处于50年来最低水平，企业和家庭都受益于减税政策，这些都为美国经济持续成长创造了坚实的基础。亚太、欧洲股市一泻千里日韩股市方面，韩国首尔综指收跌4.3%，2011年11月以来最大跌幅，至少触及2017年4月来最低；韩国KOSDAQ指数收跌5.4%，创2016年2月以来最大跌幅。日本日经225指数收跌3.9%。香港恒生指数下破26000点，午后跌幅扩大至4%。港股“股王”腾讯控股开盘大跌4.3%，跌幅随后扩大至逾7%，跌破270港元。台股加权平均指数跌幅收跌6.3%，跌幅为2008年1月22日下跌6.5%以来最大，跌破万点大关，报9806.11点，至少为2017年5月以来新低。追随全球股市跌势，欧股无悬念低开。欧洲STOXX 600指数触及逾20个月最低位，目前跌1.7%；英、法、意、西股指分别低开1.3%、1.7%、1.5%、1.9%。其中意大利股市即将进入熊市。此前，欧股期货就齐齐下挫，暗示着欧股开盘将录得三位数跌幅。欧股STOXX 50蓝筹股指数期货低开1.9%。英、法、德股指期货期货均低开1.6%；西班牙股指期货低开2%。此外，澳洲股市ASX 200指数收跌2.74%，报5883.80点，创去年11月来新低。MSCI明晟亚太指数（除日本）跌近4%，至2017年3月15日以来新低。声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-11 22:54:46</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
