<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNP4wytyrK-QTY4iCxSo-7AkBfI9DpMw2l0F9cgnFo2ZTuxUBhXXZD2eVAgSwX2Bw*xnbB7fw9NPy4--sDT-TDpk=]]></url>
  <title><![CDATA[无论在哪里，党旗永远高高飘扬！]]></title>
  <content><![CDATA[在国家电投积极践行“一带一路”倡议、不断开拓全球市场的过程中，始终有一支特殊的“先锋军”发挥着重要作用。下面，我们把视线聚焦在国家电投中电国际越南永新运营公司党总支，一起来看看他们是如何创造性地开展境外党建工作，为企业发展注入新动力！大家好，我叫吴泽东，是越南永新运营公司综合部高级主管。作为一名集团公司海外项目的兼职党务工作人员，现在给大家分享下我的境外党建工作体会。国家电投中电国际越南永新运营公司作为永新一期BOT项目的运维承包商，2017年3月20日成立，为了坚持价值创造，助力永新运营公司各项生产发展工作，我们公司在同年6月22日成立了永新运营党总支，持续推进海外党建的探索、融合、发展与创新。作为一名曾经在国企党建工作岗位的“熟练工”，刚来到永新运营公司的时候，顿感境外党建工作的不适应和磨涩之感，那些耳熟能详的“一招一式”在这里遇到了新问题。尤其是“三会一课”，作为党组织活动的基本形式和“两学一做”学习教育的一项重要载体，怎么做？“关起门来”做党建与国内党建工作不同的是，永新运营公司开展境外业务和基层党建工作面临特定的历史时代、政治环境及文化理念等等，再加上员工身在异国，工作任务重、强度大、与当地沟通有限，境外党建工作受到一定限制，加之专业党务工作力量薄弱等因素，使境外基层党建工作面临诸多挑战。“既要保证党建工作正常开展，又要严格‘六不公开’，那在‘三会一课’的开展上，我们利用休息时间学，关起门来做。”——永新运营党总支书记王淑全说永新运营党总支自成立起，按照集团公司“大党建、强体系、聚人心、创价值”党建工作总体思路和“三强三化”党建工作目标，按照“内外有别、灵活简便、安全保密、务实高效”的境外党建工作机制，坚持“六不公开”原则，围绕中心工作，积极探索和实践。在全体党员的共同努力下，大家克服困难，集中重温了入党誓词，收看了党的十九大，听到了新时代精神的宣讲。讲党课、学党章、学习十九大……党员们说，“学习的过程心潮澎湃，热血沸腾，民族自豪感油然而生！”党总支、党支部和党员们更是在培训和生产准备工作中勇于担当，攻坚克难，展示了党组织的战斗堡垒和党员的先锋模范作用，“不宣传、不亮牌、见行动”的党员承诺掷地有声。境外党建工作虽有特殊性、但无特殊化。加强境外党建工作是促进深度文化融合、实现企业全面发展的必然要求。文化融合促和谐永新运营公司的员工来自五湖四海，各种风俗和民族文化风格迥异，有共性也有特性，让和谐共生的企业文化转化为企业发展的内生动力、创造价值，文化建设成为境外党建工作的一块基石。从第一批42名越籍员工的培训开始，到中越员工逐步进入永新现场，永新运营通过党建文化融合，不断演绎出新的成果。我们通过以赛促训、以训促学的年度技能竞赛提升中越员工“学、赶、超”的积极性；通过组织开展系列文体活动和节日文艺联欢晚会加强中越员工之间的相知、相识与相融；通过不断改善员工的食宿环境创造良好和谐的居住“大院”。作为文化融合工作幕后的组织工作人员，从文化建设的策划到文体活动的方案制定，从文艺联欢晚会的舞美到晚会摄影、后期宣传，半年的时间，永新运营公司成功举办了两次系列文体活动，以及四次的节日文艺联欢晚会。虽然我们工作人员有时会忙得顾不上吃饭、休息，甚至可能要熬几个通宵，即使现在回想起来还有些“心有余悸”，但是看到活动的效果，看到“和文化”的不断深植，感受到中越文化的碰撞与融合，体会到永新运营公司的凝聚祥和，充实在心中的是满满的成就感和幸福感。国家电投董事长钱智民强调，党建工作一定要时刻围绕中心工作来展开。永新运营公司党建工作紧紧围绕运维任务，严格标准，健全机制，持续激发广大干部员工的积极性和创造性。围绕中心创价值目前，越南永新一期1号机组已正式商运，2号机组调试工作也进入到了攻坚阶段。永新运营党总支以党员“技术监督劳动竞赛” 和党员“抓安全、讲安全、查违章”安全监督活动为抓手，开展党员创先争优活动，严格安全管理和设备管理。在已填报的931份工程联系单中，党员发现设备安装质量问题个数占比达到80%以上，党员主动在现场开展行为观察，纠正安全风险、查处违章的比例更是排在前列。技术监督劳动竞赛发现缺陷统计在创先争优活动中，虽然没有党旗在现场飘扬，也没有轰轰烈烈的先进表彰，但每一位党员都把“发挥党员的先锋模范作用”牢记在心、认真践行，真正做到了党员先做、党员先干、党员先行动。一名永新运营党员说：“作为一名中国电力企业工人，做好海外电力项目是这个时代赋予我的责任和使命。作为一名党员，我更要不忘初心，对党忠诚，不辱使命。”永新运营公司高度重视企业品牌建设，大力践行“员工四大行动”，同时热心社会公益事业、履行社会责任，积极宣传“一带一路”倡议等，强化外籍员工对企业品牌的归属感和自豪感，增加当地居民对企业品牌的认知感，树立企业良好形象。社会责任树品牌越南平顺省绥丰县永新乡地处偏远、缺少耕地，当地居民多以下海捕鱼为生。长期以来，当地的贫困局面始终没有得到有效缓解。“一带一路”建设带动了当地的劳动力就业，当地人民生活水平也逐步得到了提高。但与相对舒适的条件相比，这里的学龄儿童家庭大多物资匮乏，文化教育基础设施建设还需要进一步提升。越南永新运营党总支通过走访当地村民了解情况，积极参与到永新乡政府举办的慈善捐助活动中，履行中资企业社会责任，为永新乡贫困家庭、村民送去捐助物资，党员们更是热心奉献，为永新乡小学儿童送去书包、纸笔、足球、跳绳等文体用品。远在海外的党组织和党员们用实际行动书写了中资企业的责任与担当。永新小学校长在儿童节联欢会中说“感谢你们为我们建设电厂的同时，还致力于帮助永新乡的村民，给予村民和儿童极大的帮助，希望永新乡的学生努力学习，长大以后做一名电力企业工人。”公司党总支积极践行“员工关爱行动”，组织开展“三八”国际妇女节中越女员工座谈会，组织员工定期进行健康体检，组织参加绥丰县业余足球联赛等等。丰富多彩的员工生活进一步提升了企业的向心力、凝聚力，更树立了公司在当地的良好形象和企业品牌。我的工作感受作为一名国家电投中电国际海外项目的兼职党务工作人员，我始终认为，共产党员不管在哪里，都要保持原有的本色，坚定理想信念。海外党的基层组织是海外项目发展的堡垒，不论设在何地，都将发挥战斗力、凝聚力和吸引力。作者： 吴泽东编辑：王萍校对：刘趁]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-12 17:34:32</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
