<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNGyvzWTmfw8fvoX89bErm9EGepkLsOPxoEc0ulN4MMO9e5EpiloBJjgRY9eoVktOileWIBQ57hR9lgFfqB-0K2c=]]></url>
  <title><![CDATA[一周谈资丨三部门明确部分户用自然人光伏发电补贴标准不变]]></title>
  <content><![CDATA[2018年最后一个法定假日已经结束，刚刚返回工作的一周中，能源圈有哪些值得关注的事件？三部门明确今年6月30日前光伏项目的相关电价政策，对行业将产生哪些影响？我国首个大型化光热电站并网成功，有何重要意义？国家能源局、国务院扶贫办联合印发通知上报光伏扶贫项目计划，哪些情况不得申报？一起看看吧！三部门明确部分户用自然人光伏发电补贴标准不变从国家发展改革委了解到,有关部门已于近日明确，今年5月31日(含)之前已备案、开工建设,且在今年6月30日(含)之前并网投运的合法合规的户用自然人分布式光伏发电项目,纳入国家认可规模管理范围,标杆上网电价和度电补贴标准保持不变。对于已开工未并网的户用自然人分布式光伏项目,考虑到户用光伏从申请并网到实际并网一般需2至3周,明确给予户用光伏一个月的缓冲期,最大程度将通知发布前已开工的户用自然人分布式光伏项目纳入国家认可的规模范围之内。对于地面普通光伏电站项目,通知规定,已经纳入2017年及以前建设规模范围(含不限规模的省级区域)、且在今年6月30日(含)前投运的普通光伏电站项目,执行2017年光伏电站标杆上网电价。属竞争配置的项目,执行竞争配置时确定的上网电价。短评今年5月31日，国家发改委、财政部和国家能源局规定，下调2018年光伏发电上网标杆电价和分布式光伏补贴0.05元，并宣布2018年地面电站无指标，分布式指标10GW。“531新政”是希望通过竞争方式降低上网电价，减少（企业）对（国家）补贴的依赖，下一步将在试点基础上，出台鼓励光伏发电与用户直接交易等方面的政策，降低交易费用，提升光伏发展质量。我国首个大型太阳能光热示范电站正式投运日前，中国广核集团在京宣布，我国首个大型商业化光热示范电站——中广核德令哈50MW光热示范项目正式投运。这是国家能源局批准的首批20个光热示范项目中第一个开工建设、也是截至目前唯一并网投运的项目，也是我国电力行业首个获得亚洲开发银行低息贷款支持的电站。该项目于2015年8月主体工程开工，今年6月30日机组实现一次带电成功。在之后的三个月时间里，项目团队积极探索光热电站多种运行模式、优化控制策略、提升运行效率，终使各系统参数达到额定值正式投运。项目年发电量可达近2亿度，与同等规模的火电厂相比，每年可节约标准煤6万吨，减少二氧化碳等气体排放10万吨，相当于植树造林4200亩。短评中广核新闻发言人袁昌红表示，德令哈项目及国家能源光热研发中心将为我国未来大规模光热发电项目提供重要支持，为国内光热行业发展积累工程建设、运营维护和项目管理经验，为更安全、更经济地建设大规模光热电站奠定坚实基础。国家能源局、国务院扶贫办联合印发通知要求各地上报光伏扶贫项目计划国家能源局、国务院扶贫办联合印发《关于上报光伏扶贫项目计划有关事项的通知》要求，11月10日前，各省级能源、扶贫主管部门需将本省（区、市）光伏扶贫项目计划建议联合上报国家能源局、国务院扶贫办，涵盖村级电站数量及规模，对应帮扶建档立卡贫困户户数和名单，县政府出具的全额出资承诺，电网企业出具的接网和消纳意见等内容。《通知》指出，对于国家审计署审计光伏扶贫存在问题的市（县），应在计划上报截止日期前完全整改到位方可申报。已列入光伏扶贫国家补助目录、已申报列入存量光伏扶贫以及已纳入“十三五”第一批光伏扶贫项目计划等项目，均不能重复申报本次计划。短评日前，国务院扶贫办副主任洪天云日前在全国村级光伏扶贫电站建设管理工作会上表示，光伏扶贫已取得了显著的阶段性成果，下一步，在脱贫攻坚决战决胜的关键时期，必须增强紧迫感和责任感，驰而不息抓好光伏扶贫工作，把村级光伏扶贫电站建设工作落实落细，向纵深推进。南方电网完成一般工商业电价平均降低10%任务近日，据南方电网消息，南方电网公司按照政府工作报告一般工商业电价平均降低10%的要求，积极配合国家发展改革委落实4批降价措施，合计降低电网企业直供的工商业用户用电成本223.29亿元，超额完成国务院交办的降价任务。其中，南方五省区平均降低一般工商业用户目录电价7.95分/千瓦时。南方电网公司将积极配合做好一般工商业降价效果评估工作，并全力配合各地价格主管部门清理规范转供电环节不合理加价行为，打通降价政策落地的“最后一公里”，让商业综合体、产业园区等非电网企业直供的终端用户都能享受降价红利，切实降低企业用电成本。短评据了解，今年国家发展改革委会同有关部门负责的降低企业非税负担目标是1500亿元，其中一般工商业电价平均降低10%涉及金额815亿元，占比超过一半。据国家发展改革委价格司巡视员张满英透露，按年初初步计算，全国一般工商业电价平均降幅已超过了10%，合计可减轻一般工商业企业电费支出超过1000亿元，整体上超额完成任务。世界最高输电铁塔在浙江舟山顺利结顶380米世界最高输电铁塔西堠门大跨高塔日前在舟山结顶。此次结顶意味着舟山电网将实现由220千伏向500千伏电网的升级，海岛电网输电能力显著提高。据悉，该型铁塔坐落在舟山金塘岛和册子岛，全高380米，跨越距离2656米，创下输电铁塔高度、总重、基础根开、塔头尺寸等一系列世界纪录。该项目施工团队之前曾完成370米舟山输电铁塔和296米南美输电铁塔的施工任务，为此次项目的开展积累了丰富的经验。短评舟山群岛新区是我国首个群岛新区，舟山500千伏联网输变电工程利用海洋输电技术连接宁波与舟山两地，将填补舟山群岛新区500千伏网架的空白，为发展提供能源保障。我国首个页岩气田累计产量破200亿立方米截至10月6日，我国首个大型页岩气田——涪陵页岩气田累计产气突破200亿立方米，为我国中东部地区天然气市场供应提供了有力保障，我国页岩气加速迈进大规模商业化发展阶段。今年以来，涪陵页岩气田加大勘探开发力度，全力以赴做好稳产保供工作，抓住主力气区重点产能项目，切实提高老区稳产能力，加快新区建产节奏。中国首口页岩气商业开发井——焦页1HF井实现安全生产2079天，创造了国内页岩气井生产时间最长纪录；焦页6-2HF井累计产气2.67亿立方米，创造了国内页岩气单井累计产量最高纪录。短评据悉，自2012年12月涪陵页岩气田开发建设以来，短短5年多时间，已累计探明地质储量6008亿立方米，建成首个国家级页岩气示范区、勘查开发示范基地。到2017年3月，累计产气100亿立方米，到今年10月6日，累计产气200亿立方米，销售192亿立方米。政策1.三部门明确部分户用自然人光伏发电补贴标准不变2.国家能源局、国务院扶贫办联合印发通知要求各地上报光伏扶贫项目计划3.国家能源局启动四季度全国电力安全督查工作行业1.我国首个页岩气田累计产量破200亿立方米2.南方电网完成一般工商业电价平均降低10%任务3.我国首个大型太阳能光热示范电站正式投运4.国家电网：内蒙古"三交三直"特高压工程全部投运5.我国海拔最高的村级光伏扶贫电站在三江源并网发电6.世界最高输电铁塔在浙江舟山顺利结顶7.中国核电：前三季度累计商运发电量同比增13.55%8.三门核电1号机组临时验收证书签发9.湖南省首个园区型天然气分布式能源站投产10.江苏首个全国光伏领跑基地建成国际1.卡塔尔首个大型光伏发电项目启动2.德国前三季度光伏发电量达400亿千瓦时3.1-9月乌克兰电力出口达2.37亿美元4.德国与俄罗斯加强天然气方面合作5.东非地区首个循环发电项目即将完工编辑整理：王怡然]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-14 09:35:38</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
