<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*QwtyQtd65CgXClNFMSWCiHd66KyZroFv71mZeX4eUtSdulwwS2uTCH-XHQR96dDkN71nSGZrpjOi8navDNfTqg=]]></url>
  <title><![CDATA[交通大利好！海珠一口气新增7条地铁！10万/平的时代已宣告到来？]]></title>
  <content><![CDATA[没有地铁，房价已经很高的区域，如果开通新地铁之后，房价还会再涨吗？如此有意思的话题，说的就是海珠！近期，海珠区政府公布了《海珠区全域旅游发展规划（2018-2022年）征求意见稿》，里面透露出不少海珠区的地铁发展规划。7条新地铁线路，15个新地铁站点浮出水面，它们都是谁，又有哪些小区收益，我们一起来看看：7条新规划线路名称：3号线减压线——广州大道加密线位置：下渡路-鹭江-逸景路首先，最引人瞩目的线路，便是前段时间浮出水面的“3号线减压线”——广州大道加密线。这份文件首次公布出了具体站点，从白云太和经过海珠区域内的下渡路，鹭江，逸景路，并南延至番禺沙湾镇。名称：东西向市域快线位置：同福西-滨江东-下渡路-琶洲还有一条创新的路线，便是东西向市域快线了。此条线路还未有编号，规划从白鹅潭至增城第二机场。海珠区域内设有11个站点，分别是同福西路，市二宫、滨江东、下渡路、琶洲西区等。名称：8号线拆解段位置：石溪-宝岗大道规划还透露出，8号线增加一个拆解段，经过石溪与宝岗大道，延伸至江府。名称： 8号线东延段位置：万胜围-海傍8号线往东还会有东延段，在海珠区万胜围可快速通往海傍，以及广州国际智谷。名称：19号线、19号线南延线位置：琶洲西区-赤岗-江海大道19号线从奥体东引进，在海珠区内会经过琶洲西区、赤岗、江海大道，延伸至番禺西三站。名称：20号线位置：琶洲西区-石榴岗-沥滘20号线，从广州东站引入，在海珠区域内将经过琶洲西区、石榴岗和沥滘片区。名称：23号线拆解线位置：赤沙滘23号线拆解线，在海珠区内线路起于赤沙滘，延伸至黄埔萝峰。6条待建成线路除了这7条浩浩荡荡的规划地铁之外，海珠人民最期盼的，便是已经批复或动工的在建地铁了；海珠目前也有6条，它们分别是：海珠区已批复或在建中的地铁情况线路名称站点数站点名10号线6站滨江东路、中大南门、五凤、东晓南、石溪、大干围12号线4站赤岗、赤沙、赤沙滘、仑头8号线北延段2站凤凰新村、同福西广佛线二期2站燕岗、石溪11号线10站南石路、燕岗、江泰路、五凤、逸景路、上涌公园、大塘、石榴岗、赤沙滘、琶洲18号线2站石榴岗、琶洲从今年年底至2023年，这些线路都将依次开通。5条已开通线路除了上述待建成和规划中的地铁之外，海珠区还有5条已经开通的地铁线路，它们分别是：2号线、3号线、4号线、8号线以及APM线。如此看来，海珠区未来一共有18条地铁线路，可谓十分便捷了。房价：新地铁站点房价4万起 地铁开通还会再涨吗？最后，附上海珠区域内这些新地铁站点及周边房价一览。按照规划，海珠未来双线换乘的站点有：官洲、东晓南、南洲、大塘、石榴岗、万胜围、下渡路、滨江东、鹭江、客村、逸景路、五凤、昌岗、宝岗大道、江泰路、燕岗、沙园、同福西、市二宫、中大。而这些本来没有地铁的区域，比如滨江东、同福西，房价已经4万/㎡起步，带有江景的二手房已经去到6万/㎡。海珠区部分双线换乘地铁站房价一览站点名称小区名称房价（元/㎡）滨江东华标涛景湾63635锦骏华庭58596海珠半岛花园61936宝岗大道南景园42919江南花园52206基建新村34985昌岗柏涛雅苑50726海外花园42275海富花园50322逸景路逸景翠园45032叠彩园44140星御翠园39905同福西万科金域华庭67191三线换乘枢纽的房价则更高了。海珠区内三线换乘的站点有5个，分别是：琶洲西区、石溪、沥滘、赤岗、广州塔。其中，琶洲西区除了复建房外，都是商业地块，无住宅项目；其他三线换乘站点二手房价格在4—7万/㎡之间。海珠区三线换乘地铁站房价一览站点名称小区名称房价（元/㎡）石溪金碧花园45710保利花园46844鸣翠花园43548赤岗信步闲庭47585珠影小区46943绿茵翠庭43607沥滘珠江御景湾43657罗马家园44670时代廊桥44464广州塔珠江帝景64316新理想华庭56435七所社区54639琶洲西区暂无住宅项目——最后，海珠区还有琶洲与赤沙滘这两个四线换乘站点。赤沙滘面临收储与旧改，暂无住宅项目可售，琶洲则已经在6-9万/㎡之间了。海珠区四线换乘地铁站房价一览站点名称小区名称房价（元/㎡）琶洲保利天悦87993会展新世界63139雅郡花园60978赤沙滘暂无住宅项目——总的来看，在没有地铁的情况下，海珠区这些站点区域房价依然很高了；那么，新地铁开通后，对于楼市而言，肯定是锦上添花的。不过短期内不会有巨大的提升，毕竟区域已经很成熟了。而对于此区域的租金，则会有提高，毕竟地铁出行是极大的便利，对于租客的吸引还是很大的。以及，对于这周边的商业，也会带来提升；因为地铁不仅会带来便利，也会带来人流。内容来源│房频、海珠区政府、广州房产、安居客推荐阅读1、9月广州二手房这个板块还涨了29% 附全市最全板块涨跌榜2、历时近9年！荔湾五眼桥片区改造又有调整，区域房价最高已到5万/平！3、广州买房向西我看行！地铁半小时到市区，房价1字头起！4、47分钟房价相差50倍！香港、深圳人会来南沙买房吗？5、网签开挂！周成交3809套 荔湾、天河各超900套  富士康科技小镇也有241套]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-01 17:40:43</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
