<data>
  <id><![CDATA[50756405]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596260&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb42aNZrq199to4-qL7oWk*Iu0I8RFFhPVHZMY2SniXbrT1k5-s*0lgnGUtnZiEhfUveV8AxSKo9ieMK*JYrAfhNyXO5bCVCbxATuGDpfcOkZM7KM0NCcjGgkIoKIJq-LSV7*nKrHuHL5bB3ORw1AjgA=]]></url>
  <title><![CDATA[前三季度357名董秘离职，20人上任不到半年就闪辞！]]></title>
  <content><![CDATA[导读：据统计，2018年前三季度，两市约有357名董秘辞职，平均每天有1.32名董秘辞职，相比于财总等职位，董秘的流动性还是稍高。从统计数据可以看到，很多董秘出现了闪辞，其中有20名董秘上任半年就辞去了董秘职务。并且有包括*ST毅达、科融环境、庞大集团等4家上市公司董秘上任仅仅1个多月就提出了辞职，闪辞必有妖，而从这些上市公司背景可以看到，很多闪辞的公司都被监管层盯上了。——【恒丰资本研究院】荐读2018年已经过去了四分之三，在这个前三季度完结的阶段，为大家推出一份2018年前三季度董秘离职情况统计数据，统计范围为辞职（不包括任期届满离职）。据统计，2018年前三季度，两市约有357名董秘辞职，平均每天有1.32名董秘辞职，相比于财总等职位，董秘的流动性还是稍高。20名董秘上任半年就辞职从统计数据可以看到，很多董秘出现了闪辞，其中有20名董秘上任半年就辞去了董秘职务。并且有包括*ST毅达、科融环境、庞大集团等4家上市公司董秘上任仅仅1个多月就提出了辞职，闪辞必有妖，而从这些上市公司背景可以看到，很多闪辞的公司都被监管层盯上了。36位董秘在任时间超过10年357名离职的董秘中，约有36位董秘在任时间超过120个月，也就是担任董秘超过10年，属于老董秘离岗，其中任职最长的为华电能源董秘梅君超，任职时间共257个月。梅君超简历比较简单,男，1962年,研究生,高级经济师,中共党员。曾任黑龙江电力股份有限公司电力经营部经理、总经理助理、党委委员、副总经理。辞职前为华电能源党组成员、副总经理、董事会秘书。今年58岁的他，干了22年董秘，离职后，选择继续在公司担任董事、副总经理。这些离职的老董秘中不乏一些到了退休年龄而离职的，比如南宁糖业董秘王国庆担任董秘225个月，2018年1月退休离职；中国海防董秘杨琼，作为女董秘，董秘任上干了187个月，最终退休离职；沈阳化工董秘杨志国，董秘任上183个月，光荣退休。鸿特精密董秘邱碧开是2018年第一个离职的董秘，其于2018年1月2日公告离职。资料显示，邱碧开,1965年出生，离职前担任公司董事、董事会秘书、副总经理、财务总监，离职后继续担任董事、常务副总职务 。从2007年以资金经理的身份进入华天酒店，到现在以董秘的身份辞职，易欣在华天酒店也待了10多年了，服务过三届董事会，不过直到辞职，易欣都没有获得公司股权，属于裸辞，据公司2017年年报，易欣2017年在公司领取薪水33万元。离职董秘性别男性占75%离职董秘：70后占一半从离职董秘年龄层划分来看，50后和60后董秘分别为10人和63人，这些董秘很多都是上了年纪干不动了，有的退休，有的干点别的风险低的工作。据统计数据可以看到，近三个季度，离职董秘中，70后董秘最为活跃，占到了51.5%，80后占比27%。目前两市70后董秘约有1600人，占总人数的47%，80后董秘918人，占总人数的27%，这也和离职董秘年龄分层差不多，70后董秘稍显活跃。37%董秘选择退居幕后上市公司董秘辞职并不一定是跳槽，很多是公司内部调整，或者董秘为了避开风险，选择退居幕后。据统计，前三季度357名离职的董秘中有131名董秘选择继续在公司任职，占比37%。357名离职董秘中，人均在岗时间47个月，按照中位数第179名计算，在岗时间为30个月。也就是超过2年，后者应该更接近现在的很多董秘在岗时间平均水平。所以还是提醒各位董秘，董秘工作，其实也是一份体力和脑力高速消耗的工作，董秘们要注重身体的保养，做到劳逸结合。两位董秘去世2018年前三季度还有两位悲情的董秘，因为去世而被动离职，分别为中材节能1971年生的董秘杨泽学和贤丰控股1965年生的董秘张志刚。截至目前，两家上市公司还没有聘任新董秘。声明：本文言论不代表恒丰资本观点，也不构成任何操作建议。请读者仅做参考。图文版权归原作者所有，如有侵权，请联系我们进行删除。]]></content>
  <author><![CDATA[恒丰资本研究院]]></author>
  <time>2018-10-10 23:03:48</time>
  <account><![CDATA[hfhqgc]]></account>
</data>
