<data>
  <id><![CDATA[51087566]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596706&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb*XNhJgpePi9NpaOX4qDklWG8L3StiJMthFddvj9E7DxAte89hClIF48epAFlfqZ7jtCmcZt7cPNKXSRwITHBHjwecoZLX9RL58n3t7gHwFtdbYku9avHX7e2qV6JFQ5sXum7xvp7nNFq0BejCA2VVU=]]></url>
  <title><![CDATA[【健康】“人体排毒时刻表”疯传多年！真实情况却是…]]></title>
  <content><![CDATA[随着物质生活水平的提高，养生受到人们越来越多的关注。在这样的背景下，各类“养生秘籍”和一条条看似贴心的网络提醒层出不穷，但质量却良莠不齐。近些年，网上流传着这样一张“人体排毒时刻表”↓↓上面这一张“人体排毒时刻表”，想必很多人都有关注过。那么，事实的真相是这样吗？其实，这些编撰得头头是道的“生活常识”，很多都是毫无根据的危言耸听。下面我们就针对所谓“人体排毒时刻表”7大传言一起来逐个击破！1. 晚上9:00-11:00是淋巴的排毒时间?常见指数：★★★☆离谱指数：★★★★【真相】：淋巴24小时都在工作！作为人体内的“劳模”，淋巴分泌的淋巴液时刻保护身体，对抗病菌。淋巴回流的意义在于回收蛋白质，运输脂肪及其他营养物质，调节体液平衡，防御和免疫功能。晚上9点到11点这个时段一点都不特殊。小贴士：当有病菌入侵，身体面临感染时，淋巴结会出现良性肿大甚至疼痛，随着感染的消退，淋巴结也会恢复正常。如果淋巴结肿大且持久不消，就需要进一步排查原因。2. 晚上 11:00，肝脏开始排毒？常见指数：★★★★离谱指数：★★★☆【真相】：肝脏一直在守护你的健康，它是你随传随到的小心肝。肝脏是人体最大的排毒器官，能把药物、酒精以及体内的代谢物分解或排出。它是24小时待命的，才不会指定上班时间这么任性。小贴士：肝脏“兢兢业业”，我们无以回报，唯有不要老是喝酒、乱吃药、贪吃油腻煎炸食物、动不动发脾气，才是真正的报答。3. 凌晨 1:00-3:00，胆囊排毒的时间？常见指数：★★☆☆离谱指数：★★★☆【真相】：胆囊表示很忙，没空排毒！胆囊要负责储存、排出胆汁，帮助食物消化。要是胆囊只在凌晨1:00-3:00 这个时段开工，那你一天三餐吃的食物都没法好好消化了。小贴士：① 爱吃大鱼大肉又不爱运动的吃货要注意了，你的胆囊正在受到1万点伤害。② 养护胆囊，除了多吃蔬菜水果，还要吃粗粮；三餐饮食不过饥过饱，避免过度节食减肥。4. 半夜-凌晨 4:00，人的脊椎造血时段？常见指数：★★★☆离谱指数：★★★☆【真相】：能用脊椎造血的不是地球人！脊椎不能造血，有造血功能的是骨髓，人的血液需要不断更新代谢，无论你几点睡觉，骨髓都是那么任劳任怨。小贴士：① 铁、蛋白质、叶酸、维生素B12缺乏时易导致贫血，想要增强造血功能，每天记得吃红肉（牛肉、猪肉）、鸡蛋和绿叶蔬菜。② 有些超重者或糖尿病患者，长期使用二甲双胍控制体重和血糖，会导致维生素B12缺乏，要注意适当补充哦。5. 凌晨 3:00-5:00，人的肺开始排毒了？常见指数：★★★☆离谱指数：★★★★【真相】：肺掌握你呼吸的重任，排毒？不归它管。咳嗽不是肺在排毒，而是因刺激造成的反应。呼吸道感染的人，睡觉时容易咳嗽，是因为平躺时痰液不能及时排出，刺激咽喉引起咳嗽。小贴士：厨房也是油烟重灾区，会破坏肺部纤毛运动，降低肺对人体的保护作用。尽量少用爆炒、煎炸等烹调方式，或者做饭时最好戴上口罩。6. 早晨5:00-7:00，是大肠的排毒时间？常见指数：★★★☆离谱指数：★★★★【真相】：明明没有便意，就不要往厕所跑啦！很多人早上想便便，那是因为早上的起立反射，加上早餐后的胃结肠反射，双重作用促进肠道蠕动，产生排便反应。但排便也有生物钟，具体每天哪个时间你喜欢就好。小贴士：如果你排便不畅或经常便秘，建议你每天早餐后不论有没有便意，都可以去蹲一蹲，养成好习惯。当然不能太过用力排便，以免造成肛门损伤、长痔疮，甚至诱发心血管意外。7. 早晨7:00-9:00，小肠开始吸收营养？常见指数：★★☆☆离谱指数：★★★☆【真相】：小肠吸收食物营养，才不是只在早上7点-9点。真要吃早餐是对的，小肠负责吸收食物中的营养也是对的，但只要你进食，小肠就会发挥吸收功能，才不是只在早上7点-9点。小贴士：不吃早餐能量供给不足，大脑反应迟钝降低学习/工作效率，午/晚餐时会反应性多吃，形成恶性循环，容易长胖。长期不吃早餐，还会引发胆结石。人的身体是一架非常精妙的“机器”代谢、排泄及解毒的体系非常完善，根本无须刻意去排毒；正常情况下，人体的水平衡、酸碱平衡和离子平衡在神经、内分泌以及多种器官的参与下保持良好，只有在极端情况下才会出现紊乱和异常。其实很多谣言都漏洞百出，只要稍微留心，就会发现破绽！当然，虽然人体排毒时间表是假的，但熬夜对你的伤害是真的。所以，在这里提醒大家，日常生活作息一定要规律。来源：央视新闻]]></content>
  <author><![CDATA[赛维LDK]]></author>
  <time>2018-10-11 19:00:00</time>
  <account><![CDATA[saiweildksolar]]></account>
</data>
