<data>
  <id><![CDATA[51114721]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596523&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwJEtFxXkGphdP9wlMsT6OayB3*wd1daM-QmpdCyiy9Siv5o4oek3VHr9l76cSJU8AZSr-*ksWa3HT6CUmaOBJ6o-uyu4aLZ643wiuv3fsapK1qzWzw0oHA255fYZr01WQ*eMd1HpknXsDJ*LmHC-5w=]]></url>
  <title><![CDATA[史上最新最全4571家银行业金融机构名单：22家消费金融、25家汽车金融、134家城商行、12家股份行、1311家农商行（收藏）]]></title>
  <content><![CDATA[导言2018年8月30日，银保监会公开了最新的中国银行业金融机构的名单，向社会亮出了中国银行业的家底。截至2018年6月30日，中国银行业共有机构4571家，较之2017年末的4549家新增22家。据第一消费金融统计，4571家银行业金融机构构成如下：一、开发性金融机构1家：国开行。二、政策性银行2家：中国进出口银行、中国农业发展银行。三、国有大型商业银行5家：工、建、农、中、交。四、邮储银行1家：中国邮储银行。五、全国性股份行12家：中信、光大、招商、浦发、民生、华夏、平安、兴业、广发、渤海、浙商、恒丰。六、金融资产管理公司4家：华融、长城、东方、信达。七、城商行134家：代表如北京银行、上海银行。八、住房储蓄银行1家：中德住房储蓄银行。九、民营银行17家：深圳微众、杭州网商、天津金城、上海华瑞、温州民商、长沙三湘、重庆富民、成都新网、北京中关村、长春亿联、武汉众邦、福州华通、威海蓝海、南京苏宁、梅州客商、合肥新安、沈阳振兴。十、农村商业银行1311家：代表如广州农商行、重庆农商行（完整名单见文末）。农商行数量较之2017年末的1262家新增了49家。十一、农村信用社938家：如平乡县农村信用合作联社、隰县农村信用合作联社（完整名单见文末）。农信社数量较之2017年末的965家减少了27家。十二、村镇银行1594家：如深圳宝安融兴村镇银行有限责任公司、宁夏彭阳贺兰山村镇银行股份有限公司（完整名单见文末）。村镇银行数量较之2017年末的1562家新增32家。十三、贷款公司13家：天津市静海区兴农贷款有限责任公司、天津市宝坻区兴农贷款有限责任公司、天津市宝坻区兴农贷款有限责任公司、天津市蓟州区兴农贷款有限责任公司、天津市宁河区兴农贷款有限责任公司、天津市武清区兴农贷款有限责任公司、吉林德惠长银贷款公司、开化通济贷款有限责任公司、湖北咸宁赤壁花旗贷款有限责任公司、湖北荆州公安花旗贷款有限责任公司、重庆北碚花旗贷款有限责任公司、四川平武富民贷款有限责任公司、四川仪陇惠民贷款有限责任公司、大连瓦房店花旗贷款有限责任公司。十四、农村资金互助社47家：如海东市乐都区雨润镇兴乐农村资金互助社、讷河市新农合农村资金互助社（完整名单见文末）。农村资金互助社较之2017年末的48家减少1家。十五、外资法人银行41家：如大华银行、星展银行（完整名单见文末）。外资法人银行数量较之2017年末的39家新增2家。十六、信托68家：如重庆国际信托、华能贵诚信托（完整名单见文末）。十七、金融租赁69家：如中国金融租赁、厦门金融租赁（完整名单见文末）。十八、财务公司247家：如上汽财务、TCL财务（完整名单见文末）。十九、汽车金融公司25家：北京现代、大众、东风标致雪铁龙、东风日产、丰田、福特、华晨东亚、瑞福德、上海东正、上汽通用、沃尔沃、奇瑞徽银、宝马、梅赛德斯-奔驰、广汽汇理、三一、一汽、山东豪沃、比亚迪、菲亚特克莱斯勒、吉致、华泰、天津长城滨银、裕隆、长安。二十、消费金融公司22家：中银、捷信、华融、北银、兴业、中邮、湖北、苏宁、盛银、海尔、晋商、招联、锦程、杭银、马上、长银、长银五八、包银、中原、幸福、哈银、尚诚。二十一、货币经纪公司5家：上海国际货币经纪有限责任公司、上海国利货币经纪有限公司、中诚宝捷思货币经纪有限公司、平安利顺国际货币经纪有限责任公司、天津信唐货币经纪有限责任公司。二十二、其他金融机构14家：中央国债登记结算有限责任公司、汇达资产托管有限责任公司、中国信托业保障基金有限责任公司、中信百信银行股份有限公司、中国外汇交易中心、上海黄金交易所、山东省城市商业银行合作联盟有限公司、建信养老金管理有限责任公司、中国信托登记有限责任公司、农银金融资产投资有限公司、工银金融资产投资有限公司、中银金融资产投资有限公司、交银金融资产投资有限公司、建信金融资产投资有限公司。据第一消费金融不完全统计，以上22类银行业金融机构中，参与到消费金融、汽车金融业务的有开发性金融机构（如国开行的生源地助学贷款）、国家大型商业银行、邮储银行、股份制商业银行、金融资产管理公司、城商行、民营银行、农商行、农信社、村镇银行、外资法人银行、信托、金融租赁、财务公司、汽车金融、消费金融和其他金融机构等17类，基本上中国的银行业金融机构都在玩消费金融、汽车金融。附属材料一：财务公司完整名单（请注意接下来所有名单中的公司名称均为简称，比如"渤海国际信托股份有限公司"简写为“渤海”，以免此文字数超过微信的字数限制）附属材料二：金融租赁完整名单附属材料三：信托完整名单附属材料四：外资法人银行完整名单附属材料五：农村资金互助完整名单附属材料六：村镇银行完整名单附属材料七：农商行完整名单附属材料八：农村信用社完整名单附属材料九：城商行完整名单来源：第一消费金融由中国投行俱乐部综合整理，转载请注明来源更多阅读推荐：►央妈和财爸吵完后，又开了一次家庭会议……►2017银行主体评级一览►地产观察｜房地产将要大逆转，很多人还没看明白！►限购｜房地产变天了，政府的心思你懂吗？►金融投行人员长期出差是一种怎样的体验我们期待您的加入：“实习生”：本科及以上学历（硕士生及金融行业专业优先），协助部门经理进行沟通、记录、汇总投资项目，参与公司项目调研，参与编写报告；负责投资部各类文件的整理。“投资经理”：负责房地产行业债权融资业务，具有3年以上房地产行业经验或者金融行业相关的“非标业务信托经理”、“银行对公业务经理”、“券商投行业务经理”等工作经历优先。招聘邮箱：hr@sinyfa.com合作方式：siny@sinyfa.com点击原文进入《东乾投行频道》或后台留言业务内容&要求免责声明：本微信平台所发布的转载文章内容仅供读者参考，转载时会标注作者及出处，如没有特别注明，我方会默认为网络转载，如原作者见到后，认为不妥，请及时告知，我们会立即删除，并表歉意！联系邮箱：siny@sinyfa.com]]></content>
  <author><![CDATA[财富彩虹桥]]></author>
  <time>2018-10-12 18:18:00</time>
  <account><![CDATA[sinyfa]]></account>
</data>
