<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*bp3dKciII7joViTdZVuYL*PWwbQOzhHvqP8EHljZ*kkce63u*ZWVOFH1*PNGjkyk9pWRdrNFBEwpBRn-BpweL8=]]></url>
  <title><![CDATA[股市暴跌！楼市的机会来了？看看广州这十年房价，我好像知道了什么...]]></title>
  <content><![CDATA[最近两个月以来，广州一手盘折扣，降价，二手房特价，业主让价的消息此起彼伏。广州房价降了吗？相对于2013年，2016年的楼市大年，目前的整个市场，确实在下调。但是，我们把时间维度拉长点，现在的一切都不是事儿。相对于楼市，我们的股市才叫悲哀！A股沪指现在的指数，竟然比十年前还低！这十年来，买房的已经暴富，身家暴涨了十倍。而炒股的却体会到了辛辛苦苦十几年，一夜回到了解放前。下跌的股市，上涨的房价我们把房价和股市走势放在一起看，通过观察历史走势发现，可以分为两个阶段：2005年-2014年 股市楼市是同涨同跌2005年-2007年股市楼市大涨，2008年股楼双杀，2009年-2012年股市楼市大涨。此后在2015年之前则是同步下跌；2015年后股市楼市出现明显背离房价一直在上行，而股市总体趋势是下行。广州房价和股市走势图（2014-2018）这些现象看起来复杂，但是有一个因素贯穿始终，那就是资金，钱多了会涨，反之会跌，这些年股市楼市的涨涨跌跌其实都是资金腾挪的结果。回顾广州楼市两大“拐点”相信经历过广州几次楼市市场起伏的朋友，一定会有切身体会。108年股灾后，房价几乎腰斩十年前，2008，受金融危机波及，全国一片哀嚎。2008年第一个交易日就是全球股灾的开始，上证指数从5265点几乎是直线地下跌到了1800点左右徘徊，跌幅最大时一度达到68％，截止11月28日股民平均蒸发13万。而此时房价几乎腰斩，谁说开发商不会降价卖房，广州的新楼盘还不是打出白菜价甩卖。当年广州土拍市场，清一色的流拍以及底价成交，连珠江新城的地块都没有逃离流拍的命运。这样低迷的日子并没有持续太久，寒冬过后，就是暖春。从08年10月开始，新的一波上涨开始了，开启了井喷的年代。随着一连串救市政策逐步落实，成交量与房价都被推高到了历史高位。2009年广州楼市量价齐涨，均价9346元/㎡，成交量和成交金额均全面超越2007年，创出历史最高纪录。2009年广州的土地市场则快速经历了从底价成交到“地王”频现的戏剧性过程。22014年楼市触底反弹 16年爆发时间来到2013年，“穗六条”以及“新国五条”广州细则出台，刚刚沐浴春风的楼市，又被拉回冰窖。2014年楼市已进入调整期，楼市面临库存高企，成交下滑的窘境。于是，央妈来救市了：在国庆节前一天，央行释放巨大利好：全面松绑限贷，央行救市政策犹如及时雨给疲软的楼市注入了一剂强心剂，对楼市起到提振信心的作用。于是2014、2015年又上演了房价高点下跌—触底—反弹的戏码。直到2016年，广州楼市全面爆发，一手住宅网签成交128352套，比2015年增加32%，比2014年增加69%，是近几年中成交量最高的一年。数据来源：广州市统计局，2017年数据为1月1日-11月15日32015年股市大起大落2015年股市记得15年大盘上5000点的时候，当地证券营业部开户的股民络绎不绝，并需要取号排队，各营业部大厅挤满了人。身边不会炒股的朋友打开账号盈利都是几十万，上百万不等，到处都是股神，大师在讲课，闭着眼睛买股都能赚钱。在这样的背景下。大盘忽然毫无征兆的崩盘。一开始几天崩的其实不算太厉害。只是中阴中阳的向下跌，营造了一种还有救的假象，毕竟之前全国股市的这股热潮还没有退去，只以为只是上涨过程中的一个回调而已。但6月中旬，个股开始大面积跌停的时候，人们发现出问题了，开始恐慌了。然后就是不断的跌停跌停跌停，跌到人绝望。然后千万户们变成了百万户，百万户变成了十万户，那些融资的倾家荡产。这十年楼市跌跌撞撞，此起彼伏，广州房价虽有短暂下跌，但总体上涨了240%。股市经历了2015年暴涨暴跌，在16年短暂反弹后，之后一路下滑。广州十年房价上涨240%一2018年股市大幅下跌后会轮到哪里？今年央行已经四次降准，最近这一次降准将向市场释放大约7500亿元的增量资金。毕竟市面上多出了7500亿白花花的银子，而且这笔钱的最大的去处只有三个地方：股市、楼市、实体经济。然而，事与愿违的是，今天的股市从开盘到收盘一直都是墨绿墨绿，绿得有一些不可思议！从资金层面讲，股市和楼市上涨都需要资金支撑，因此在短期看，两个市场是相互抑制的，股市上涨时房市不涨，房市上涨时股市不涨。当市场仅是因为资金问题出现下跌时，另外一个市场不一定就会上涨。当经济危机发生，引起股市暴跌，楼市也会步入价格下跌的趋势之中。2008年的全球性经济危机就是很好的显示。总之，股市下跌，对楼市多多少少都是利好。来源：房王整理推荐阅读1、5宗地唯一被抢，这个板块堪称广州楼市小强！未通地铁，房价三年涨一倍2、未来5年，南沙房价有可能卖到5万吗？这条地铁告诉你：妥妥没问题！3、10月广州二手盘价格出炉！600个盘真实数据告诉你：房价真的跌了吗？4、佛山GDP有望跻身“万亿俱乐部”！房价却与广深相差甚远...潜力十足！5、打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现 即将迈入万元时代！]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-11 20:57:55</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
