<data>
  <id><![CDATA[51112365]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596525&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb6wN8-pGj-lcixi*8enLragACCD*0N7lNdJyd1wGcV30L7fj3fXqnsK6FuqJDY2SNOlXZwun3dZTf2jhz4F-XGrqk2t1FselwOi9*p4FEy00HX6NAeOm*X1rv76wdxFtfOCRMHCmIuMCGsFaEyCwvF4=]]></url>
  <title><![CDATA[宁夏中卫·常乐供电所：常葆百姓情怀乐守一方热土]]></title>
  <content><![CDATA[常葆百姓情怀 乐守一方热土——国网中卫供电公司常乐供电所企业文化建设纪实洪跃江 马君 刘宣烨国网中卫供电公司常乐供电所地处黄河之滨，是宁夏首批国网公司“五星级供电所”，是国网宁夏电力公司建设全能型供电所的排头兵，它担负着常乐地区12个行政村，72个自然村，3个居民点，共计2.96万人口的供用电管理服务工作。2017年，常乐供电所完成售电量1605.96万千瓦时，售电收入881.4万元，电费回收率100%，低压综合线损率2.40%，行风评议实现六连冠。多年来，这只平均年龄超过40岁的基层一线队伍秉持“常葆百姓情怀，乐守一方热土”的真诚，以优质服务为己任，坚守贴心周到的服务要求，不断提高供电服务效率，提升供电服务水平。兢兢业业耕耘地方发展数载，他们始终争当不忘初心排头兵、敬业专注排头兵、爱所爱岗排头兵、全能站所排头兵，是常乐区域贴心服务的代表。所内先后荣获国网公司“标准化示范供电所”、国网公司“五星级供电所”以及宁夏省公司的“企业文化建设标杆示范点”等在内的诸多荣誉。2018年以来，按照国网公司“旗帜领航 文化登高”行动计划总体部署，常乐供电所严格落实企业文化建设示范点“百千万”工程推进方案的总体要求，以及宁夏公司“旗帜领航 文化等高”“54866”工作机制为载体，开启了企业文化建设新征程。通过近一年的创建工作，供电所硬件设施得到了极大地改善，工作生活环境文明整洁；楼宇文化墙、宣传栏、公司基本价值理念随处可见；文体娱乐设施得到进一步丰富，充实了职工业余文化生活，增加了团队的凝聚力。THE SEATHE SEA1、 高度重视，举好创建“指挥棒”创建工作以来，常乐所上下高度重视，按照乡镇供电所企业文化建设示范点创建要求，在日常工作中有统一的规章制度、行为规范、工作标准、道德准绳，主动履行职责，在“规定动作”做到位的同时，结合实际着重在文化引领上下功夫，通过专题会议认真研究制订了《常乐供电所企业文化示范点创建活动工作方案》，确定了工作目标和职责分工。●一是丰富企业文化传播载体，通过在院落和工作场所悬挂企业文化标语、统一国网标识，运用楼宇文化墙、宣传栏、宣传橱窗、微信等多种形式使企业文化能够“看得见”。●二是落实企业文化宣讲活动，通过所长带头宣讲和会议学习等形式，加大对国网文化理念的宣传力度，统一干部员工的思想和行动，使企业文化能够“想得到”。●三是通过开展卓越文化故事会、道德实践等活动，调动员工积极参与创建，员工对国网公司基本价值理念认知认同率达100%，使企业文化能够“摸得着”。通过“指挥棒”的引领带动，彰显了国网公司基本文化理念，将企业精神、企业愿景、企业宗旨、核心价值观等基本价值理念深入人心，营造了浓厚的创建氛围。2、 突出重点，深耕管理“责任田”今年以来，常乐供电所按照“全能型”供电所创建方案要求，进一步规范管理，明确供电所班组机构、岗位设置及职责，简化、固化核心业务流程。打破原有的3个班模式，重新组建外勤班和内勤班。外勤班主要负责配电设施巡视、运维检修、装表接电及属地协调等现场工作。内勤班主要负责所务管理等综合性工作及营业厅业务咨询与受理、三库管理、供用电合同管理等所内工作。同时，常乐供电所不断摸索总结，形成了供电所基础管理“加减乘除”工作法，安全生产“四实、五有”工作法，营销服务“三听、五勤”工作法和员工培训“三位一体”培养法。全面推行实行“网格化管理”，结合配网线路及台区相邻情况，将供电所所有线路和配电变压器，合理的划分在10个网格内，对于台区经理无法单独完成的工作，由外勤班统一协调，由一个或多个网格内的台区经理协作完成，确保每一个台区内低压配电运维、设备管理、台区营销管理和客户服务于有一名台区经理负责，做到台区每条线路、每台设备有一名设备主人，每个客户有一名客户经理，严格把好自己的“责任田”。通过科学的管理方式，使文化引领作用潜移默化地融入到工作中。3、 强化服务，坚定发展“排头兵”为了给辖区范围内用户提供更加优质的服务，常乐供电所以“情系常乐，贴心服务”为基础，积极推行“片区经理”服务制，大力推广电力服务亲民连心卡，全面做好移民搬迁、设施农业、塞上新居的电力服务工作。同时，通过“网格化管理”，开展营业窗口“规范化”、重要客户“个性化”、特殊客户“人性化”服务，建立特殊用户档案，并将辖区内的五保户、特困户的信息全部登记在册，开展定期上门服务，做好精准化服务。全面推行“首问负责制”“首到责任制”，畅通“零距离”服务渠道，坚定发展“排头兵”，发挥“排头兵”的带动和模范作用，将管理末端转变为服务前端，切实发挥台区经理在供电服务中牵头、协调、沟通、联系的纽带作用。在创建活动中注入服务的新鲜“血液”，切实达到了提升文化引领发展，塑造良好形象的良好效果。4、 典型培育，激活创建“动力源”按照上级单位先进典型培育工作计划，组织学习宣传在公司内外具有一定影响力、践行卓越文化的先进典型，在员工中形成崇尚先进、学习先进、争当先进、赶超先进的浓厚氛围。做好班组、供电所先进典型的选树工作，用身边人来影响身边人，树立勇于争先形象、率先垂范形象、和谐共进形象，营造讲诚信、讲责任、讲创新、讲奉献的良好氛围。鼓励员工发现“身边的美好”，激发了全体人员的创建动力，形成了人人学知识，人人树典型的良好氛围。与此同时，结合员工知识水平和工作，常乐供电所找出每位员工的专业短板，制定个性化的培训计划，使每位员工都能够扬长补短。并采用集中培训与岗位培训、实践训练相结合的方式，开展营配知识技能交叉培训，推进现场标准化学习及师带徒活动，确保实现全面提升素质能力。最美基层，百姓心中的光明使者没有轰轰烈烈，没有耀眼光芒，在平凡的岗位之上，他们用坚持与奉献，做出了不平凡的成绩。每一位员工都用求真与务实、真心与真情，践行了用心服务的理念，为地方经济社会发展当好先行官，不负脚下这片热土，不负肩上的重托，用最美的心灵构建最美的供电所。小故事1行路难，多歧路，有我在春季，雨夹雪，风带着点尘土在肆虐。看着又是要来沙尘暴的天气，任是谁都不愿意出门。然而，当用户小胡行色匆匆的跑进营业厅时，一脸着急的样儿让值班人员瞬间就紧张了起来。听到小胡说他接到住在乡下的八旬老母亲断电的消息，值班的检修人员二话不说拿上工具包就走，直到上了“大黄蜂”才开始问小胡具体情况。因为雨雪，地面湿滑，一路尤其颠簸，但检修人员担心大冷天老人断电太久影响健康，一面让小胡打电话安抚老人情绪，一面以最快速度往老人家里赶。30分钟后，“大黄蜂”停在了停电用户的院子里。检修人员连招呼都来不及打，立刻开始检修起线路来。忙碌了20分钟后，漆黑的屋子重新亮起来。赶路的疲惫烟消云散，那一刻用户脸上满意的笑容，方是最可贵。小故事2风雪里的白背影记得那是小雪，大风呼啸簌簌。午间天气预报说，下午雪势将会逐步加大，让各方注意安全。牛所长饭后在常乐所的院子里站了一会儿，越想心里越不放心，便让所里两个巡线师傅准备一下，跟他一块儿去镇上走走。从主干道到重点乡镇路，三个人，三个包，三支笔，三本簿，走了四个小时，从小雪到中雪，从主街到小路，一路风雪依旧，一路未曾停歇。接近傍晚时，镇上集市就要闭市。牛所一行三人来到了集市外的电线杆前查看线路情况，碰上正收摊的几个乡民。见惯了牛所带人巡线的老吴开玩笑说：“牛所，线要看，这形象也得注意，全身白咯。”牛所一听面露微笑，跟乡亲们问候了几句，记录完集市线路情况后便又一头扎进风雪里。还要忙碌多久，除牛所三人外，无人知晓。但风雪里有他们的白背影，这常乐镇显得尤为温暖。结束语一滴水可以反射出太阳的光辉，一件件为群众服务的小事，折射出的是常乐供电所全体职工奉献社会、服务群众的优秀品格，一个有着“努力超越、追求卓越”的企业精神，一个有着“用心工作、用心履责、用心生活”的团队，一个有着顽强的战斗力和凝聚力，也正是因为这样的精神、这样的团队、这样的战斗力和凝聚力才让常乐供电所的灯火更加璀璨耀眼，才使常乐这片大地熠熠生辉。作者：洪跃江 马君 刘宣烨编辑：刘趁校对：王萍]]></content>
  <author><![CDATA[中国电力新闻网]]></author>
  <time>2018-10-11 17:23:16</time>
  <account><![CDATA[zgdlxww]]></account>
</data>
