<data>
  <id><![CDATA[51506273]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596672&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshbwY8I1k0LuENfxuCsfph*W5q7DI7-tTYn0B*4o7Dr8A1RIgGIqrInDOsaFhSppQ9LY6r7*jRSBXqpxW7S9n37LaEdKZZS-i5R07D7-1zlLkWWhSBdej20Mt7vG2kBslpe37tnphaDFVS6anOaX-rhrw=]]></url>
  <title><![CDATA[德惠发生|昨晚102夏家店附近，一骑自行车老人身亡]]></title>
  <content><![CDATA[爆料添加小编微信：dehuizzz道听途说，真相以官方发布为准。同城首页找工作找房子商家入驻德惠微友警惕："请大家不要再相信什么宝妈学生兼职做打字员赚钱的信息了, 那些都是骗子, 前天我被骗了228元, 他们是一个团队先告你你怎么做都有什么兼职工作, 然后他说什么帮你审核, 让你几点几点以后找他, 他会告诉你审核通过让你用QQ加帮你办理入职的老师, 一开始那个人说什么钱不要, 加qq那个人就会找你要一个入职费, 说办理后会返还给你的, 然后办理后他会让你加任务老师, 任务老师会给你发任务, 第一种是电脑工作, 第二种是手机工作, 但是手机工作会让你再升级高级会员, 升级需要128元你把这个钱交完之后, 他们那些人会把你屏蔽不让你看他们的空间等等还不和你说话。"微友们警惕, 凡是要求微信转账交押金的信息都要谨慎小心, 谨防上当受骗！微友爆料：良品柏宏物业的通知, 业主们登记带好材料。微友爆料：和平小区物业通知。微友爆料：昨天和平三道, 一辆拉玉米拖拉机, 因速度过快,转向不及, 闯进别人家院里。微友爆料：微友爆料：昨晚德惠102线夏家店附近发生一起车祸, 一货车与一自行车相撞, 致骑自行车的70多岁男子当场死亡, 事故发生不久后, 交警120到达处理现场, 事故具体原因以警方通报为准。微友爆料：德惠某小区, 某住户钥匙锁屋里了, 用吊车把人从窗户吊进屋, 这操作太6！微友爆料：车位变成了晒菜地方, 这样不好吧！微友爆料：隆城鸿域, 不知道是谁弄上去的风车, 挺有意思, 不过小树受伤了微友爆料：德惠的烤实蛋真出名, 吉林都能偶遇, 烤就烤呗, 还'考', 以为考试哪！微友爆料：微友爆料：广岛惠泽苑九号楼二门, 物业刚安三四天的门灯, 不知为何线就被剪断了。这么不喜欢灯亮？微友爆料：昨天中央公馆, 一车主将车停在了别人的车位上一天一夜, 车上还没有联系电话, 车位主人在楼下喊了一会儿, 无人理睬之下将车停在了占位车后边, 过了几小时车位主人又一顿喊, 占位车车主出现了, 小伙子认错态度比较好, 车位主人挪车, 占位车开走了。提醒, 停车需谨慎, 多留方便。微友爆料：高速桥墩修建, 用吊车在两侧桥墩中间运人, 太惊险了！微友爆料：昨天东二道街, 一只小狗在楼顶趴着, 不知是不是找不到家了？微友爆料：龙凤翔城, 老人带着小孩摇树捡山丁子, 这行为有点不好吧, 伤害树木, 也没给孩子做好榜样！微友爆料：司机师傅都少装点, 环卫工人在马路中间干活太危险了。如果你看到快车道上有环卫工人在作业, 请减速缓行, 不要让环卫工人流汗还流血！微友爆料：大曲酒厂胡同, 这车扔这两天了, 很影响交通, 希望车主快点弄走。微友爆料：在某大型超市买的桂圆, 孩子吃的时候看见虫子了, 还在动, 还真是吓人, 想想都后怕, 大家吃的时候注意点！微友爆料：德惠老五道街, 鸽市不知道啥时候弄这里了，卖鸽子的商贩占道经营, 来回走人, 车都不看, 本来挺宽路弄得特别窄, 满地鸽子粪, 毛, 味道特别大, 噪音也特别大。新修的这个路虽说很宽敞, 但是车也不少, 买鸽子的人把车随便扔马路上, 影响过车, 鸽子不是应该在市场里吗, 为啥在居民区里贩卖？微友爆料：昨天早上在十道街口2路公交站点候车, 车到站后我抱着孩子与一位七八十岁的老大爷礼让, 我抱着孩子他想让我先上, 我推辞, 让他先上, 这个过车中司机突然关闭车门拒载离去, 不顾我们的呼叫, 我也不理解这位司机师父怎么这么急躁, 然后车就开走了, 喊都没站, 大家遇到过这种情况吗？声明：以上所有信息均由网友提供，平台整理编辑，不代表平台观点，仅供茶余饭后娱乐。注：已经采用的爆料没领红包的抓紧找小编领取。小镇互动德惠今日一景玩法：小镇平台里直接回复答案，第1,12,23,34名猜对的中奖给红包哦~昨天答案：教育局微友：宁愿孤单、粒、利落鹏、自强不息猜中并幸运获奖！未领红包的加小编领取幸运红包~老板说，点1个额外赏小德1毛钱]]></content>
  <author><![CDATA[德惠小镇]]></author>
  <time>2018-10-14 07:00:00</time>
  <account><![CDATA[odehui]]></account>
</data>
