<data>
  <id><![CDATA[50872594]]></id>
  <url><![CDATA[https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1539596428&src=3&ver=1&signature=Egrj350GoKY8-KUcIJshb3wX5VZRdwMbcxRZ6knhNludip4T1ORk98pa-CjJ2PZIqfafYmi78PmoCBdexwM8*bsaN1ZJjTbCZmnIZwrV9tXIa9IUS0VKAmZYrXhipj1NESQpYh7-UgFyKUHzMn-7KqrkDIh1Y6z14yzSqLSI0qE=]]></url>
  <title><![CDATA[打通任督二脉！广州北贯通高铁航空！广清枢纽红利显现即将迈入万元时代！]]></title>
  <content><![CDATA[都说买房跟着规划走，相信这句话在不少购房者心里扎根已深。那些有着大规划，政府重点打造的区域，房价都在蹭蹭往上涨！在广州的北边和西边，就有这么两个备受老大哥喜爱的小老弟：一个是清远、一个是佛山。早在18年前，老大哥广州提出了“西联”的发展战略，笼络佛山小老弟，双方在此后的9年发展中签署了《广佛同城化建设合作框架协议》；再后来，老大哥再动宠幸之心，于2012年逐渐“北拓”，将橄榄枝递给了清远小老弟，提出了“广清一体化”的概念。同样有着优越的规划，从置业“偏冷门”一跃成为刚需购房者的首选，房价也在发生质变：先行者的佛山，现在的房价已经从四五千变一万五，好的板块更是直奔3万，而后行者清远，规划、房价都在奋起直追！最近的最大利好，莫过于交通枢纽工程的启动！广清城际：广州北站至清远站预计2019年完工广清城际广州北综合交通枢纽项目位于花都区武广高铁广州北站西侧。建筑面积超过3万平米，其中城际站场采用上进下出的旅客流线模式，在广清城际西侧新建侧式站房。城际站场上方新建高架候车厅与既有天桥连接；城际站场下修建南、北两条地道。北地道与既有京广铁路连接，乘坐飞机、高铁和城际实现无缝对接；南地道预留为远期下穿武广高铁的施工创造条件。在站房外侧新建与9号线相连的通道和下沉出站广场；同时新建站房南北两侧落客平台及站前广场。未来，这里将成为广清城际和新塘经白云机场至广州北城际铁路的交汇点。如果你需要经常往来广州-清远，那就真的恭喜了！以后去清远玩就超方便啦！除此以外，广清城际广州北站至清远站（广州段）项目，预计2019年完工；新塘经白云机场至广州北站城际轨道交通项目，预计2020年竣工。广州北站综合交通枢纽规划力压广州南站广州北站综合交通枢纽项目总投资275亿元。将实现飞机、高铁、城际、公交无缝对接，共有未来将有37线交汇，规模比广州南站还大，其中地铁就有好几条！一起去看看未来出行有多方便。轻松换乘高铁飞机未来的广州北站，将会建成广州北站综合交通枢纽，实现飞机、高铁、城际、公交无缝对接！整个广州北站综合交通枢纽项目主要建设：综合站房（广清城际站房、地铁站房、国铁站房）配套基础设施（北站空铁联运枢纽暨T4航站楼、云山大桥东侧高架桥工程、农新路高架桥工程等）周边地区开发（10平方公里）北站新城规划效果图未来将有37线交汇N条地铁！广州北站计划于2020年竣工，未来将建成规模为18台37线的亚太地区大型综合交通枢纽，集普铁、高铁、城轨、地铁于一体，预计到2025年，客流出行量日均14万人次。除了广清城际，广州北站还会接入京广铁路、武广、穗莞深城际、广佛环线、地铁9号线、8号线北延线、广河、广湛高铁、广永、贵广客专以及东北客车联络线等线路。目前东广场的征拆范围，将建成广州北站综合交通枢纽的站场设施。未来广州北站将打造为面向中国南部的大型综合交通枢纽，将来规模比南站还大。而惊喜的，是有N条地铁线！目前，地铁9号线已经经过广州北站，以后，这里还会有一条新地铁。另外，地铁8号线北延段二期工程预计2019年动工建设，未来还将争取，13号线北延线、18号线北延段、9号线西延段规划落地，这就意味着，未来广州与清远将与广佛一般，变得越来越亲近。清远房价10年翻3倍未过万依然是刚需天堂今年6月新出台的《高质量推进广清一体化发展工作方案》对广清一体化高质量发展提出了更高的定位：合作要向更高层次、更宽领域、更大规模的目标迈进。这表示，作为环粤港澳大湾区一线城市，清远的区位价值有望被重新审视。从2008年的2900元/平，到如今的8、9字头，若回到五年前，大多数人不会想到，来清远置业的人群会发生如此深刻的变化，如今广州的高素质人才都已经开始“进场”。最直观的一个数据，是近两年清远房地产市场的惊艳表现。“我去年在清远买了一套四房，以前在广州就住一套小房子。” 李先生的生活可谓典型的“双城记”。在广州工作10年，经常往返于广清两地。“这几年清远发展得很快，我的工作重心也慢慢转移到这里，以后就准备定居清远了！”像李先生这样的，并不是少数。据他介绍，周围越来越多的广州朋友到清远买房，有的人虽然暂时没住，但生意也准备往清远迁移。清远对于像李先生这样的刚需来说，最大的吸引力，莫过于房价的吸引与两地距离的拉近。从数据上来看，除了新城区均价已破万外，其余都在6-9字头，这个价格看起来也显得格外顺眼美丽。▼新城10月新房均价10687元/平▼清城10月新房均价9622元/平▼清新10月新房均价8866元/平▼佛冈10月新房均价7400元/平▼阳山10月新房均价6500元/平“枢纽红利”显现广州客从两成涨至六成合富数据显示，2018年上半年（1-6月）合富辉煌在清远在售项目成交客户中，58%为广州客户，35%为清远客户，7%为其它区域客户。其中，广州客户以个体户及私营企业主为主；31-40岁青壮年占半数以上；投资兼自住占半数以上。这是一组惊人的数据。事实上，四五年前清远楼市外地购房客占比约20%。近两年，这一占比却持续上升。在广州购房客的追捧下，据清远市统计局数据，2017年清远商品房库存也降到历史低位，消化周期缩短至5.5个月。2018年房企进入“补仓”期。1-5月清远市房地产开发企业共完成投资138.06亿元，同比大增51.7%。其中，商品住宅开发投资108.58亿元，同比更是增长55.2%。30年来，广州和清远两地的时空距离和心理距离，从未如此亲近。越来越多的广州市民，切身感受到了“枢纽红利”。正如广佛同城的磁极效应，广清一体化7年的积淀与成果，让越来越多的置业需求外溢到“价值洼地”清远。清远30年“速度之城”，从临近珠三角的“寒极”发展成为投资兴业的“热土”，一条又一条大动脉连接珠三角，带来了经济发展新变局。内容来源│中国广州发布、清远微盟广州买楼综合整理，转载请标明出处推荐阅读1、冰冰告诉你，关键时刻房子能续命！广州哪里的房子最抗风险？2、降准1%，楼市或迎利好！广州房地产市场走向如何？3、港珠澳大桥试运行啦！40分钟通三地！附大湾区9城最新房价表4、准备黄金周搏杀！10月广州新房报价率先曝光，房价有没有让你们失望5、交通大利好！海珠一口气新增7条地铁！10万/平的时代已宣告到来？]]></content>
  <author><![CDATA[广州买楼]]></author>
  <time>2018-10-08 18:18:04</time>
  <account><![CDATA[gz_house]]></account>
</data>
